【一蓮托生】國際時事政治選舉集中理性討論區（二）

近期選舉日程

12月12號 阿拉巴馬州參議員補選
12月19號 智利總統暨兩院次輪投票
12月21號 加泰地方議會解散重選

美國局勢焦點

1. Trump同金仔瘋狂鍵戰互射
2. 稅務改革法案最後定案
3. 表決廢除Net Neutrality

歐洲局勢焦點

1. 加泰獨立公投引發西班牙憲政危機
2. 英國脫歐談判陷入僵局
3. 德國組閣決定歐洲老母前途

中東局勢總結

1. 伊斯蘭國連失敘利亞伊拉克重鎮大勢已去
2. 中東多國聯手外交同經濟制裁卡塔爾
3. 黎巴嫩總理出走沙地嚮當地電視廣播辭職
4. 沙地海陸空全面封鎖也門引發全國飢荒
5. 沙地王儲清洗王室政要並傳出即將繼位登基

【波譎雲詭】國際時事政治選舉集中理性討論區

金剛棒警告

留名

trump愈睇愈唔掂 出年11月中期選舉之前gop會唔會收佢皮

咁重大鑊

Japan's Emperor Akihito to abdicate on April 30, 2019

TOKYO (Reuters) - Emperor Akihito, who has spent much of his nearly three decades on Japan’s throne seeking to soothe the wounds of World War Two, will step down on April 30, 2019 - the first abdication by a Japanese monarch in about two centuries.

巴打睇嚟好鍾意1001

唔會收Trump皮啦，暫時都冇ground去impeachment，仲有Trump的Blue-Collar仲係好穩。

Republican兩派支持者，原有的富有階層，舊行業高層會繼續同Blue-Collar支持者拉鋸

唔會啦
想連任果班即使唔奶侵鞋都唔敢公開反
一得罪侵佢endorse第二個人同你打對台
班侵粉一定投侵支持果個,咁就GG
而家公開屌侵既共和黨都係退休果班,無包伏
我諗要到mueller investigation有突破性進展先會觸發共和黨做野

German Social Democrat (SPD) leader Martin Schulz said on Friday that his party broadly agreed it should not rule out any options for a new government and stressed that another conservative tie-up was not a foregone conclusion.

Schulz was speaking after attending a meeting with Chancellor Angela Merkel and her Bavarian ally Horst Seehofer with President Frank-Walter Steinmeier late on Thursday that aimed to end political deadlock in Europe's largest economy.

The US secretary of state's job security is uncertain. That much is clear following reports that the White House is considering a plan to replace Rex Tillerson with CIA director Mike Pompeo because of tensions between the former and Donald Trump, something that has been rumoured for months.

Michael Flynn will plead guilty

Special counsel Robert Mueller has charged President Trump's former national security advisor Michael Flynn with “willfully and knowingly” making “false, fictitious and fraudulent statements” to the FBI about his conversations with Russia’s ambassador, Mueller's office announced Friday morning.

誤導執法人員算唔算perverting the course of justice

定係似誤導警察罪

btw，份court document:

同George Papadopoulos個charge一樣
估計佢都同mueller deal左
上星期佢律師團宣佈唔再同trump律師團分享資訊
個網一步步收緊
問題係mueller可以收到去邊度
我估至少去到trump jr同krusher

Catalan election polls 2017

California 真係痴撚線 個illegal alien 俾人deport過幾次，殺完人都可以冇罪

BREAKING: Jared Kushner has been revealed as the “very senior official” who directed Michael Flynn to contact the Russian ambassador.

TODAY: New England By-Election (副首相被DQ)

Michael Flynn's downfall Friday exacerbated grave legal and political risks that represent the most serious threat to any administration for at least 40 years, and could eventually imperil the Trump presidency itself.

The plea deal cut by the fired national security adviser with Special Counsel Robert Mueller undermines much of what the White House has said about the Russia controversy engulfing the presidency.

It means there is now no credible way for President Donald Trump to claim the Russia investigation is a hoax, made up, fake news or a witch hunt.

It raises questions about who higher up the chain of command in Trump's orbit -- possibly even including the President himself -- is in Mueller's sights after he agreed to what appears to be a fairly favorable deal with the retired general.

New details about Flynn's conversations with then Russian ambassador to the US Sergey Kislyak and involvement in a controversy at the United Nations involving Israel meanwhile raise the possibility that the nascent Trump administration tried to seize control of the levers of state power before it was inaugurated.

US senators have passed a sweeping tax cuts bill, striking a key political victory for President Donald Trump's administration.

自由派州分

終於有野pass

The U.S. Senate on Saturday approved a sweeping tax overhaul, moving Republicans and President Donald Trump a major step closer to their goal of slashing taxes for businesses and the rich while offering everyday Americans a mixed bag of changes.

In what would be the largest U.S. tax overhaul since the 1980s, Republicans want to add $1.4 trillion over 10 years to the $20 trillion national debt to finance changes that they say would further boost an already growing economy.

左癌，liberal values under siege because of liberals

[未確認消息] 傳支那擬出兵敘利亞

雖軟必豬

Nationals RETAIN New England

支那既軍用直升機疑似被擊落

Dafuq is this account

Israeli missiles attacked a military position near Damascus overnight and Syria's air defence system thwarted them, Syrian state television said on Saturday.

The "blatant assault" led to material losses at the site in the countryside around the capital, it said. An Israeli military spokeswoman declined to comment on reports of the attack.

The Syrian Observatory for Human Rights reported that the missile attack was likely carried out by the Israeli military and targeted several government military bases in Al Kiswah on the southwest outskirts of Damascus.

Iceland's next prime minister is pacifist environmentalist Katrin Jakobsdottir

傳說係東突戰士既account 黎

東突幾時做嘢

你問下佢地
暫時只係知佢地派左2000人去勝利陣線霸敍利亞同阿富汗既地
得閒就搶幾架坦克

Honduras imposed a mandatory overnight curfew in an effort to quell post-election unrest, a move slammed by an opposition candidate as tantamount to a "coup d'état". The 10-day curfew will be in effect from 6 p.m. to 6 a.m. Food transport, emergency health workers and accredited press are exempt from the curfew, announced Friday night.

"The executive decree orders the arrest of any person found outside the circulation hours established by the authorities or who is suspected of causing damage to persons or property," Jorge Ramón Hernández, coordinating minister of the Government of Honduras, said on national TV.

ABC News said on Saturday it had suspended Brian Ross, its chief investigative correspondent, over an error in his reporting about former national security adviser Michael Flynn which sent U.S. stocks, the dollar and Treasury yields lower on Friday.

"We deeply regret and apologise for the serious error we made yesterday ... As a result of our continued reporting over the next several hours ultimately we determined the information was wrong and we corrected the mistake on air and online," ABC News said in a statement.

Hundreds of demonstrators took the streets of Hanover on Saturday to protest against the anti-migrant, anti-Islam party 'Alternative for Germany' (AfD), as it held a congress to elect a new leadership.

The AfD won 12.6 percent of the vote in a general election in September, becoming the third-biggest group in parliament with 92 seats and the first far-right party to enter the Bundestag since the 1950s.

Some 600 of its delegates are gathering until Sunday to elect new a leadership and agree on a political roadmap they hope can turn the AfD into Germany’s main opposition party.

Cerca de 50.000 personas acuden al concierto en Montjuïc “por la libertad de los presos políticos”

Yemen's Ali Abdullah Saleh has said he is open to talks with a Saudi-led coalition fighting Houthi rebels, in what the fighters called "a coup" against their fragile alliance with the ousted president. Saleh made the comments on Saturday, as deadly infighting between forces loyal to him and Houthi rebels continued for a fourth day.

The former allies have been fighting the Saudi-led coalition for control of the country since March 2015, when Riyadh and several other Arab Sunni states intervened to reinstate the government of President Abd-Rabbu Mansour Hadi.

In October, the Saudi-led coalition bombing Yemen imposed a total blockade on the impoverished country after a rebel missile was shot down near Riyadh. Last week, amid international pressure over the suffering of millions of Yemenis, some humanitarian aid was allowed to enter Yemen.

Saudi Arabia's House of Cards

Saudi Arabia is seeing dramatic developments after decades of slow change. Modernisation, women’s rights and squaring up to Iran are all on the agenda, driven by the kingdom’s new, young crown prince. BBC Arabic's Ahmed Zaki tells us why it has suddenly happened.

An intercontinental ballistic missile that North Korea said could reach the “whole” mainland of the United States likely broke up upon re-entry into Earth’s atmosphere, a US official said Saturday.

North Korea on Tuesday broke a two-month lull in weapons testing. It launched an advanced intercontinental ballistic missile, the Hwasong-15, that state-controlled media described as the “most powerful ICBM” carrying a “super-large heavy warhead” to unprecedented heights of almost 4,500 kilometers (2,800 miles).

Technical analysis of the missile flight is ongoing, but the US official said “the North Koreans had problems with re-entry. ”

Coupled with the rogue regime’s need to master missile guidance and targeting, the re-entry failure underscores the challenges facing the country’s weapons program, according to the official.

Still, the ability of the new missile to fly higher and longer than others in the past signals the program’s intent to develop weapons capable of attacking the US.

美國認為北韓未掌握重返大氣層技術，
前幾日果支最後係解左體

如果無支那幫北韓，重返大氣層呢啲應該無咁易掌握

同埋應該都係得單彈頭，做唔到mirv
不過始終都係一個威脅

DF-41都好似未裝到MIRV喎

Police: 1 killed, 3 injured after driver strikes 4 in NYC

Police are searching for a man who struck at least four people when he drove down a New York City street, killing one and critically injuring three. A New York Police Department detective says the driver targeted the victims in Queens, but terrorism is not suspected. He says the man fled after striking them around 4:45 a.m. Sunday.

Saudi-led coalition provides air support for Yemen's Saleh

唔單止無軟化

Members of the anti-immigrant Alternative for Germany (AfD) party elected a right-wing nationalist to be their co-leader on Saturday, signalling a possible toughening of tone before regional votes next year.

A party congress chose Alexander Gauland - who once defended an AfD member who had said history should be rewritten to focus on German victims of World War Two - to return to the post he had held until 2015.

溫和派黨已退，比例制下而社會冇大改變時，維持個position都有助維持原有票源

美國退出聯合國移民協議

所以AfD嘅策略就係搵德國選舉制度容許最radical條路線，咁就keep到10-15%得票

A series of tweets by U.S. President Donald Trump about the investigation into contacts between his 2016 campaign and Russia prompted concerns on Sunday among both Democratic and Republican lawmakers, with Republican Senator Lindsey Graham saying Trump could be wading into "peril" by commenting on the probe.

個律師話係佢寫

Honduras presidential election vote recount begins

The Electoral Court in Honduras has begun a partial recount of votes cast in the disputed presidential ballot.

It was requested by the opposition coalition after initial results showed the incumbent, Juan Orlando Hernandez, winning by a few thousand votes.

But the opposition is boycotting the process because the tribunal is only examining around 6% of the vote.

YEMEN EX-PRESIDENT DEAD

MEPs say UK has conceded on Ireland border in Brexit talks

Draft agreement seen by MEPs said to commit to ‘continued regulatory alignment’ between Northern Ireland and the Republic after Brexit

The British government appears to have bowed to the Republic of Ireland’s demand that Northern Ireland will not diverge from key EU laws and regulations in the future so as to ensure that a hard border does not return to the island.

According to sources, MEPs were told by the chief Brexit negotiator, Michel Barnier, that Theresa May had conceded after days of intense talks that the province would be treated as a special case with “continued regulatory alignment” between the north and south of the island after Brexit.

A draft of the text of a 15-page joint agreement between the European commission and the British government is said to include a commitment in paragraph 48 that “in the absence of agreed solutions the UK will ensure that there continues to be continued regulatory alignment” with the internal market and customs union.

It is understood Ireland sees the phrase “regulatory alignment” as providing the highest degree of comfort to both sides, allowing talks to move to the next phase while at the same time giving room for manouevre for negotiations in the second phase.

有冇希望完到場仗呢

所有嘢都係沙地伊朗玩出黎

Arlene Foster says DUP will not accept Brexit 'divergence which separates Northern Ireland from rest of UK'

Donaldson: 'That is not our understanding of the UK Government's position'

DUP leader Arlene Foster has said her party will not accept a Brexit deal that "separates" Northern Ireland from the rest of the United Kingdom.

It comes after a leaked draft agreement that reportedly shows the UK and Republic of Ireland officials have tentatively agreed to keep Northern Ireland’s regulations in line with those of European Union after Brexit.

Lebanon都就快開波

沙地同伊朗係咪想全中東國家都打撚到一分為二

沙地成立新哈里發，統一穆斯林

DUP快d反面啦，又可以睇新選舉

DUP咁難得撚住May春袋（figuratively），唔會咁易反面

London Mayor's Twitter

Huge ramifications for London if Theresa May has conceded that it's possible for part of the UK to remain within the single market & customs union after Brexit. Londoners overwhelmingly voted to remain in the EU and a similar deal here could protect tens of thousands of jobs.

SNP Nicola Sturgeon

If one part of UK can retain regulatory alignment with EU and effectively stay in the single market (which is the right solution for Northern Ireland) there is surely no good practical reason why others can’t.

歐洲動態
17 mins ·

牽一發動全身－傳出北愛在脫歐時會在經貿有特殊待遇後，蘇格蘭及倫敦市的首長都立即要獲得跟北愛一樣的待遇，反問為何北愛能、蘇格蘭倫敦不能？

岩岩見到，笑撚左

不如加州紐約就希老西做，中西部就歸Trump

UK and EU fail to strike Brexit talks deal

我比較想知n ireland個regulatory alignment要點樣達成

由於俾五毛瘋狂圍攻，一旦被BAM請繼續嚮呢度討論，不斷爆POST，多謝

Supreme court allows enforcement of Trump travel ban as appeals proceed

Justices say the ban on residents of countries traveling to the US can take full effect even as legal challenges against it make their way through the courts.

The ban means that the United States would categorically refuse entry visas to prospective travelers from the countries of Chad, Iran, Libya, Somalia, Syria and Yemen, plus North Korea and Venezuela.

The son of Yemeni ex-president Ali Abdullah Saleh, who was killed by the armed Houthi movement after switching sides in the civil war, called for revenge against the Iran-aligned group on Tuesday, Saudi-owned al-Ekbariya TV quoted him as saying.

Ukraine detained former Georgian President Mikheil Saakashvili on Tuesday on suspicion of assisting a criminal organisation, the SBU state security service said, an offence that could land him in prison for up to five years.

Masked officers dragged Saakashvili from an apartment in the capital Kiev while his supporters protested on the street and tried to stop the police van from leaving.

It is the latest twist in a prolonged feud between Ukrainian authorities and Saakashvili, who was invited to become a regional governor after protests in 2014 ousted a pro-Russian president but quickly fell out with his one-time ally President Petro Poroshenko.

越亂越好

根本無可能有完美方案
歐盟自己都未必同意
如果北愛保留single market and custom union
咁D英國公司去晒belfast註冊係咪搞掂?
都仲未計政治爭議同移民/難民問題
脫歐真係捉蟲入屎忽
我依然覺得既然決定脫歐,硬脫歐係唯一方法
所有野推倒重來再傾過
一開始一定係好難甚至有危機
但係條路自己揀XX唔好喊

歐洲動態:「財金界Ｃ朗」接任歐元區主席

由於迪素布隆（Jeroen Dijsselbloem，照片右）在今年３月荷蘭大選中，他代表的工黨失利，不能繼續執政，連帶他也辭去荷蘭財相的職務，因此他在明年１月歐元區主席任期結束時一併卸任，歐元區１８個國家在４日選出新主席，由葡萄牙財長森特諾當選。

森特諾將是繼歐盟執委會前主席巴羅佐（José Manuel Barroso）後，另一個擔任歐盟重要職位的葡萄牙人。森特諾其中一個優勢是，他來自一個左派政府。目前很多歐盟領袖級職位都由右派擔任，因此歐元區主席需要保留在左派手上。

原來Ruth Davidson (Scottish Tories Leader)都出咗聲

下個星期選啦，Moore (R)係侵侵全力助陣同RNC重新支持下，其支持度全新過翻Jones (D)，不過要知道Moore (R)如果只係以些微票數勝出深紅的Alabama，其實以選戰而言係同失敗無分別，因為係以去屆的所有聯邦層的選舉中，Republican都以20%的票數勝出。

歐洲動態

西班牙法院撤回對流亡加泰前主席佩德蒙及另外4名加泰獨派領袖的引渡令，因為擔心引渡審訊會導致比利時法院變相也審理西班牙檢方起訴他們的訴訟，導致兩個司法區的法院同時審訊同一案件，並可能出現西比兩國司法區有不同裁決。
西班牙起訴佩德蒙等人叛國。

Yemen: From civil war to Ali Abdullah Saleh's death

(CNN) President Donald Trump's legal defense against Robert Mueller's unrelenting special counsel investigation is beginning to look as chaotic as his early days in the White House.

A sequence of reflexive tweets and comments about the Russia probe from the White House and Trump's legal team has spectacularly backfired, suggesting that the administration was knocked off balance by news of Michael Flynn's plea deal and raising questions about whether its struggles reflect a deteriorating legal position for the President.

The fallout from Friday's bombshell consumed several days when Trump should have been highlighting his biggest political win yet after the Senate passed a tax reform bill, and may well have deepened his legal and political jeopardy.

Comparisons to the chaos, confusion and disinformation that raged in the first weeks and months of Trump's presidency -- before Chief of Staff John Kelly began to impose comparative discipline on the White House staff, if not the mercurial President -- are appropriate for another reason.

因為之前有一條咩濫用公帑既罪名已經俾比利時法院裁定係唔適用
我覺得可能係怕進一步無面

David Davis: Northern Ireland plan would apply to whole UK

Brexit secretary says ‘regulatory alignment’ would not mean having same rules as EU, but DUP says it refused to agree to deal

David Davis has told MPs that the government is seeking UK-wide “regulatory alignment” after Brexit, but minutes later the DUP said it had rejected the idea as proposed in Irish border negotiating text on Monday.

The Brexit secretary told MPs in answer to an urgent question that any deal achieved for Northern Ireland would apply to the entire country in response to the insistent demands of a string of Scottish, Welsh and English MPs.

He also insisted that did not mean retaining exactly the same rules as the EU or remaining in the single market.

Davis told MPs: “The presumption of the discussion was that everything we talked about applied to the whole United Kingdom. Alignment isn’t harmonisation. It isn’t having exactly the same rules. It is sometimes having mutually recognised rules, mutually recognised inspection – that is what we are aiming at.”

Rep. John Conyers Jr., who faces allegations of sexual harassment, says he is retiring today

Rep. John Conyers Jr. (D-Mich.) retired Tuesday after facing multiple allegations that he had sexually harassed female aides. From a hospital in Detroit, the 88-year-old congressman said Tuesday that he is endorsing his son to replace him in Congress.

“My legacy can’t be compromised or diminished in any way by what we’re going through now. This, too, shall pass. My legacy will continue through my children,” Conyers said in an interview with a local radio station.

Conyers, the longest-serving member of Congress, has been under pressure from Democratic leaders to resign since several former staffers alleged that he made inappropriate advances toward them over the past two decades. He has denied wrongdoing.

Al Franken 都應該要辭職啦，又係有幾單係身

In a momentous shift of United States foreign policy in the Middle East, President Donald Trump is set to officially recognize Jerusalem as the capital of Israel on Wednesday and initiate the process of relocating the U.S. embassy to the city from Tel Aviv, according to senior administration officials.

侵侵唔係冇提醒過你

本身就係搞笑啦
n Ireland可以有一國兩制，scot都可以話要架喎
所以話n Ireland個border問題其實無解
特別依家俾dup揸住春袋

China province near North Korea warns about the dangers of nuclear war

BEIJING — A provincial state newspaper on China’s border with North Korea spooked a few people Wednesday by dedicating an entire page to advice for local residents on how they might survive a nuclear war. The advisory, by the official Jilin Daily, was picked up by many online news services and circulated widely on Chinese social media, forcing the paper and other state media outlets to hurriedly issue statements trying to calm people down.

The full-page advisory, entitled “General Knowledge about Nuclear Weapons and Protection,” included a series of cartoons reminiscent of the rather hopeful public service announcements in 1950s America advising children to “duck and cover” in order to survive a nuclear attack. Yet it also marked one of the first times that official China has talked seriously about the threat of a nuclear war.

在朝鮮半島局勢持續緊張下，吉林官媒周三（6日）再刊登一篇關於核防護的文章，引起戰爭疑雲。內地微博流傳一份據稱是電訊公司的內部通告，為防朝鮮半島一旦開戰，大批北韓難民湧入中國，中國計劃在邊境設置多個難民營，目前已派人進行實地考察，研究設置移動通訊基站的事宜。

THE SHORT LIST: NO. 5
PERSON OF THE YEAR 2017

KIM JONG UN

North Korea’s young dictator takes on the world

[url][/url]

RT: Putin announces 2018 presidential run

恭喜普京勝出2018俄羅斯總統選舉

黎巴嫩呢頭局勢稍稍穩定返d
轉個頭侵侵承認耶路撒冷係以色列首都
仲有媒體話侵侵同意左對肥仔恩個斬首行動 日日都有花生食

呢排成日有種預感
伊朗同沙特就黎係中東開大片咁

早晨，已經開緊啦

Saudi Arabia condemns Trump decision to recognise Jerusalem as capital of Israel

民主黨係tax reform後開始屌Al Franken，Al Franken 美國時間星期四會開記者會，預料會辭職

Democrats turn on Al Franken -

直接開片應該唔會，代價太大，
到目前為止大家都係外交搞下動作，然後支援下各國敵對陣營
技術上伊朗，沙特都冇正規部隊入侵過其他國家，也門聯軍係前也門總統要求干預既，唔算入侵..

唔會係黎真呀嘛 開口牌咋?

實際上就係proxy war

搞爛晒周邊其他小國

加州多處地方發生大型山火，並預計係強風下會繼續蔓延

Australian parliament approves same-sex marriage

Same-sex marriage will become legal in Australia after a historic bill was passed in the House of Representatives.

An overwhelming majority of MPs voted to change the Marriage Act, eight days after a similarly decisive result in the Senate.

The vote set off immediate celebrations in parliament, prompting cheers, applause and even a song.

Hamas calls for new intifada

Bitcoin surges above $15,000 after climbing $2,000 in 12 hours

到底點解可以升到咁

我用圖答你

呢個我當然知
我想知到底依家炒佢係炒緊咩
btw 大摩係咁吹淡佢，但自己係後面偷偷買貨

咁鬱金香炒緊乜，而家講到虛擬貨幣可以取代現金，甚至擁有黃金幾千年來既儲值功能，連期貨都出埋，夠曬啦

Bitcoin tops $16,000, surging more than $4,000 in less than two days

永久Bam#
永遠懷念op

同意 歐洲最怕難民 咪搞

已resign

嘩屌好黑暗
rip

濕鳩塞鷗，返高登啦，等你

係默姨姨經唔成牙買加內閣後，SPD開始出口術

Martin Schulz wants 'United States of Europe' within eight years
German SDP party leader sets out his demands before entering into grand coalition talks with Angela Merkel in bid to end political deadlock

默姨姨第一階段組閣失敗，但似乎未有人動搖到佢，反而黨內支持更高。SPD亦同以可以試吓傾grand coalition，而CDU亦有黨員講明grand coalition組唔到，都會試Minority Government咁話。

Germans finally show their true face

公道講，佢係呢個post同氣象post果到好正常我一直都好相信佢係畀五毛做緊。其實事實上要求bam佢既一半真係五毛，但另一半似係時事台畀佢搞到係咁睇舊post既巴絲我因為一直都相信佢係畀五毛抹黑緊所以都無深究，自己又無上時事台想睇新聞討論都search keyword搵post(以前有但覺得時事台d紛爭太煩後就龜縮係氣象post交通pidt同呢個post避世） 但琴日我認真研究下到底誰是誰非後，確係唔係好明點解佢要咁做
捉五毛無問題，問題係走入幾日前既post，個post入面有五毛發言就貼五毛list，仲幾十個都咁做，推翻晒堆舊post上頂，咁咪搞到時事台變晒舊聞台
而且有d連新聞都唔係只係五毛既瘋人瘋語，為左狙擊五毛推翻呢d post上黎咪仲本末倒置左
雖然佢想捉五毛係好既，但出黎既結果變左同五毛推舊天氣post垃圾post洗走而家討論緊既野一樣 佢係真係過火左，但係需唔需要去到永久禁言咁絕姐

ADMIN俾哂數據出黎咁都話黑暗

Rep. Trent Franks to resign after discussing surrogacy with female staffers

Rep. Trent Franks (R-Ariz.) announced Thursday that he would resign from office as of Jan. 31, 2018, after discussing surrogacy issues with female staffers.

“I have recently learned that the Ethics Committee is reviewing an inquiry regarding my discussion of surrogacy with two previous female subordinates, making each feel uncomfortable,” he said in a statement. “I deeply regret that my discussion of this option and process in the workplace caused distress.”

英國同歐盟談判有重大進展並出咗份Joint Report

最主要係:

1. 英國及歐盟公民在兩地的權利
2. 北愛及愛爾蘭問題的解決框架
3. 財務安排 (雙方同意的計算方法)

Joint Report Link:

英國及歐盟的公民:

The deal will guarantee the rights of EU citizens living in the UK, and of UK citizens in the EU, May says.

北愛及愛爾蘭問題

1. Britain will uphold NI's status as "integral" within the UK

2. The UK will protect Northern Ireland's position in the British single market

3. There will be no new borders in the UK and no hard border between Northern Ireland and Ireland

4. The UK including NI will leave the customs union and the EU single market

5. The Good Friday agreement will be upheld

6. Northern Ireland and the rest of the UK will no longer be subject to the jurisdiction of the European Court of Justice

下一步
If the European Council (Article 50) considers that sufficient progress has been made, the negotiators of the European Commission and of the United Kingdom Government will begin drafting a Withdrawal Agreement based on Article 50 of the Treaty on European Union on the basis of the Joint Report and the outcome of the negotiations on other withdrawal issues.

In line with the Guidelines of 29 April 2017, and once the Member States agree with the Commission’s assessment, the Commission stands ready to begin work immediately on any possible transitional arrangements and to start exploratory discussions on the future relationship between the European Union and the United Kingdom.

又一件

英國係重要問題差不多全面讓步

都係Framework姐，好多細節有排傾。而且 英國及歐盟公民的分歧其實不大，同北愛問題的大前題(冇Border control)其實都一致。

今次如Gove所言 He said the agreement was a “significant personal, political achievement” for Theresa May.

Officials disclose expected amount Britain will have to pay to leave EU after May’s announcement of deal for talks to progress

Britain’s divorce bill is estimated to be £35bn-£39bn (€40bn-€45bn), it has been disclosed.

The UK will only pay if a wider withdrawal agreement is struck by Brexit day and there is swift agreement on a transition period. It includes the payment promised by Theresa May in her Florence speech, which she linked to a two-year “implementation period”, as she describes it. The EU is not linking the sum to the transition period, however.

If the UK wants a transition period beyond 31 December 2020, when the current seven-year EU budget ends, it will have to pay more. The EU is also leaving open the question of whether or not it will seek additional funds in return for the transition period. The money will be paid over time rather than in a lump sum.

Secretary of State Rex Tillerson said Friday that moving the US Embassy from Tel Aviv to Jerusalem "is not something that is going to happen this year, probably not next year."

Speaking in Paris with his French counterpart, Tillerson said that President Donald Trump had ordered the State Department to "start the process of making the move" but that it would take time. They still needed to acquire a site, make construction and building plans, ensure necessary authorizations and then build the embassy itself, Tillerson said.

He also said that Trump's decision does not "indicate any final status for Jerusalem," adding that the "final status would be left to the parties to negotiate and decide."

知蒂勒森想救火，但又公然同侵侵唱反調驚唔驚真係食炒魷魚

無乜火 班穆斯林都買怕猶太人

中東各國而家仲各懷鬼胎過以前，以色列周邊幾個國家政局不穩，冇咩能力搞以色列。

Tillerson係叫完侵侵moron都係等姐

Islamist attack kills at least 15 UN peacekeepers and five soldiers in DRC

// Heavily armed militants have killed at least 15 peacekeepers and five soldiers in the Democratic Republic of the Congo (DRC) in one of the worst attacks on United Nations personnel in recent memory.

More than 50 peacekeepers were left wounded after fighters from a local Islamist extremist group overran a remote base in the east of the vast central African country after hours of confused fighting late on Thursday.

Many casualties are in a critical condition and the death toll is expected to rise.

António Guterres, the UN secretary general, described the attack as the worst in the UN’s recent history and “a war crime”. //

// The attack on the base has been blamed by the UN on the Allied Democratic Forces (ADF), a local group that adheres to a rigorous Islamist vision and has a history of violence.

Jason Stearns, director of the Congo Research Group at New York University, said: “The ADF is an Islamist armed group which imposes discipline based on a strict interpretation of the sharia and which is known to be extremely brutal. It is very likely the ADF were involved but also other groups ... The ADF have been in the area for 20 years and has deep links with all kinds of people.”//

BREAKING: The Trump administration has scrapped a proposed Obama-era rule requiring airlines and ticket agencies to disclose hidden baggage fees as soon as passengers start the process of buying a ticket so they know the full cost of the flight.

依家有能力贏以色列係得美國、俄羅斯、中國
歐洲國家都無能力贏以色列 印度D軍火係以色列買返黎既更加無可能

Catalonia Election (21 DEC)

ERC 22,5% (32-33)
JuntsXCat 19,8% (27-28)
CUP 5,5% (8)

Pro Independence 47,8% (67-69)

Em Comm Pdoem 7,4% (9)

C's 21,5% (29-30)
PSC 14,4% (21-22)
PP 5,4% (6-7)

🇪🇸Anti-Independence 41,3% (56-59)

加泰獨派領先

不過半

Ukraine police recapture ex-Georgia President Mikheil Saakashvili

Georgia's former President Mikheil Saakashvili was recaptured by Ukrainian police on Friday, days after supporters managed to free him from police custody in Kiev.

His latest arrest marks another extraordinary twist in a long feud between Saakashvili and Ukrainian authorities.

英, 法, 德軍依家都經費不足
默克爾夫人講過話會加軍費, 如果佢同社會民主黨聯合執政, 仲會唔會加軍費?

Iraq declares war with Islamic State is over

Iraq has announced that its war against so-called Islamic State is over.

Prime Minister Haider al-Abadi told a conference in Baghdad that Iraqi troops were now in complete control of the Iraqi-Syrian border.

The border zone contained the last few areas IS held, following its loss of the town of Rawa in November.

The Iraqi announcement comes two days after the Russian military declared it had accomplished its mission of defeating IS in neighbouring Syria.

From BBC

Women take to streets to demand end to South Sudan war

They marched in silence, yet their message was loud and clear.

Hundreds of women covered their mouths with tape on Saturday as they took to the streets in South Sudan's capital, Juba, to demand an end to their country's war and the suffering of its people.

Carrying posters and signs that read "Bring back our peace now!", "Save my future, stop the war" and "Enough of the bloodshed", women of all ages expressed their anger at a conflict now entering its fifth year.

"We, the women of South Sudan, have decided that we have had enough of this. This war has been going on for a long time," a demonstrator said after briefly removing the piece of white tape from her mouth.

"Women continue to be raped and killed; they don't have access to their homes; and there is no humanitarian access for people in need," she told Al Jazeera.

"We are tired and fed up of this, and we want our leadership to understand that this is their final chance to bring peace to this country."

係英國的巴打留意:

UK snow: Ice could add to travel disruption as temperatures drop

Weather warnings are still in place in large parts of the UK, amid concern that icy conditions could cause travel delays and "cut off" some rural areas.

The Met Office said snow showers would continue to affect parts of Scotland, Northern Ireland, Wales, northern England and parts of the Midlands.

A few centimetres of snow is likely but up to 20cm is possible in some areas.
There are yellow "be aware" warnings for parts of the country, with an amber "be prepared" alert in place on Sunday.

The Midlands, Wales, northern and eastern England and the far north of Scotland are most likely to have heavy snow early on Sunday morning.

According to BBC Weather, a 10cm spread of snow will initially mount in the Midlands and eastern England, before gradually becoming lighter and patchier throughout the day and into Sunday evening.

Trump Jerusalem move: Tear gas at Lebanon US embassy protest

There have been violent clashes near the US embassy in Lebanon, in the latest protest against President Donald Trump's decision to recognise Jerusalem as the capital of Israel.

Security forces fired tear gas and water cannon to force back flag-waving protesters close to the embassy complex north of the capital, Beirut.

Arrest of Rio drug kingpin brings fear of power grab – and further violence

Rogério da Silva was caught in an operation involving 3,000 troops and police but residents of Rocinha, the favela he sought to control, remain on edge

The high-profile arrest this week of Rio drug lord Rogério da Silva – known as Rogério 157 – was not celebrated in Rocinha, the favela he once fought to dominate.

Triumphant police officers posed with Da Silva for selfies after he was caught in an operation involving 3,000 troops and police. But in Rocinha the mood was of uncertainty, not celebration.

Many expressed concern that more violence would rock a community that has barely known peace since being taken over by security forces in 2011 in a “pacification” programme which has since fallen apart.

“Everyone is apprehensive,” said a small business owner, one of a number of residents who requested anonymity for fear of reprisal. “Everybody is waiting for something and nobody knows what will come.”

Embattled Labor senator Sam Dastyari attempted to pressure Deputy Opposition Leader Tanya Plibersek to abandon a meeting with a pro-democracy activist opposed to Beijing's interference in Hong Kong, according to multiple sources who say the 2015 intervention surprised Ms Plibersek.

中共D外交線人都幾多新聞，美國一單澳洲一單

開始出招

Brexit: May's EU deal not binding, says David Davis

The UK's Brexit negotiator David Davis has described the deal struck by Theresa May to move to the next phase of talks as a "statement of intent".

He said it was not "legally enforceable" and if the UK failed to get a trade deal with the EU then it would not pay its divorce bill.

But he stressed that the UK was committed to keeping a "frictionless and invisible" Irish border.

And it would "find a way" to do this if there was a "no deal" Brexit.

The Brexit secretary also stressed that the odds of the UK exiting without a deal had "dropped dramatically" following Friday's joint EU-UK statement in Brussels.

And he spelled out the kind of trade deal he wanted with the EU, describing it as "Canada plus plus plus".

Michael Gove: voters can change EU deal if they don't like it

[url]Michael Gove: voters can change EU deal if they don't like it
[/url]

D Hard Brexit 友出晒黎搞鳩May姐

然後又有Pro-EU的MPs要求可以Parliament有最終決定權，以令國會同各黨派可以左右退歐談判

Daniel Shaver單case出咗當日的片段

Graphic video shows Daniel Shaver sobbing and begging officer for his life before 2016 shooting

Venezuela opposition banned from running in 2018 election

Venezuela's president, Nicolas Maduro, says the country's main opposition parties are banned from taking part in next year's presidential election.

He said only parties which took part in Sunday's mayoral polls would be able to contest the presidency.

Leaders from the Justice First, Popular Will and Democratic Action parties boycotted the vote and said the electoral system is biased.

President Maduro insists the Venezuelan system is entirely trustworthy.

In a speech on Sunday, he said the opposition parties had "disappeared from the political map".

"A party that has not participated today and has called for the boycott of the elections can't participate anymore", he said.

美國差佬真心濕鳩
我未聽過有一個國家既警察可以有公會

German spy agency warns of Chinese LinkedIn espionage

China is using fake LinkedIn profiles to gather information on German officials and politicians, the German intelligence agency (BfV) has said.

The agency alleges that Chinese intelligence used the networking site to target at least 10,000 Germans, possibly to recruit them as informants.

It released a number of fake profiles allegedly used for this purpose.

French opposition elects hard-right leaning leader

Laurent Wauquiez took 74.6% of Les Républicains votes, on an anti-immigration, anti-welfare platform that critics say plays into Front National hands

France’s bitterly divided conservative opposition party has elected a new hardline leader, marking a move away from centre ground toward the territory of the far right.

Wauquiez has run a hawkish leadership campaign, running on an anti-immigration and anti-welfare programme, and has worried some party heavyweights with his possible “porosity” to far-right Front National ideas. He refused to call on LR supporters to back Emmanuel Macron against the FN’s leader, Marine Le Pen, in the second round of the presidential vote in May.

向右轉會唔會吸到FN票呢

Communist parties set for majority in Nepal elections

An alliance of communists and Maoists are set to win Nepal's first parliamentary election since 1999. The ruling center-left party suffered significant losses in the vote.

共產黨同前毛派係尼泊爾執政

Honduras: President keeps lead in disputed vote after recount

Honduras' electoral tribunal has given incumbent President Juan Orlando Hernandez the lead in a partial recount. The opposition has claimed the vote was "rigged" and wants the results annulled.

洪都拉斯總統選舉係重點部分票以5萬多票勝出

Russia's Putin visits Syria airbase and orders start of pullout

President Vladimir Putin has ordered the partial withdrawal of Russian troops from Syria, during an unannounced visit there on Monday.

The NYPD is responding to reports of an explosion of unknown origin at 42nd Street and 8th Ave, #Manhattan. The A, C and E line are being evacuated at t> his time. Info is preliminary, more when available.

好大單？cctvb啱啱現場直播

警方已經捉咗疑犯，未有發放更多訊息

未知多唔多傷亡
無乜信息暫時

星期日係柏林都有相同示威，德國政府譴責焚燒以國標誌

Angela Merkel condemns burning of Israeli symbols in Berlin

應該得被捕人士受傷，好彩唔係係人口密集時引爆

[Brexit] David Davis縮沙

David Davis retracts suggestion UK could back out of Brexit deal on Irish border - Politics live

Davis, the Brexit secretary, retracted the suggestion he made yesterday that the UK could back out of the commitments it had made on the Irish border. He said his comments had been misinterpreted.

單野好長，可以睇翻：

美國紐約曼哈頓「紐新航港局客運總站」（Port Authority Bus Terminal）稍早發生爆炸，除被捕疑兇以外，無人受傷。

FDNY tweets 一共有四人受傷

巴打係正確資訊
依家開緊press conf

Labor senator Sam Dastyari has said he will not return to the Senate next year, amid questions over his links to China.

"Today, after much reflection, I've decided that the best service I can render to the federal parliamentary Labor Party is to not return to the Senate in 2018," he told reporters at a media conference in Sydney today.

"I've been guided by my Labor values, which tell me that I should leave if my ongoing presence detracts from the pursuit of Labor's mission.

"It is evident to me we are at that point, so I will spare the party any further distraction."

圖中是加沙地帶中
isis 和理非非示威，抗議美國視耶路撒冷為以色列首都

EU could 'scrap refugee quota scheme'

European council president Donald Tusk to tell EU summit that mandatory quotas have been ‘divisive and ineffective’

The EU could scrap a divisive scheme that compels member states to accept quotas of refugees, one of the bloc’s most senior leaders will say this week.

The president of the European council, Donald Tusk, will tell EU leaders at a summit on Thursday that mandatory quotas have been divisive and ineffective, in a clear sign that he is ready to abandon the policy that has created bitter splits across the continent.

Tusk will set a six-month deadline for EU leaders to reach unanimous agreement on reforms to the European asylum system, but will propose alternatives if there is no consensus.

歐洲動態: 科西嘉民族主義政黨橫掃地方議會

//歐洲近年不少地區都鬧分離主義，英國有蘇格蘭，西班牙有加泰隆尼亞，法國也有了自己的加泰隆尼亞——科西嘉島，一個法國稱為「美麗島」（l'Ile de Beauté）的地方。科西嘉在３日及１０日舉行了兩輪地方議會選舉，民族主義派聯盟「為了科西嘉」（Pè a Corsica）大勝，在第二輪投票得票達５６％，在６３席獲得４１席，是民族主義派首度在地方議會中獲得過半數議席。//

Akayed Ullah: New York bombing suspect charged

Suspected New York City bus terminal bomber Akayed Ullah has been charged with terror offences, police say.

The 27-year-old Bangladeshi immigrant was wounded in the attack at the Post Authority Bus Terminal in Manhattan on Monday morning.

Mr Ullah is reported to be in a serious condition in hospital after suffering burns when a crude device that was strapped to his body exploded.

Three other people suffered minor wounds in the blast during rush hour.

David Davis has damaged trust in UK, says Verhofstadt

David Davis’s claim that the UK’s concessions in an agreement to move on the Brexit negotiations were merely a statement of intent has damaged trust and will see a hardening of positions in Brussels, the European parliament’s coordinator, Guy Verhofstadt, has said.

The former Belgian prime minister claimed the Brexit secretary’s comments over the weekend were “unacceptable”, and undermined confidence in the British government’s trustworthiness.

The member states will now agree a tougher wording in their guidelines about the next stage of the talks, due to be signed off at a summit of leaders on Friday, Verhofstadt said.

Senate confirms controversial Trump judicial nominee in tight vote

The Senate confirmed a judicial nominee on Tuesday who was rated as "not qualified" by the American Bar Association (ABA).

Senators voted, 50-48, to confirm Leonard Steven Grasz's nomination to be a circuit judge for the 8th Circuit Court of Appeals.

Grasz was widely expected to be confirmed, though Republicans were forced to hold open a procedural vote on his nomination for roughly an hour and a half Monday night as they waited for a GOP senator to show up and break a potential tie.

Democrats have slammed Republicans for moving forward with Grasz's nomination despite the ABA rating him "not qualified."

Grasz was the second of Trump's judicial nominees to receive a "not qualified" rating from the ABA.

Live Alabama Election Results: Roy Moore and Doug Jones Compete for Senate Seat

POLL TO CLOSE IN ALABAMA

NBC NEWS: TOO EARLY TO CALL

Exit Poll
Roy Moore (R) 49%
Doug Jones (D) 48%

Moore如果贏得咁少都幾大鑊

Surveillance firms spied on campaign groups for big companies, leak shows

British Airways, the Royal Bank of Scotland and Porsche are among five large companies that have been identified as having paid corporate intelligence firms to monitor political groups that challenged their businesses, leaked documents reveal.

The surveillance included the use of infiltrators to spy on campaigners.

NYT estimates 個final vote係Jones贏

同時Republican 個turn out 比之前大為下降

NBC : TOO CLOSE TO CALL

要睇Montgomery同Jefferson

Politico有幾個圖好正

Moore已落後

FOX NEWS : Doug Jones (D) WIN Alabama Senate Special Election

NYT 95% Jones win

A.P. 都declare咗Jones won

想問ALABAMA係唔係一個好保守的州？

係最保守果幾個

民主黨贏算唔算奇蹟

Alabama保守，而且白人為主其他人口都係少數，仲有佢要求選民要有Photo ID, 例如Driving License 先可以投票，基本上係對民主黨相當不利。

係State Level的election，之前數次選舉Republician係以最少 +20%優勢勝出

直頭係，同香港班廢老轉投本土一樣

最主要係Republican 唔投票，所有county turn-out都跌，有利Democrats。

而且今次有好多write-in，都對Moore不利，而且Republican Establishment冇好一致咁支持Moore

侵侵:

Congratulations to Doug Jones on a hard fought victory. The write-in votes played a very big factor, but a win is a win. The people of Alabama are great, and the Republicans will have another shot at this seat in a very short period of time. It never ends!

註: 下次選舉係2020年

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

Congratulations to Doug Jones on a hard fought victory. The write-in votes played a very big factor, but a win is a win. The people of Alabama are great, and the Republicans will have another shot at this seat in a very short period of time. It never ends!

Europe's gas prices soar as Austria blast adds to supply fears

Italy declares a state of emergency for energy amid concern in Europe that winter gas supplies may be disrupted.

Italy, the largest recipient of gas from the Austrian plant, declared a state of emergency for gas as its managers declared that it would take several days to restore output. A state of emergency gives Rome the right to invoke extraordinary measures, such as allowing coal and oil power plants to operate a full blast.

Washington Post 呢個post可以睇到唔同背景人士的投票取向

Republican Roy Moore refuses to concede, says "wait on God and let this process play out”

[url]
[/url]
Republican Roy Moore has refused to concede the Alabama Senate special election, telling his supporters to realize “when the vote is this close that it's not over.”

Moore was at least 20,000 votes behind Jones by the end of Tuesday evening, and multiple news outlets called the election for Jones shortly before 10:30 pm Eastern time.

Moore implied that there would be a recount, though it’s not clear exactly what that process entails — or if there will even be one. An automatic recount is only triggered under state law when final vote counts are within half a percentage point.

Alabama Secretary of State John Merrill told CNN that it was “highly unlikely” the outcome of the race would change. "There's not a whole lot of mistakes that are made," he said.

Moore, of course, didn’t let any of these facts stand in his way.

輸到傻左

佢一輸就翻唔到身，梗係咩都想試

又唔會翻唔到身
佢係比較liberal 既地方就係
係呢d 數一數二反智地方，佢做咩都冇野

Establishment 唔會再支持一個係紅色州份咁樣輸法的候選人(如果係Strange選一早贏咗啦)，由Bannon支持出黎諗住搞Establishment的Moore都唔會好過得去邊，Bannon而家都俾Republican指住黎鬧

唔理真假佢仲有sex scandal 係身

Euronews: 意大利有可能於明年三月四日大選

由20%依家－1%真係奇蹟

Brexit bill: Government loses key vote after Tory rebellion

The government has been narrowly defeated in a key vote on its Brexit bill after a rebellion by 11 Tory MPs.

In a blow to Prime Minister Theresa May, MPs voted to give Parliament a legal guarantee of a vote on the final Brexit deal struck with Brussels.

The government had argued this would jeopardise its chances of delivering a smooth departure from the EU.

Despite a last-minute attempt to offer concessions to rebels, an amendment to the bill was backed by 309 to 305.

Ministers said the "minor setback" would not prevent the UK leaving the EU in 2019.

Of the Conservative MPs who voted against the government, eight are former ministers.

One of them, Stephen Hammond, was sacked as Conservative vice chairman in the aftermath of the vote.

18 attorneys general ask FCC to delay net neutrality vote for fake comments investigation

Eighteen attorneys general on Wednesday called on the chairman of the Federal Communications Commission (FCC) to hold off on the upcoming net neutrality vote pending an investigation into fake comments.

In a letter, the attorneys general asked Chairman Ajit Pai and the commissioners to “take immediate action” regarding the fake comments.

The letter comes after a separate letter from the office of New York Attorney General Eric Schneiderman said as many as 2 million comments regarding net neutrality filed to the commission were falsified.

Venezuelans turn to ‘bitcoin mining’ to purchase basic needs

As Venezuela faces its worst hyperinflation in years, everyday Venezuelans have turned to cryptocurrency bitcoin to afford basic necessities.

The founder of , Randy Brito, estimates that around 100,000 Venezuelans are “mining bitcoin”. The mining trend took off in 2014 when the country’s economic crisis worsened due to the fall of oil prices.

Bitcoin mining consists of people using special software to perform complex mathematical operations and receive a certain numbers of bitcoins in exchange.

Rupert Murdoch set to sell off 21st Century Fox assets to Disney

Rupert Murdoch is set to announce a $60bn (£45bn) deal to sell assets in 21st Century Fox, including a 39% stake in Sky and a Hollywood studio, to rival Disney.

The deal, which will reportedly be announced before the New York stock exchange opens on Thursday, or around midday UK time, marks a turning point in an empire building career that started in the 1950s and is expected to lead to a split in the Murdoch family dynasty.

Rupert’s son James Murdoch, the Fox chief executive, will leave the company, either to join Disney in a senior role or set up his own venture, according to the Financial Times

The deal includes the 20th Century Fox film studio, home to franchises including Avatar and Ice Age, Fox’s TV production business, which produces shows including The Simpsons and Modern Family, and cable stations FX and National Geographic. Internationally, Disney would pick up Fox’s 39% stake in Sky, the Star network in India and the Fox International Channels business, which airs shows such as The Walking Dead.

Thousands displaced as severe floods ravage Italy

About 2,000 people have been displaced by flooding in the towns of Lentigione and Colorno as heavy rains swept across northeastern Italy causing nearby rivers to burst their banks.

The Emilia-Romagna region, where the two towns are located, was one of the hardest hit.

Many have been blaming the inclement weather on climate change, as it is in stark contrast to the rest of the year. In 2017 Italy, according to the CNR (Italian Institute for Atmospheric Sciences and Climate), was the driest country in Europe for the first nine months of 2017. Only half of the rain fell which was expected.

NYT 有個Map好正可以睇吓，compare Trump同今次唔同地區的表現

EU will not renegotiate Brexit deal if UK parliament rejects it, says Luxembourg PM

Xavier Bettel, the prime minister of Luxembourg, has said that if the Brexit deal agreed by the British government gets rejected by parliament, the EU will not be willing to renegotiate. These are from the Financial Times’ Mehreen Khan.

6,700 Rohingya Muslims killed in one month in Myanmar, MSF says

More than 6,700 Rohingya Muslims, including at least 730 children under the age of five, were killed in the first month of a crackdown that started in August in Myanmar’s northern Rakhine state, according to Médecins Sans Frontières.

The figures released on Thursday by the humanitarian agency are believed to be a conservative estimate and far exceed Myanmar’s official death toll of 400.

“The numbers of deaths are likely to be an underestimation, as we have not surveyed all refugee settlements in Bangladesh and because the surveys don’t account for the families who never made it out of Myanmar,” said Dr Sidney Wong, MSF’s medical director.

The majority of the people killed (69%) were shot, while others were burned and beaten to death. “We heard reports of entire families who perished after they were locked inside their homes, while they were set alight,” said Wong.

More than 640,000 Rohingya people have fled Rakhine since August. Soldiers, police and local militias burned hundreds of Rohingya villages to the ground, and they are also accused of gang-raping women and children, as well as slaughtering civilians indiscriminately.

Colombia's ELN stand their ground while talking peace

They number about 1,800 men under arms, and they are negotiating their own peace agreement with Colombian Government. They signed a historic truce in October 1st after a half-century of fighting.

But many doubt it will be extended beyond the early January deadline. Uriel, an ELN commander, blames the government for the fragility of the negotiations..

Austria's Sebastian Kurz assures pro-Europe government in deal with far-right party

Set to become Europe's youngest political leader, Sebastian Kurz has predicted a new government will be formed before Christmas. He said the far-right FPÖ has ensured the government will have a "pro-European" stance.

US regulator scraps net neutrality rules that protect open internet

The US’s top media regulator voted to end rules protecting an open internet on Thursday, a move critics warn will hand control of the future of the web to cable and telecoms companies.

At a packed meeting of the Federal Communications Commission (FCC) in Washington, the watchdog’s commissioners voted three to two to dismantle the “net neutrality” rules that prevent internet service providers (ISPs) from charging websites more for delivering certain services or blocking others should they, for example, compete with services the cable company also offers.

Outside, protesters angrily called on Congress to block the FCC’s efforts. Bouquets of flowers and white candles were placed on the grass outside the building, an apparent reference to the “death” of open internet. Posters of the angry-face emoji covered the walkway.

And activists carried hand-made signs that read: “Don’t make the internet a private toll road”; “Ajit Pai doesn’t want you to meet your fiancé online”; and “Don’t undermine our democracy – that’s Russia’s job”.

Passing the vote is just the latest in a series of controversial moves made by Pai in his 11-month tenure. The FCC has also relaxed local media ownership rules, potentially ushering in a wave of consolidation, cut a high-speed internet internet scheme for low-income families and allowed broadband providers to raise rates for businesses.

German soldier charged with plotting to kill politicians while posing as refugee

A soldier in the Bundeswehr has been charged with planning to carry out attacks on high-ranking political figures and frame refugees for the crimes. The justice minister was among those on his hit list.

The 28-year-old lieutenant, identified as Franco A., was charged with planning an act of violence and violating weapons and explosives laws, federal prosecutors announced Tuesday.

The renewed federal indictment comes just two weeks after Germany's top criminal court threw out a case against the suspect,saying at the time that current investigations had not provided sufficient evidence.

Prosecutors allege the soldier managed to register as a Syrian refugee with German authorities, and that he planned to use this false identity to carry out attacks.

He plotted to assassinate "high-ranking politicians and public figures who are known for what the accused regarded as particularly refugee-friendly activities," the prosecutor's office said in a Tuesday statement. His list of targets reportedly included German Justice Minister Heiko Maas, Greens politician Claudia Roth, as well as human rights activists and journalists.

Ryan could retire after 2018 midterms: report

Speaker Paul Ryan (R-Wis.) is reportedly considering retiring after the 2018 midterm elections.

Politico reported Thursday that Ryan has told his “closest confidants” that his current term as Speaker will be his last.

According to Politico interviews with three dozen of Ryan’s colleagues, aides, lobbyists and allies, “not a single person believed Ryan will stay in Congress past 2018.”

Ryan told reporters on Thursday that he is not planning on leaving the House.

Asked at the end of his weekly press conference Thursday whether he was leaving Congress “soon,” Ryan chuckled and replied as he walked off the stage: “I’m not, no.”

Speculation about Ryan's future has swirled for months. Last month, several Republicans told The Hill they thought Ryan could be serving his last term of Speaker, particularly if Republicans succeed in passing tax reform.

“There is certainly a school of thought that says ‘leave on a high note,’ ” a GOP lawmaker close to Ryan told The Hill in November. “And passage of tax reform would be a high note for a guy that’s spent 18 years in Congress working on it.”

Australia child abuse inquiry: Final recommendations released

A five-year inquiry into child sexual abuse in Australia has released its final report, making more than 400 recommendations.

The royal commission uncovered harrowing evidence of sexual abuse within institutions, including churches, schools and sports clubs.

Since 2013, it has referred more than 2,500 allegations to authorities.
The final report, released on Friday, added 189 recommendations to 220 that had already been made public.

"Tens of thousands of children have been sexually abused in many Australian institutions. We will never know the true number," the report said.

"It is not a case of a few 'rotten apples'. Society's major institutions have seriously failed."

Religious ministers and school teachers were the most commonly reported perpetrators, the report said.

Bennelong By-Election (16 DEC)

輸呢席=Minority

[Brexit]: EU leaders agree Brexit talks can move on to phase two

EU leaders have ruled that sufficient progress on the first phase of Brexit talks has been made, allowing negotiations to move on to discussions about Britain’s future outside the bloc.

While some questions over the three opening issues that have so far dominated the negotiations still remain, a joint proposal from the UK and the European commission to move the talks has been accepted.

The president of the European council, Donald Tusk, tweeted: “EU leaders agree to move on to the second phase of #Brexit talks. Congratulations PM @theresa_may”

The leaders will also adopt a set of guidelines spelling out their terms for a transition period, and a rough timetable for the next few months.

不過Liberal leads緊

[US]: How the end of net neutrality could change the internet

聽蕭生講輸埋呢席就係50/50 不過vp係gop所以都係多數

澳洲啊

[Putin's Empire] Ex-minister's harsh jail sentence sends shockwaves through Russian elite

A Moscow court has sentenced a former Russian economy minister to eight years in a high-security prison for corruption, in a verdict that is likely to send chills through the Russian elite.

Alexei Ulyukayev was also ordered to pay a $2.2m (£1.7m) fine as part of the punishment for soliciting a $2m bribe from Igor Sechin, the chief executive of the state oil company Rosneft, who is widely seen as the second most powerful man in Russia after Vladimir Putin.

The case has widely been seen as Sechin’s revenge for Ulyukayev opposing Rosneft’s takeover of another oil company. While Russian courts rarely give innocent verdicts, many were expecting a suspended sentence as a compromise. The harsh sentence sent shockwaves through the more liberal parts of the Russian elite.

[SE Aisa] Deadly earthquake strikes Indonesian island of Java

[url]
[/url]
A strong earthquake has struck the Indonesian capital and other cities on the country’s most populous island, Java, killing an unknown number of people.

There were reports of collapsed buildings, and authorities issued a tsunami warning for parts of Java’s coastline after the quake struck just before midnight (1700 GMT) on Friday. People ran into the street in panic in many areas and Indonesian television showed heavy traffic on roads as people fled coastal areas.

TODAY: Bennelong By-Election

Malcolm Turnbull
@TurnbullMalcolm
Election Day in Bennelong and I’m backing @JAforBennelong. He’s part of our team that is delivering for Australian families and businesses.

Bill Shorten‏
@billshortenmp
Back in Bennelong for election day. This is a chance to send Turnbull a message he can't ignore - and send @kkeneally to Canberra!

[US-North Koera] Rex Tillerson scales back offer of opening dialogue with North Korea

The secretary of state omitted his line from earlier in the week on US openness to talks ‘without pre-conditions’ following a rebuke from the White House

Rex Tillerson has said that the US was keeping channels of communication open with North Korea but said Pyongyang would have to “earn its way back to the table” with a “sustained cessation of threatening behaviour”.

In his remarks at a ministerial meeting of the UN security council, the US secretary of state appeared to restate an offer of a dialogue following a pause in nuclear and missile testing that he made on Tuesday, but cast it in tougher language following a rebuke from the White House. Tillerson omitted a line restating US openness to talks “without pre-conditions” that had been in a text of his speech circulated earlier by the state department.

[Middle East] Lebanon to hold long-delayed parliamentary elections on May 6

Lebanon has set a date of May 6 next year to hold its first legislative election in nearly a decade, potentially transforming the politics of a country caught in a confrontation between Saudi Arabia and Iran.

Interior Minister Nohad Machnouk signed a decree setting the date on Friday, allowing the vote to go ahead at last. The election has been postponed three times since the last vote in 2009, with politicians citing security concerns, politicalcrisis and a dispute over the election law.

獨派有機會失去多數議席

OFFICIAL RESULTS

Polls are now Closed in the Bennelong By Election

Liberal冇懸念地勝出

[Ausria] Austrian far-right to return to coalition under conservative Sebastian Kurz

Austria's conservative People's Party has agreed a coalition with the far-right Freedom Party.

The deal comes two months after a parliamentary election which the People's Party won but without an overall majority.

At just 31, the People's Party's Sebastian Kurz is set to become the world's youngest head of government.

If the coalition is ratified, Austria would become the only western European state with a governing far-right party.

The parties previously governed the country together between 2000 and 2005.

[US-Tax Reform] US tax bill: Republicans agree sweeping changes

US Republicans from both houses of Congress have revealed their joint bill for the biggest overhaul of the country's tax system in 30 years.

The plan brings the US corporate tax rate down to 21% from the current 35%.
The top individual income tax drops to 37% from 39.6%.

President Donald Trump campaigned on a pledge to cut taxes, and passing the legislation marks a significant victory. He has said he wants the bill signed into law before Christmas.

Democrats have argued that the tax cuts will favour only the rich and offer little to the middle class. The non-partisan Joint Committee on Taxation said on Friday the measures would add as much as $1.4tn (£1tn) to the $20tn national debt over 10 years.

[US] Trump judicial nominee stumped on basic law questions at Senate hearing

It will go down one as of the most excruciating job interviews of all time.

A Trump federal judicial nominee was utterly stymied by a line of questioning on basic knowledge of procedural law during his Senate confirmation hearing Thursday, raising questions about the fitness of Trump’s choices for the posts.

“MUST WATCH”, tweeted Rhode Island Senator Sheldon Whitehouse. “[Senator Kennedy] asks one of [Donald Trump’s] US District Judge nominees basic questions of law & he can’t answer a single one. Hoo-boy.”

The video of the polite, yet devastating encounter, comes just as Trump managed to set a new record for the number of judicial nominees confirmed in a president’s first year. Trump had a huge structural advantage when he came into office to outpace previous regimes and his administration has quietly made the reshaping of the federal judiciary a top priority.

[South Africa] LIVE: Every region has been registered, conference will start at 2pm – Mantashe

All eyes are on Nasrec, south of Johannesburg, as the ANC gathers for its national elective conference. Keep up to date with all the news and analysis here.

[Taiwan] 罷免立委黃國昌失敗

黃國昌立委罷免投票結果出爐，開票數據顯示 48,370 票贊成罷免、21,762票不同意罷免，雖同意票多於不同意票，但同意罷免票仍未及 63,888 票門檻(需超過選舉人數25%)，因此罷免失敗。在本屆立委任內，都不能再對黃國昌立委進行罷免投票。（備註：最終票數仍以中選會公布為主）

[Canada] Deaths of Canada billionaire Barry Sherman and wife 'suspicious'

A Canadian billionaire and his wife have been found dead at their home in Toronto in circumstances that police described as "suspicious".

The bodies of Barry Sherman and his wife Honey were found in the basement by an estate agent, reports said.

Mr Sherman was the founder and chairman of pharmaceutical giant Apotex, which sells generic medicines around the world.

He was one of Canada's richest men and a prominent philanthropist.

There was no sign of forced entry to the property, police said in a statement Friday evening. Local media reported that investigators were not searching for a suspect at this time.

[North Korea] North Korea 'hacked crypto-currency exchange in South'

South Korea's spy agency believes that North Korea is behind hacking attacks on a crypto-currency exchange in the South, sources say.

At least $7m (£5.25m) in digital money was stolen in the hacks - although the money is now said to have ballooned in value to $82.7m.

The thieves also stole the personal information of some 30,000 people.

They were trading the virtual currencies Bitcoin and Ethereum on the Bithumb crypto-currency exchange.

Based on recent trading volumes, Bithumb is South Korea's biggest and one of the five largest in the world.

Analysts say North Korean hackers may have targeted crypto-currencies in order to evade the financial sanctions imposed as punishment for the North's development of nuclear weapons.

This attack is said to date back to February, when a Bithumb employee's home PC was targeted - though it was only discovered in June.

The hackers also demanded a further $5.5m from Bithumb in exchange for deleting traders' personal information, said reports.

[US-Election] Kihuen will not seek reelection

Rep. Ruben Kihuen (D-Nev.) said Saturday that he will not seek reelection after facing accusations about sexual harassment.

Kihuen has been under fire after a former campaign staffer and a Nevada lobbyist both accused Kihuen of sexual harassment while he was a Democratic candidate and during his tenure as a state legislator.

[Australia] Sydney man charged with being 'economic agent' for North Korea

[url]
[/url]
A man has been arrested in Sydney for allegedly acting as an economic agent for North Korea, Australian Federal Police (AFP) have said.

Chan Han Choi, 59, has been charged with brokering illegal exports from the country and discussing the supply of weapons of mass destruction.

Police allege he has broken both UN and Australian sanctions.

The case against Mr Chan, who has lived in Australia for more than 30 years, is the first of its kind in the country.

It is the first time anyone has been charged under the country's 1995 Weapons of Mass Destruction (Prevention of Proliferation) Act.

Police say there was evidence that Mr Chan had been in contact with "high ranking officials in North Korea".

[US] Democrat: Rumor is Trump could fire Mueller before Christmas

Rep. Jackie Speier (D-Calif.) said Friday that "rumors" on Capitol Hill suggest President Trump could fire special counsel Robert Mueller before Christmas, after Congress leaves Washington for the winter recess.

“The rumor on the Hill when I left yesterday was that the president was going to make a significant speech at the end of next week. And on Dec. 22, when we are out of D.C., he was going to fire Robert Mueller," Speier told California's KQED News.

Speier, a member of the House Intelligence Committee, said that Trump was trying to shut down the committee's investigation into Russian interference in the 2016 election, pointing to the lack of interviews scheduled for the new year.

The New York Times reported Friday that the committee is scheduling its final witnesses of the year to testify in New York, despite important votes coming up in Washington, D.C., and confirmed no additional witnesses are scheduled yet in 2018.

濕鳩

Lm

[US] Netflix rips net neutrality repeal: ‘This is the beginning of a longer legal battle’

Netflix on Thursday ripped the Federal Communications Commission’s (FCC) decision to repeal net neutrality rules, calling it “misguided.”

“This is the beginning of a longer legal battle. Netflix stands w/ innovators, large & small, to oppose this misguided FCC order,” the company tweeted shortly after the FCC voted on the measure.

[US - Middle East] UN mulls measure rejecting US decision on Jerusalem

The UN Security Council is considering a draft resolution that would affirm that any change to the status of Jerusalem has no legal effect and must be rescinded, in response to the US decision to recognize the city as Israel's capital.

[Tawiwan] Chinese military transport plane flies near Taiwan

TAIPEI (Reuters) - At least one Chinese Air Force Yun-8 transport plane conducted a long-haul flight near Taiwan on Sunday, the island’s Defence Ministry said, amid simmering tensions between the two rivals.

Taiwan dispatched its aircraft and ships to “monitor and deal with” the Yun8, which returned to its base after flying through the Bashi Channel and Miyako waterway, Defense Minister Feng Shih-kuan said. It was unclear whether one plane or more made the flight.

[South Asia] Twin suicide bombers attack church in Pakistan's Quetta ahead of Christmas, killing eight

QUETTA/ISLAMABAD (Reuters) - Two suicide bombers attacked a packed Catholic church in southwestern Pakistan on Sunday, killing at least eight people and wounding up to 45 before one of them blew himself up and police killed the other, officials said.

The gunmen wearing explosives-filled vests stormed the church in Quetta city when Sunday services had just opened, exploding a suicide vest and shooting at the Christian worshippers, said Sarfraz Bugti, the home minister of Baluchistan province.

[Europe] Italy's ruling PD party slips further in polls, newspaper reports

[url]
[/url]
MILAN (Reuters) - Italy’s ruling Democratic Party (PD) has lost further ground over its rivals after political infighting and fallout from a banking scandal, an opinion poll showed on Sunday.

The poll comes just weeks before parliament is expected to be dissolved before elections early next year.

The PD share of the vote fell 1 percent, from eight days ago, to 23.4 percent, its lowest level in five years, according to the Ipsos poll in the newspaper Corriere della Sera.

Support for the PD, headed by former Prime Minister Matteo Renzi, has fallen steadily in recent months, with the group damaged by deep schisms and personality clashes.

The party has also come under fire over allegations cabinet undersecretary Maria Elena Boschi took steps to try to save Banca Etruria, a local bank based in her home town of Arezzo. Boschi has repeatedly denied exerting any political pressure in deciding the future of Banca Etruria.

The Ipsos poll said growing support from smaller allies had raised the center-left bloc’s share of the vote to 26.2 percent, as of Dec. 14, from 24.8 percent. That was well short of the 36 percent polled by the center-right bloc led by former prime minister Silvio Berlusconi. It was also behind the 28.2 percent share of the 5-Star anti-establishment party.

The 5-Star Movement is predicted to emerge as the largest single party in the next parliament, but it has repeatedly ruled out joining any coalition.

Italy has just introduced a new electoral system that is expected to handicap 5-Star, favoring instead mainstream political blocs.

[India] India: Rahul Gandhi replaces Sonia Gandhi as Congress Party leader

He has followed in the footsteps of many members of the Nehru-Gandhi family dynasty. But the 47-year-old has so far failed to help his party win at the ballot box.

India's opposition Congress Party elected Rahul Gandhi as its new president on Monday. He is the latest member of the famed Nehru-Gandhi family dynasty to rule the center-left party that has struggled to win elections in recent years.

"The entire Indian National Congress family would like to convey our best wishes to incoming President Rahul Gandhi, and wish him a successful tenure as he continues to lead from the front," the party wrote on its official Twitter page.

[South America] Chile election: conservative Piñera elected president

A conservative billionaire and former president, Sebastián Piñera, has won Chile's presidential election run-off.

His left-wing opponent Alejandro Guillier has conceded victory and congratulated the former president on his win.

With more than 98% counted, Mr Piñera already has over 54% of the vote.

It is a marked move to the right for the country, which is currently led by socialist President Michelle Bachelet. She had backed Mr Guillier.

About 14 million were eligible to vote in the ballot, including Chileans living abroad for the first time.

However, voter turnout was low. It had been thought that a high turntout would favour Mr Guillier.

[France] Macron criticised for marking 40th birthday at opulent chateau

Macron, who turns 40 on Thursday, is spending the weekend with his wife Brigitte and extended family at the chateau of Chambord in France's Loire Valley, the French daily La Nouvelle Republique reported.

With its fairy tale facade, elaborately turreted roofline and vast grounds, Chambord is probably the valley's best-known Renaissance chateau, located about 200 kilometres (125 miles) southwest of Paris.

The Elysee Palace said Macron and his wife were using private funds to pay for their stay.

But the choice of venue was still criticised from some French politicians.

Commissioned nearly 500 years ago by King Francois I (1494-1547), the immense chateau remains the largest of the Loire grand estates, boasting 365 chimneys and a 5,500-hectare (21-square mile) estate.

It also has boasts the largest enclosed forest park in Europe, a long-time favourite for presidential hunts.

The chateau, which attracts some two million visitors each year, has been listed as a regional UNESCO World Heritage cultural site.

Macron, a media darling during his campaign, has seen his image as a monarchical or even "pharaonic" leader climb from the night of his election, which featured a theatrical production at the foot of the Louvre pyramid in Paris.

[Austria] 歐洲觀點 Europinions: 奧地利偏右新聯合政府

率領《人民黨》贏得今年國會大選的庫爾茲(Kurz)表示，內閣中財政、經濟、教育、歐盟、文化及法政事務將由人民黨管轄。而現任外交部長的庫爾茲，即將接任總理，即將滿三十一歲的他，將成為歐洲最年輕的政府首長。

《自由黨》黨魁施特拉赫(Strache)即將出任新政府副總理在日前的記者會大轉彎，公開表示，將會繼續支持歐盟，並持續對歐盟持批判態度。極右自由黨成員在新內閣中將負責內政、體育、衛福、公共設施和國防工作，並推選無黨籍的中東專家Karin Kneissl出任外交部長。

她的政治立場多年來與左派較近，也以推廣開放性多元社會為名。在難民潮中，她成為敘利亞難民的寄養家庭，因為多年的中東經驗，Kneissl對於歐洲難民政策提出許多強烈的質疑和批判，引起了奧地利極右派的注目，自由黨也因此曾力邀她參選奧地利總統，遭到Kneissl的拒絕。

這次Kneissl接受極右派人士的邀請，入駐內閣，將Kneissl推到外交部長地位的自由黨，以極端排外、排歐政策著名。而以高度國際觀、親歐著名的新外交部長在種種利益衝突下，將為奧地利的外交帶來什麼樣的震盪？就讓我們持續關注。

[Middle East] Turkey's President Erdogan says he will open an embassy in East Jerusalem

President Recep Tayyip Erdoğan said Turkey wants to open an embassy in East Jerusalem, following a decision by the Organization of Islamic Cooperation (OIC) to recognize East Jerusalem as the capital of the Palestinian state.

The Muslim nation summit was a response to U.S. President Donald Trump's December 6 decision to recognise Jerusalem as Israel's capital.

His move broke with decades of U.S. policy and international consensus that the city's status must be left to Israeli-Palestinian peace negotiations.

[UK] Bristol refugee murder review accuses police of institutional racism

An independent review has found evidence of institutional racism in the way a police force and a local authority dealt with a disabled Iranian refugee who was murdered by a misguided vigilante who believed he was a paedophile.

The review said Avon and Somerset police and Bristol city council had wrongly perceived Bijan Ebrahimi as a troublemaker rather than a victim and sided with his abusers.

Lawyers for Ebrahimi’s family emphasised the significance of the finding of institutional racism against a police force, the most explicit since the publication in 1999 of Sir William Macpherson’s landmark report on the racist murder of Stephen Lawrence – and the first of its kind against a local authority.

The review, which was ordered by the Safer Bristol executive board, said police and council displayed a “distinct lack of understanding” of Ebrahimi’s plight and thus “unwitting prejudice against him”.

It concluded that more account should have been taken of Ebrahimi’s isolation and vulnerability and that there was “evidence of discriminatory behaviour and institutional racism on the part of Bristol city council and Avon and Somerset constabulary”.

[Africa] South Africa's ANC party leadership vote: Counting under way

Votes are being counted in a leadership election for South Africa's ruling African National Congress (ANC), currently run by President Jacob Zuma.

About 5,000 delegates cast their votes in a bitterly fought race between Deputy President Cyril Ramaphosa and ex-minister Nkosazana Dlamini-Zuma.

Emotions have run high, with delegates shouting each other down as they raised objections over voting rules.

The ANC has governed South Africa since it attained democracy 23 years ago.

The eventual winner will be in a strong position to become national president after elections in 2019.

But the leadership battle has caused fierce political infighting, raising fears the party may split before then.

[UK-Middle East] Suspect arrested over death of British diplomat in Beirut

A suspect has been arrested over the death of a British diplomat in Beirut, a judicial source has told the Guardian.

The body of Rebecca Dykes was reportedly found on the side of a motorway in the early hours of Saturday morning. The circumstances surrounding her death were unclear, but local police officials suggested she had been strangled.

Her body was found without any identity papers on the Metn highway, which leads out of the Lebanese capital to the north-east suburbs. A forensic examination suggested she had died at about 4am on Saturday.

A Lebanese judicial source told the Guardian that Dykes, who was believed to be 30 years old, had spent the evening with friends at a cafe in Gemmayze, a district of Beirut known for its bars and restaurants. She is thought to have left on her own at around midnight.

The suspect arrested on Monday morning has been named as Tariq H, a taxi driver. Lebanese officials have said they believe the killing was not politically motivated.

[US] Trump privately calling Rosenstein a threat to his presidency: report

President Trump has referred to Deputy Attorney General Rod Rosenstein, who appointed Robert Mueller as the special counsel for the Russia probe, as “a threat to his presidency,” according to a report in The Washington Post.

The report, published Sunday, said Trump has referred to Rosenstein as “weak” and made fun of the deputy attorney general’s testimony last week in front of the House Judiciary Committee.

The president has also complained about Rosenstein being “a Democrat," although the Justice Department official is actually a Republican, the Post said.

Rosenstein appointed Mueller the special counsel in May, after Trump fired FBI Director James Comey.

An Amtrak train derailed in Washington state this morning, leaving "multiple fatalities" after part of the train careened off an overpass onto a heavily-trafficked highway below, a local official said.

The number of fatalities on board the train was not immediately clear, but no one was killed on the roadway of Interstate 5 below, according to the Pierce County Sheriff's Office. Several motorists on the highway were injured when their vehicles were struck by the derailed train south of Tacoma.

- At least six people killed after train derails onto major US highway (US official to Associated Press).
- Twitter pictures show train carriage plunging from bridge onto road below.
- Hospitals say they are treating 77 people.
- Accident happened around 16h30 CET on Seattle to Portland route.
- Train had 83 people onboard, says Amtrak.

From Euronews

[US] President Donald J. Trump Announces a National Security Strategy to Advance America’s Interests

A NEW NATIONAL SECURITY STRATEGY FOR A NEW ERA: Less than a year after taking office, President Donald J. Trump is unveiling a new National Security Strategy that sets a positive strategic direction for the United States that will restore America’s advantages in the world and build upon our country’s great strengths.

Strategic confidence enables the United States to protect its vital national interests. The Strategy identifies four vital national interests, or “four pillars” as:

I. Protect the homeland, the American people, and American way of life;
II. Promote American prosperity;
III. Preserve peace through strength;
IV. Advance American influence.

The Strategy addresses key challenges and trends that affect our standing in the world, including:
- Revisionist powers, such as China and Russia, that use technology, propaganda, and coercion to shape a world antithetical to our interests and values;
- Regional dictators that spread terror, threaten their neighbors, and pursue weapons of mass destruction;
- Jihadist terrorists that foment hatred to incite violence against innocents in the name of a wicked ideology, and transnational criminal organizations that spill drugs and violence into our communities.

The Strategy articulates and advances the President’s concept of principled realism.
- It is realist because it acknowledges the central role of power in international politics, affirms that strong and sovereign states are the best hope for a peaceful world, and clearly defines our national interests.
- It is principled because it is grounded in advancing American principles, which spreads peace and prosperity around the globe.

[US] President Donald J. Trump Announces a National Security Strategy to Advance America’s Interests

National Security Strategy 全文:

[US-NK] U.S. blames North Korea for 'WannaCry' cyber attack

WASHINGTON (Reuters) - The Trump administration has publicly blamed North Korea for unleashing the so-called WannaCry cyber attack that crippled hospitals, banks and other companies across the globe earlier this year.

“The attack was widespread and cost billions, and North Korea is directly responsible,” Tom Bossert, homeland security adviser to President Donald Trump, wrote in a piece published on Monday night in the Wall Street Journal.

The U.S. government has assessed with a “very high level of confidence” that a hacking entity known as Lazarus Group, which works on behalf of the North Korean government, carried out the WannaCry attack, said the official, who spoke on condition of anonymity to discuss details of the government’s investigation.

[Africa] Cyril Ramaphosa chosen to lead South Africa's ruling ANC party

Cyril Ramaphosa, an anti-apartheid activist turned tycoon and politician, has been chosen by the African National Congress as its leader for the next five years.

The battle to lead South Africa’s ruling party, which has been in power for 23 years but has been hit by declining support and a series of scandals, remained on a knife edge to the last minute.

Almost 5,000 delegates voted in an internal party election at a conference centre in Johannesburg. Ramaphosa won with 2,440 votes to 2,261 for his rival Nkosazana Dlamini-Zuma.

The delegates’ choice will almost certainly determine the next president of South Africa, due to be decided in an election in 2019, and the trajectory of the “rainbow nation” for decades to come.

The victory of Ramaphosa, 65, will come as a relief to those in South Africa who feared populist and potentially divisive policies from Dlamini-Zuma, a former senior minister and party stalwart who had promised “radical economic transformation”.

But it will disappoint those who believe Ramaphosa lacks the will to take measures needed to redistribute wealth and lift millions of people out of deep poverty.

There were concerns, particularly among Ramaphosa supporters, that attempts may have been made to bribe delegates, who had been sent to Johannesburg from ANC branches all over South Africa. Each camp took measures to restrict access to loyal delegates.

The victory of the regional power brokers is evidence of a historic shift in South African politics. “This is the last generation where candidates were prisoners, prominent trade unionists or exiles. Increasingly actors have emerged from provincial politics,” said Antony Butler, professor of political studies at the University of Cape Town.

[Middle East] Yemen rebels 'fired missile' at Riyadh

The Saudi-led coalition battling Yemen's Houthi rebels says it has intercepted a ballistic missile near Riyadh, Saudi-owned Al-Arabiya TV says.

Witnesses in the Saudi capital said they had heard an explosion and posted videos on social media showing a cloud of smoke in the air.

The Houthi movement's al-Masirah TV reported that its fighters had fired a Burkan-2 missile at the Yamama Palace.

[US-Tax Reform] Republican tax bill: House passes plan to Senate for final vote

The Republican-controlled Congress is expected to confirm the most sweeping overhaul of the US tax system in more than three decades.

The House of Representatives approved the legislation comfortably on Tuesday, but the vote is likely to be closer in the Senate.

The bill looks set to mark the party's first major legislative triumph under President Donald Trump.

Critics say the package is a deficit-bloating giveaway to the super-rich.
But Republicans argue the tax cuts for corporations, small businesses and individuals will bolster economic growth.

Tuesday saw 12 Republicans and all Democratic members of the House oppose the bill, which passed by 227 votes to 203, to loud cheers and applause from Republicans in the chamber.

However, the House will have to vote again on Wednesday morning for procedural reasons, ahead of the planned signing into law of the bill by Mr Trump.

[UK] Sheffield arrests over 'alleged UK Christmas terror plot'

Action has been taken against an alleged Islamist terror plot in the UK that could have happened at Christmas, counter terrorism sources say.

Four men were arrested early on Tuesday in South Yorkshire and Derbyshire.
An Army bomb disposal team cordoned off a street in Chesterfield where a 31-year-old man was arrested. Nearby homes were evacuated.

Three other men aged 22, 36 and 41 were arrested in the Burngreave and Meersbrook areas of Sheffield.

All four suspects were detained on suspicion of being concerned in the commission, preparation or instigation of acts of terrorism under Section 41 of the Terrorism Act 2000.

[Follow-up] Yemen rebel missile fired at Riyadh 'bears hallmarks' of Iran

A missile fired from Yemen at the Saudi Arabian capital, Riyadh, bears the hallmarks of a weapon provided by Iran, the US ambassador to the UN has said.

Nikki Haley said Iran's actions threatened to drag the world "deeper into a broadening regional conflict".

The missile was shot down by Saudi Arabia's military on Tuesday. There were no reports of any damage.

Iran denies arming Houthi rebels in Yemen who are fighting Yemen's government and a Saudi-led coalition.

Addressing the UN Security Council in New York, Mrs Haley said the missile "bears all the hallmarks of previous attacks using Iranian-provided weapons".

南韓有旅行社周三表示，中國恢復禁止旅行團前往南韓。

「Naeil」旅行社向路透社表示：「我老闆今早告知我，我們中國的合作夥伴（總部設在北京及山東）說，他們明年1月不會派團來南韓。」

中韓關係因為南韓部署「薩德」導彈防禦系統而陷於緊張，中國推出「限韓令」報復，令到南韓旅遊的中國人銳減。「限韓令」實行8個月以來，本月初首次有「破冰團」由中國出發前往南韓，不過旋即出現暗湧。

南韓總統文在寅早前到中國進行為期4天的國事訪問，被視為兩國關係「破冰」之旅，卻發生南韓記者被毆打、中國軍機無闖入韓國防空識別區等風波。

媽呀 文叔畀人用完即棄

[Poland and Czech]

Communist-era police officer named head of Czech police watchdog

Lawmakers in the Czech Republic have entrusted oversight of the police force to a former member of a communist-era special unit that tried to crush the peaceful 1989 uprising that helped bring down communist rule.

The unprecedented appointment of Zdenĕk Ondrácĕk as chair of parliament’s general inspection of security forces commission appeared to be part of complex manoeuvring by billionaire businessman Andrej Babiš and his ANO party to get backing for a minority government.

Poland risks losing EU voting rights in dispute over reforms to judiciary

The EU is widely expected to trigger a process that could ultimately see Poland stripped of its voting rights in Brussels, with patience wearing thin over reforms that are said to be a threat to the independence of the country’s judiciary.

If a first step in the shape of a formal warning is taken against Poland’s rightwing government on Wednesday, it will be an unprecedented act against a member state and exacerbate a growing sense of crisis over the country’s membership of the bloc.

[US] Breaking: Senate passes tax bill

The Senate early Wednesday morning approved the final version of the first overhaul of the U.S tax code in more than 30 years, handing President Trump and congressional Republicans their most significant legislative victory of 2017.

The bill passed along party lines, 51-48 with the final result announced by Vice President Mike Pence who presided over the vote. Senator Jeff Flake, the last undeclared Republican, voted for the bill.

The House passed the bill earlier Tuesday, but technical changes were made to it in the Senate, and the bill will go back to the House Wednesday for a re-vote, where it is expected to pass again. The President is expected to sign the bill this afternoon in a White House ceremony.

[Follow-up] Derailed US train lacked automatic safety system

Technology that forces trains to adhere to speed limits was being installed on the express that crashed in the US state of Washington on Monday but was not yet operational, investigators say.

Three people died when the train derailed at 80mph (130km/h) on a bend with a speed limit of 30mph.

Officials say the train's emergency brakes had been deployed automatically and not by the driver.

A conductor undergoing training was in the cab at the time with the driver.

Bella Dinh-Zarr, of the National Transportation Safety Board (NTSB), told reporters that positive train control (PTC) - a safety system that automatically slows or stops trains that are going too fast - was not operational on the train.

TOMORROW : Catalonia Parliament Election

Pro-Independence 似乎會唔過半

[Follow-up] European Commission triggers Article 7 against Poland, which could result in sanctions

The European Commission has launched an injunction against Poland for breaching European common values and rule of law. While only it warning, Article 7 could lead to sanctions and a suspension of EU voting rights.

The European Commission will suggest that member states recognize that Poland is at risk of breaching the bloc's common values.

[US-Middle East] UN Jerusalem vote: US 'will be taking names'

The US says it "will be taking names" during a UN General Assembly vote on a resolution criticising its recognition of Jerusalem as Israel's capital.

Permanent representative Nikki Haley warned member states that President Donald Trump had asked her to report on "who voted against us" on Thursday.

The draft resolution does not mention the US, but says any decisions on Jerusalem should be cancelled.

On Monday, the US vetoed a similar motion at the UN Security Council.

The other 14 members of the Security Council voted in favour of the draft, but Ms Haley described it as an "insult" and warned that "it won't be forgotten".

The non-binding resolution put forward by Turkey and Yemen for the General Assembly vote mirrors the vetoed Security Council draft.

The Palestinian permanent observer at the UN, Riyad Mansour, said he hoped there would be "overwhelming support" for the resolution.

But on Tuesday, Ms Haley warned in a letter to dozens of member states that encouraged them to "know that the president and the US take this vote personally".

[Europe - IT] Uber to face stricter EU regulation after ECJ rules it is transport firm

Uber is a transport services company, the European court of justice (ECJ) has ruled, requiring it to accept stricter regulation and licensing within the EU as a taxi operator.

The decision in Luxembourg, after a challenge brought by taxi drivers in Barcelona, will apply across the whole of the EU, including the UK. It cannot be appealed against.

Uber had denied it was a transport company, arguing instead it was a computer services business with operations that should be subject to an EU directive governing e-commerce and prohibiting restrictions on the establishment of such organisations.

又射一支
頭先見到標題仲以為係舊聞

[UK] Damian Green sacked after 'misleading statements' on porn claims

Damian Green, one of Theresa May's closest allies, has been sacked from the cabinet after an inquiry found he had breached the ministerial code.

He was "asked to quit" after he was found to have made "inaccurate and misleading" statements about what he knew about claims pornography was found on his office computer in 2008.

He also apologised for making writer Kate Maltby feel uncomfortable in 2015.

Laura Kuenssberg said the PM "had little choice but to ask him to go".

The BBC's political editor said the departure of a close friend left Mrs May a "lonelier figure".

The 61-year old Mr Green, who as first secretary of state was effectively the PM's deputy, is the third cabinet minister to resign in the space of two months, Michael Fallon and Priti Patel having both quit in November.

[Australia] Melbourne crash: Driver arrested after hitting pedestrians

Australian police have arrested two people after a car drove into a crowd in Melbourne.

The car "collided with a number of pedestrians" on Flinders Street, a busy junction in the centre of the city, said Victoria Police.

The state ambulance service say 13 people have been taken to hospital. Several are in a critical condition.

Police have said it was a deliberate act but it is too early to say whether it was terrorist-related.

They have asked people to avoid the area.

The driver and another man have been detained.

[Follow-up] Melbourne crash: Driver arrested after hitting pedestrians

The man who deliberately drove a car into a crowd in Melbourne is a drug user with mental health issues but no known terrorism links, police say.

The Australian citizen of Afghan descent was taken into custody after a struggle at the scene of the incident.

The car the 32-year-old was driving hit a number of pedestrians on Flinders Street, a busy junction in the centre of the city, said Victoria Police.

Fourteen people have been injured, with several in a critical condition.

A second man, 24, was arrested after being seen filming the incident. He had a bag of knives on him, police added.

The white SUV struck pedestrians just after 16:30 local time (05:30 GMT).

Witness Jim Stoupas, who runs a business nearby, told the BBC: "It just barrelled through a completely full intersection of pedestrians. There was no attempt to brake, no attempt to swerve."

He added: "I saw probably five to eight people on the ground with people swarming around them [to help]. Within a minute, I think, there were police on site, so it was very, very speedy."

Victoria Ambulance said in a statement that a child of pre-school age with serious head injuries was among those taken to hospital.

同一支，不過US話係Iran貨

南韓堤川市（Jecheon）一棟8層高的商業大廈今日下午發生火災，消防表示至少20人死亡、24人受傷。

商廈內開設有健身中心、餐廳及桑拿浴室等，於當地時間下午3時多起火。當局表示是商廈停車場一輛汽車首先起火，火勢快速蔓延，消防發言人較早前表示大部份遺體是在2樓的桑拿浴室發現。

有目擊者稱被困民眾在危急關頭，要由高處跳到消防隊在地面鋪設的氣墊逃生，亦有人跑到屋頂避難，險象環生。

當局派出49輛消防車及60名消防員到場灌救，並會搜尋商廈內是否仍有更多死者。

韓聯社/路透社

[SE Asia] Philippine ferry carrying 250 passengers capsizes, many feared dead

At least four people were killed when a ferry carrying 251 passengers capsized and sank during stormy weather on December 21 near Dinahican Point, off the east coast of the Philippines, according to the national coast guard. Another seven were reported missing.

Nearby fisherman and the coast guard hurried to rescue survivors after the incident. The coast guard spokesman, Armand Balilo, said rescue efforts would continue into the night.

"Search and rescue operations will continue until all crew and passengers are accounted for," said coastguard spokesman Captain Armand Balilo.

Two men and two women drowned when the ferry capsized.

[Spain-Catalan] Long queues in first hours of crucial Catalan election

Catalans have flooded the polling stations across the country in the immediate hours after the vote started at 9am. Voters had to queue before casting their ballot in many sites. Polls have estimated a record-breaking turnout, with around 80% of voters expected to take part, an all-time high in a Catalan election. Turnout is one of the elements set make this election a historic one. In fact, the vote is taking part in unprecedented circumstances, with the Catalan government deposed by the Spanish authorities and some of its members in Brussels, while some others in prison.

The election day is crucial, as citizens are asked to have their say after this autumn’s high tension, with episodes including the police violence on October 1, the declaration of independence and the enforcement of direct rule of Catalonia from Madrid. There are two clear blocs running in the vote, the pro-independence and the unionist ones. In between, Catalonia in Common is non-aligned.

While at 8pm an exit poll is published by Grupo Godó media corporation, citizens will have to wait until around 10pm to have more precise knowledge about the final election results. So far the results are difficult to call, because polls show uncertainty on whether pro-independence parties will keep the majority in the chamber.

約明日清晨五時知道結果。

[Spain-Catalan] The Latest: One-third of Catalans vote in first 4 hours

[url]
[/url]
BARCELONA, Spain — The Latest on the regional elections in Catalonia (all times local):

1:40 p.m.

Catalan authorities say that more than a third of eligible Catalans cast their ballots in the first four hours of voting Thursday.

Figures released by the official electoral board show a turnout of 34.7 percent at 1 p.m. (1200GMT), slightly lower than the 35.1 percent figure registered at midday in the 2015 election.

Surveys in recent weeks had predicted record turnout numbers.

投票率:

EL PAIS Live Post

Pro-Independence Majority

155條吖嗱？解散吖嗱？
而家我又入番去 你咪即管用多次155條

加泰三台：獨派70席

原來如此

UN votes to condemn Trump's Jerusalem decision

The United Nations on Thursday delivered a stinging rebuke of President Trump's recognition of Jerusalem as Israel's capital, casting an overwhelming vote condemning the move and calling on the U.S. to withdraw the decision.

The final vote count in favor of the resolution was 128. Nine countries opposed the resolution while 35 abstained.

The resolution — essentially a formal statement of a U.N. opinion — is not legally binding. But it represents a condemnation of Trump's decision and exerts political pressure on him to reverse the move.

Some of the United States' closest allies moved to condemn the decision. The United Kingdom, France, Germany and Japan, among others, voted in favor of the resolution. Other allies, such as Canada, Mexico and Australia, abstained.

加泰地區選舉，美國兩院放假，歐英都放聖誕，國際局面應該相對平靜，又近年尾，似乎可出D 2017回顧

18年應該都係平靜 美國唔會打/制裁伊朗的

PP得返4席
去哂CS到
rajoy唔知仲有咩花晨可以玩呢

好似仲未回應，可能放咗假了

出年冇咩大選，係意粉同美國中期大選比較有睇頭

[Spain-Catanlonia] Deposed Catalan president offers to meet Rajoy, but not in Spain

The deposed Catalan president, Carles Puigdemont, on Friday offered to meet the Spanish prime minister anywhere but in Spain, the day after pro-independence parties held onto their majority in snap regional elections.

Speaking Friday to reporters in Brussels, Puigdemont said such a meeting could not take place in Spain “for obvious reasons”, as he faces arrest on possible charges of sedition, rebellion and misuse of public funds if he returns there.

He would talk to Mariano Rajoy in Brussels or any other EU country, he said, adding that the Spanish prime minister “has a magnificent opportunity to start getting behind [a] solution rather than creating more problems.”

The electoral result has dealt a severe blow to the Spanish government, which had called them hoping to halt the secessionist push.

The three separatist parties won a total of 70 seats in the 135-seat regional parliament even though the centre-right, pro-unionist Citizens party was the single biggest winner, taking 37 seats.

歐洲動態

拉海回應加泰地選結果，簡單來說就是好像什麼也沒有發生過。

他表示：

1、這次地選是在合法的框架下進行，恢復依法行事的原則

2、恭喜公民黨，為未能在選票上呈現帶轉變的結果感到可惜，但強調獨派將失去支持

3、如果沒有仔細看清整個加泰地區人民的狀況，沒有人能妄稱自己代表加泰發言，加泰是多元的，而激進份子在加泰社會造成的裂痕實在太深

4、西班牙政府願意與加泰新政府進行「有建設性、開放、現實、在法律下」的對話，期望加泰政治下一階段是建基於對話及多元，而非單方面行動

5、155條是在必須的情況下實施，獲參議院同意，有大多數人支持，亦獲整個歐洲支持，期間所有事情運作很好，而中央政府亦沒有強行另委任一個加泰政府'

6、希望下屆加泰政府放棄單方面作出的決定，並不要處於法律之外，中央政府不會接受違反國家憲法、違反加泰憲章及違反法律的人

7、中央政府應跟勝出地選的人對話，那個人是公民黨支部領袖艾莉瑪達絲

8、有關修憲討論，應清楚為了什麼目標修憲，可制訂出什麼措施。如果是取代西班牙國家主權及統一，本政府不會討論

9、國會任期4年一屆，本政府會繼續管治(即時不會提前全國大選)

10、如果加泰沒有一個遵守法律的政府，企業是不會回去的

11、如果有人想做什麼就做什麼，政府可以說憲法不用遵守，我們不是在遵守現代國家的規則。沒有任何政府可以不用遵守加泰法律

12、當加泰組成新政府時，155條就停止實施；至於如果下屆加泰政府又再違反法律，中央會否又向加泰實施155條時，拉海表示不會預想最壞結果。

不少人注意到，拉海在整個記者會中都沒有提到「佩德蒙」的名字。

記者會已完結，此po更新結束。

North Korea: UN imposes fresh sanctions over missile tests

The United Nations Security Council has voted unanimously to impose tougher sanctions on North Korea in response to its recent ballistic missile tests.

The US-drafted resolution includes measures to reduce the nation's petrol imports by up to 90%.

China and Russia, North Korea's main trading partners, voted in favour of the resolution.

The country is already subject to a raft of sanctions from the US, the UN and the EU.

What are the new sanctions?

The Trump administration says it is seeking a diplomatic solution to the issue, and drafted this new set of sanctions:

- Deliveries of petrol products will be capped at 500,000 barrels a year, and crude oil at 4 million barrels a year

- All North Korean nationals working abroad will have to return home within 24 months under the proposals, restricting a vital source of foreign currency

- There will also be a ban on exports of North Korean goods, such as machinery and electrical equipment

California Thomas fire becomes largest in state's history

A deadly wildfire which has destroyed more than 700 homes in California is now the largest blaze in the state's recorded history.

The Thomas fire has burned more than 1000sq km - an area greater than New York City, Brussels and Paris combined.

The blaze broke out in Santa Paula in early December and has moved west towards the coast, one of several major fires in California in recent months.

Thousands of firefighters have been deployed to bring it under control.

Most of California's largest wildfires have been recorded this century. Scientists say the warming climate and spread of buildings into wilderness areas have contributed.

[Opinion] 假才子: 簡介加泰選舉結果

唔qoute晒，大家可以去佢個blog睇，相當高質的選舉分析。

有網民說結果相差不遠，中央能否說未定勝負？事實上統派的得票確實稍微高於獨派，因選舉制度和策略的差異才令獨派佔較多議席，計入投票率後獨派亦只佔全部選民37.1%，中央的確可藉此說獨派仍未過半。但政治上搞了這麼多大動作鎮壓獨派後，獨派仍獲如此支持和勝出選舉，中央特別是首相拉霍伊 (Mariano Rajoy) 無疑是輸家。

雖說中央會很頭痛，但獨派亦只能開心一陣，因為前方仍有很多變數。對於流亡和被囚的獨派領袖，他們未來會否獲准返回加泰仍未清楚。就算返回加泰，他們已經宣布過一次獨立，接下來是退一步再跟中央談判還是繼續實行獨立大計，就算想實行中央也有很多方法限制他們。所以加泰未來會怎樣走我真是看不清楚，只能說靜觀其變。

[EU-China-HK] European Parliament condemns China’s ‘constant interference’ in Hong Kong’s internal affairs

The European Parliament has condemned the “constant interference” of China in Hong Kong’s internal affairs, warning that it may put at risk the long-term viability of the “One Country, Two Systems” principle.

At a plenary session on Hong Kong, Commissioner Vytenis Andriukaitis said: “We care about Hong Kong. And we know that its autonomy has been the foundation of its success.”

He said “One Country, Two Systems” has come under increasing pressure: “The rule of law and the independence of the judiciary in Hong Kong have been questioned. The implementation of the electoral reform has been postponed.”

[US] United States Sanctions Human Rights Abusers and Corrupt Actors Across the Globe

New Executive Order Implements Global Magnitsky Human Rights Accountability Act, Provides for Treasury Sanctions Against Malign Actors Worldwide

Today, the Trump Administration launched a new sanctions regime targeting human rights abusers and corrupt actors around the world. Building on the Global Magnitsky Human Rights Accountability Act passed by Congress last year, President Donald J. Trump signed an Executive Order (Order) today declaring a national emergency with respect to serious human rights abuse and corruption around the world and providing for the imposition of sanctions on actors engaged in these malign activities. In an Annex to the Order, the President imposed sanctions on 13 serious human rights abusers and corrupt actors. In addition, the Treasury Department’s Office of Foreign Assets Control (OFAC), acting on behalf of the Secretary of the Treasury, in consultation with the Secretary of State and the Attorney General, imposed sanctions on an additional 39 affiliated individuals and entities under the newly-issued Order.

“Today, the United States is taking a strong stand against human rights abuse and corruption globally by shutting these bad actors out of the U.S. financial system. Treasury is freezing their assets and publicly denouncing the egregious acts they’ve committed, sending a message that there is a steep price to pay for their misdeeds,” said Secretary of the Treasury Steven T. Mnuchin. “At the direction of President Trump, Treasury and our interagency partners will continue to take decisive and impactful actions to hold accountable those who abuse human rights, perpetrate corruption, and undermine American ideals.”

As a result of today’s actions, all of the assets within U.S. jurisdiction of the individuals and entities included in the Annex to the Order or designated by OFAC are blocked, and U.S. persons are generally prohibited from engaging in transactions with them.

[US] FBI investigates Russian-linked Cyprus bank accused of money laundering

The FBI has asked officials in Cyprus for financial information about a defunct bank that was used by wealthy Russians with political connections and has been accused by the US government of money laundering, two sources have told the Guardian.

The request for information about FBME Bank comes as Cyprus has emerged as a key area of interest for Robert Mueller, the US special counsel who is investigating a possible conspiracy between Donald Trump’s 2016 presidential campaign and the Kremlin.

People familiar with the FBI request told the Guardian that federal investigators and the US Treasury approached the Central Bank of Cyprus in November seeking detailed information about FBME, which was shut down earlier this year.

[Russia] Thousands of Russians endorse Navalny to challenge Putin in 2018

Alexei Navalny, seen as the only Russian opposition leader who stands a fighting chance of challenging Vladimir Putin, has attempted to get his name on the ballot for a March presidential election, with supporters gathering across Russia to endorse the move.

Thousands of people who back him were meeting in 20 Russian cities on Sunday to formally nominate his candidacy in the presence of electoral officials in an attempt to boost his chances of making the vote.

Russian electoral officials have deemed him ineligible to run due to a criminal conviction, saying “only a miracle” would help him get registered.

Putin, 65, announced this month he would seek a fourth presidential term, which would extend his rule until 2024 and make him the longest-serving Russian leader since dictator Joseph Stalin.

But Navalny, who has tapped into the anger of a younger generation who grew up under Putin and yearn for change, said he would not give up. He hopes that popular support for his Kremlin bid would pressurise authorities into putting his name on the ballot.

[UK-The Queen] Queen's message hails terror-hit London and Manchester

[url]
[/url]
The Queen will pay tribute to London and Manchester in her Christmas Day broadcast for the way in which they dealt with this year's terror attacks.

Looking back over the events of 2017, the Queen says both cities' "powerful identities" had "shone through".

The Queen will also praise the Duke of Edinburgh for his support, in the year of their 70th wedding anniversary.

She will spend the day at Sandringham with the Royal Family, including Prince Harry and his fiancee Meghan Markle.

It will be the first time someone who is yet to marry into the Royal Family will have joined its Christmas celebrations.

The Queen's Christmas message will be broadcast at 15:00 GMT

Pope Francis pleads for migrants at Christmas Eve Mass

Pope Francis has urged the world not to ignore the plight of millions of migrants "driven from their land", during Christmas Eve Mass.

The pontiff compared them to Mary and Joseph, recounting the Biblical story how they had to travel from Nazareth to Bethlehem but found no place to stay.

Many migrants, he said, were being forced to flee from leaders who "see no problem in shedding innocent blood".

Francis will give his traditional "Urbi et Orbi" Christmas address on Monday.

"So many other footsteps are hidden in the footsteps of Joseph and Mary," the 81-year-old Argentine pontiff, himself the grandson of Italian migrants, told worshippers in St Peter's Basilica in the Vatican City on Sunday evening.

"We see the tracks of millions of persons who do not choose to go away but, driven from their land, leave behind their dear ones."

The leader of the world's estimated 1.2bn Roman Catholics also stressed that faith demanded that foreigners be welcomed everywhere.

Pope Francis has made defence of migrants around the world a major theme of his papacy.

His comments come as the number of refugees worldwide exceeds 22 million, with the latest cross-border influx being the Rohingya fleeing violence in Myanmar.

[US] US secures $285M cut in UN budget

The U.S. Mission to the United Nations announced Sunday that it negotiated a major reduction in the U.N.’s budget for the upcoming fiscal years.

According to a statement from the mission, the 2018-2019 U.N. budget will have a $285 million reduction from the previous two years.

“In addition to these significant cost savings, we reduced the UN’s bloated management and support functions, bolstered support for key U.S. priorities throughout the world, and instilled more discipline and accountability throughout the UN system,” the statement reads.

One of the Trump administration’s goals has been to reduce the amount of contributions that the U.S. makes to the U.N. The U.S. currently provides for about 22 percent of the annual budget, or about $3.3 billion per year, according to PolitiFact.

[Peru] Peru's jailed ex-president Alberto Fujimori pardoned, sparking protests

Peru’s president Pedro Pablo Kuczynski has pardoned the jailed former autocrat Alberto Fujimori in a Christmas Eve announcement that has sparked protests across the country.

The president, who last week survived a vote to force him out of office, said in a statement on Sunday night that he had “decided to concede a humanitarian pardon to Mr Alberto Fujimori”.

“A medical panel has determined Mr Fujimori has a progressive, degenerative and incurable disease and the jail conditions present a grave risk to his life and health,” it read.

The move comes a day after Fujimori, 79, who is serving a 25-year sentence for corruption and human rights crimes, was rushed to hospital on Saturday after suffering a severe drop in blood pressure and abnormal heart rhythm. His doctor said he could die.

[Russia] Bus crashes into Moscow subway killing four people

A bus left a road in Moscow before ploughing into a subway entrance, leaving at least four people dead and 15 injured, Russian media say.

CCTV video shows people scattering as the vehicle ran down the subway's wide steps before being brought to a halt by the tunnel's roof.

The incident occurred near Slavyansky Bulvar metro station in western Moscow.

The cause of the incident was not immediately clear but there was no suggestion it was a terror attack.

[Middle East] Jerusalem: Guatemala follows US in planning Israel embassy move

Guatemala says it plans to move the country's embassy in Israel to Jerusalem, following a similar announcement from Donald Trump.

Guatemala's president, Jimmy Morales, said the decision was taken after speaking to the Israeli PM.

It was one of only nine nations to vote against a UN resolution effectively repudiating the US' recognition of Jerusalem as Israel's capital.

Mr Morales made the announcement on Facebook. Noting the "excellent relations" between Guatemala and Israel, he said "one of the most important topics was the return of Guatemala's embassy to Jerusalem".

"For this reason I am informing you that I have given instructions to the foreign ministry that it start the necessary respective coordination to make this happen," he added. He did not say when the move would happen.

Israel has welcomed the announcement, with the foreign ministry saying it was a sign of "true friendship".

[Spain] Spain's king attempts to calm Catalonia crisis in Christmas speech

Spain’s King Felipe VI has urged Catalan leaders to respect their region’s diversity and avoid another confrontation over independence in a Christmas speech.

Felipe’s remarks on Sunday came three days after separatist parties in Catalonia, led by ousted president Carles Puigdemont, won an absolute majority of seats in a parliamentary vote.

The wealthy north-eastern region’s newly elected parliament must “face the problems that affect all Catalans, with respect to plurality and bearing in mind their responsibility to the common good”, the monarch said.

On Christmas Eve, he reiterated his call for unity, though his tone was more conciliatory. He called on the region’s leaders to help “Catalonia’s society – diverse and plural as it is – to recover its serenity, stability and mutual respect, in such a way as to ensure that ideas... do not separate families and friends from each other”.

Spain is now “a mature democracy, where any citizen can ... defend, freely and democratically, his opinions and ideas; but not impose his ideas in a standoff with the rights of others”, the king said in his fourth Christmas speech since his accession to the throne.

Spain’s King Felipe VI's Christmas Message:

[UN-Burma] China and Russia oppose UN resolution on Rohingya

[url]
[/url]
The UN general assembly has urged Myanmar to end a military campaign against Muslim Rohingya and called for the appointment of a UN special envoy, despite opposition from China, Russia and some regional countries.

A resolution put forward by the Organisation of Islamic Cooperation was adopted by a vote of 122 to 10 with 24 abstentions.

China, Russia, Cambodia, Laos, the Philippines and Vietnam joined Myanmar in voting against the measure as did Belarus, Syria and Zimbabwe.

The resolution calls on the government to allow access for aid workers, ensure the return of all refugees and grant full citizenship rights to the Rohingya.

[Follow-up] Russian opposition leader Alexei Navalny barred from running for president

Russian election officials on Monday formally barred Russian opposition leader Alexei Navalny from running for president, prompting calls from him for a boycott of next year’s vote.

The central election commission decided unanimously that the anti-corruption crusader is not eligible to run.

Navalny is implicitly barred from running for office because of a conviction in a fraud case which has been viewed as political retribution. He could have run if he was given a special dispensation or if his conviction was cancelled.

[UK-Russia] HMS St Albans: Russian warship escorted by UK frigate in North Sea

A British frigate has escorted a Russian warship through the North Sea near UK waters on Christmas Day, the Royal Navy has revealed.

It said HMS St Albans monitored the Admiral Gorshkov's "activity in areas of national interest".

Russia has not commented on the issue.

The Royal Navy said there had been a recent "upsurge in Russian units transiting UK waters". Britain recently warned of a new threat posed by Russia to internet cables under the sea.

Air Chief Marshal Sir Stuart Peach, the chief of the defence staff, said earlier this month that Britain and Nato needed to prioritise protecting the lines of communication.

[Syria-Russia] Rebel groups reject talks on Syrian conflict hosted by Russia

Syrian rebel groups on Monday rejected Russia’s planned Sochi conference on Syria, saying Moscow was seeking to bypass a United Nations-based Geneva peace process and blaming Russia for committing war crimes in the country.

In a statement by around 40 rebel groups who include some of the military factions who participated in earlier rounds of Geneva peace talks, they said Moscow had not put pressure on the Syrian government to reach a political settlement.

“Russia has not contributed one step to easing the suffering of Syrians and has not pressured the regime that it claims it is a guarantor by move in any real path towards a solution,” the rebel statement said.

Russia, which has emerged as the dominant player in Syria after a major military intervention over two years ago, received backing from Turkey and Iran for holding a Syrian national dialogue congress in the Russian city of Sochi on 29 January.

[Canada-Venezuela] Canada expels Venezuela diplomat in tit-for-tat move

Canada has announced it is expelling Venezuela's ambassador to Ottawa, Wilmer Barrientos Fernández, and its charge d'affaires, Ángel Herrera.

Foreign Minister Chrystia Freeland said the move was in retaliation for the expulsion of its most senior diplomat from Caracas over the weekend.

Venezuela had accused Canada of meddling in its internal affairs.

Canada has criticised the government of President Nicolás Maduro over its human rights record.

More than 120 people were killed during months of anti-government protests earlier this year.

[Trump's 2017] Trump’s top 10 accomplishments of 2017 (According to the Hill)

1. The tax-cut bill

2. Neil Gorsuch’s confirmation to the Supreme Court

3. Roll-back of regulations

4. The travel ban

5. Declaring Jerusalem the capital of Israel

6. Withdrawal from Paris climate deal

7. Pulling out of the Trans-Pacific Partnership

8. Roll-back of some of Obama’s Cuba policies

9. Moving to repeal Obama’s net neutrality rules

10. Fighting — and further degrading — ISIS

[Netherlands] Dutch king Willem-Alexander has called on people to work towards a sense of community in his traditional Christmas address to the nation.

People, the king said, should ‘not be looking for a bigger I, but for the greater we.’ Speaking at his home on the De Eikenhorst estate, the king said it is becoming more difficult to meet people in daily life. ‘The places where people used to come together – the church, the office, the café, the sports club, the school – are loosing their role as places which bind us.’

‘Perhaps the hospital is the only place where you come into contact with people with a different background and way of living,’ the king said.

In his speech, the king also referred to the fake news phenomenon. ‘Communication via internet gives us fantastic opportunities but that does not mean an open window on the world,’ he said.

Read more at DutchNews.nl: Dutch king calls for community – we need the ‘greater we’ not the ‘big I’

[Taiwan] Taiwan says Chinese air force exercised near island 16 times in last year

TAIPEI (Reuters) - China’s air force has carried out 16 rounds of exercises close to Taiwan in the last year or so, Taiwan’s defense ministry said on Tuesday, warning that China’s military threat was growing by the day.

China considers self-ruled and democratic Taiwan to be its sacred territory and has never renounced the use of force to bring what it views as a wayward province under Chinese control.

China has taken an increasingly hostile stance towards Taiwan since Tsai Ing-wen from the island’s pro-independence Democratic Progressive Party won presidential elections last year.Beijing suspects her of pushing for the island’s formal independence, a red line for China. Tsai says she wants peace with China, but that she will defend Taiwan’s security and way of life.

In a lengthy report, Taiwan’s defense ministry listed the number of times China’s air force had drilled near the island since the end of October last year and which aircraft were involved, including bombers and advanced fighter jets.

國防報告書:

[UK] Asylum offices 'in a constant state of crisis', say whistleblowers

Staff in the Home Office’s asylum directorate are undertrained, overworked and operating in a “constant state of crisis”, two whistleblowers have claimed, as applicants endure long waits to have their case dealt with due to internal pressures.

The Home Office staff have also told the Guardian that asylum case workers are making poor decisions about applications because they are under pressure to focus on more profitable visa applications. Despite a “shocking increase in complaints (from applicants) and MP enquiries questioning delays”, they say caseworkers have been told to brush off all enquires and “just give standard lines” of response when called to account.

A source from the UK Visa and Immigration Unit (UKVI) has alleged that caseworkers have been ordered to kick applications for spousal visas “into the long grass” because they can make more money for the directorate by processing student visas. Spousal visas, also known as settlement visas, cost more than student visas but take much longer to process.

The source also claims visa applications are routinely labelled “complex” or ”non-straightforward” by staff – a term which excuses the UKVI from adhering to their standard processing times – it is, the source claimed, “just a euphemism for ‘there’s more profitable stuff we could be doing’”. Paying hundreds of pounds for priority services to try to avoid delays on decisions is a “waste of time”, they warned applicants.

The allegations reflect concerns expressed in a report earlier this year by David Bolt, the Independent Chief Inspector of Borders and Immigration, who said the Home Office is not “in effective control” of its asylum process.

[Follow-up] Russia's Kremlin suggests Alexei Navalny's calls to boycott election 'are breaking the law'

[url]
[/url]

The opposition leader has urged Russians to boycott the vote, saying "Putin is terribly scared." Human rights groups have urged authorities to end a campaign of "harassment and intimidation" against the opposition.

Kremlin spokesman Dmitry Peskov on Tuesday said authorities need to determine whether Russian opposition leader Alexei Navalny's call to boycott next year's presidential election are illegal.

"Calls for boycott ought to be carefully studied to see if they are breaking the law," said Peskov, a day after the country's top electoral body voted to formally ban Navalny from running in the 2018 presidential election.

係咪又羸架啦其實

其實係，仲要個反對派俾政府告緊貪污

[South America] Brazil expels Venezuela's most senior diplomat

Brazil has declared Venezuela's most senior diplomat in Brazil, Gerardo Delgado, as persona non grata.

The move came days after Venezuela's decision to expel Brazil's own ambassador to Caracas, Ruy Pereira.

Explaining its decision, Venezuela said Brazil had acted illegally in impeaching its former left-wing president, Dilma Rousseff.

On Saturday, Venezuela also expelled Canada's charge d'affaires, accusing him of interfering in internal affairs.

Canada's foreign ministry retaliated on Monday, announcing that ambassador Wilmer Barrientos Fernández, who was already abroad, would not be allowed to return.

Venezuela's charge d'affaires, Ángel Herrera, was also asked to leave.

[Syria] Medical evacuations begin from rebel-held Eastern Ghouta in Syria

Medical evacuations have begun from the Syrian rebel-held enclave of Eastern Ghouta to Damascus, the International Committee of the Red Cross (ICRC) in Syria said on Wednesday.

Almost 400,000 people in Eastern Ghouta are besieged by forces loyal to President Bashar al-Assad, and the United Nations has pleaded for his government to allow evacuation of around 500 patients, including children with cancer.

The Syrian American Medical Society (Sams) said four patients were taken to hospitals in Damascus, the first of 29 critical cases approved for medical evacuation, and the remainder would be evacuated over the coming days.

[Germany] German authorities target Islamist women's network

Germany's domestic security agency has identified a terror network made up of Islamist women. Female extremists are becoming increasingly common, as they aim to fill the gap left by their detained husbands.

German intelligence services said on Tuesday that they had identified an Islamist terror network made up of around 40 women in North Rhine-Westphalia, Germany's most populous state.

Burkhard Freier, the head of the North Rhine-Westphalian Office for the Protection of the Constitution (BfV), told Germany's Frankfurter Allgemeine Zeitung newspaper that the network followed a strict Salafist doctrine — from how to raise children and cooking ingredients, to how to interpret the rules of Islam and stir up hatred against so-called "non-believers."

The result, Freier said, could be something "much more difficult to dissolve, namely Salafist pockets within society."

[Russia-Syria] Russia to extend Tartus and Hmeimim military bases in Syria

Russia has announced plans to dramatically expand its naval facility in Tartus and air base at Hmeimim, Syria. The deal will see Russia keep 11 warships off Syria's Mediterranean coast, including nuclear vessels.

Russia's upper house of parliament voted on Tuesday to extend the military's lease of its naval base in Tartus, Syria, by a further 49 years.

Following the vote, Russia's Defense Minister Sergei Shoigu announced plans to drastically expand the Mediterranean naval facility, creating space to keep 11 warships, including nuclear vessels.

Russia announced partial troop withdrawal

Russia has kept a military presence at Tartus since the 1970s and maintained close relations with Syria following the breakup of the Soviet Union.

More recently, Russia has since 2015 been the main military backer of Syrian President Bashar al-Assad during country's long and multipronged civil war. Russia's air campaign against Syrian rebel groups and so-called "Islamic State" (IS) militants were the deciding factor in turning the tide of the Syrian civil war in Assad's favor.

[Spain-Catalonia] Spanish government begins withdrawal of thousands of police from Catalonia

Spain has announced it will begin to pull out police reinforcements sent to Catalonia ahead of the region's contested October independence vote. As many as 10,000 additional officers are thought to have been deployed.

The Spanish government on Tuesday announced that it had begun pulling out police reinforcements from Catalonia, almost three months after they were sent to halt an independence referendum that the Constitutional Court had declared illegal.

Spain's Interior Ministry and the Spanish police union said the withdrawal should be completed by Saturday.

[Central Africa] Secessionist Crisis in Cameroon Risks Sliding Into a Rebellion

A secessionist push in Cameroon’s English-speaking regions is on the brink of a full-blown revolt, threatening political stability in a country ruled by one of Africa’s longest-serving leaders.

Following a crackdown on independence supporters who tried to raise flags on government buildings in the central African nation’s English-speaking regions in October, at least 16 members of the security forces have been killed in attacks the government blames on the activists. This month a mob of 200 men besieged a paramilitary police station, according to the government.

It marks a dangerous turn in the crisis that began about a year ago with peaceful protests against the French language’s dominance in courtrooms and schools. Attacks on the military “presented those activists who were against armed combat before with a fait accompli -- those who want to take up arms now have the upper hand,” said Hans De Marie Heungoup from the International Crisis Group. “There’s a real risk of rebellion that could make the Anglophone regions ungovernable.”

[Burma] Myanmar Rohingya crisis: Reuters reporters stay jailed

Two Reuters journalists working on coverage of the Rohingya crisis in northern Myanmar have been remanded in custody for two more weeks.

Wa Lone and Kyaw Soe Oo were detained on 12 December after meeting police officers offering them information.

They are charged with illegally obtaining information, but Reuters has called for their release and says they were simply doing their jobs.

The two will now be held at Insein prison in Yangon (formerly Rangoon).

Wa Lone, 31, and Kyaw Soe Oo, 27, were previously in custody in a police compound.

They have been charged under the Official Secrets Act, introduced under British colonial rule. It allows a maximum 14-year jail term.

The government says the two "illegally acquired information with the intention to share it with foreign media". They had been invited to dinner with the police officers.

[US] Snow emergency in US town after huge storm

A heavy storm has brought a record amount of snow to the US city of Erie on Christmas Day, forcing officials to declare a state of emergency.

A total of 34in (86cm) of snow blanketed the city and surrounding areas in the Pennsylvania state.

There was no respite on Boxing Day, with meteorologists registering a grand total of 60in over the two-day period.

Police warned motorists that "roads are dangerous and impassable", with a number of closures reported.

More snow is forecast on Wednesday.

The officials say the heavy snowstorm is the result of lake-effect snow - when cold air combines with lake water.

agger 歐洲怕怕難民了 中東要和平

要打仗係要N部署 最常見就係係美國主流傳媒不斷放風 通常都係Fox News
話某國某國幾衰幾衰 e.g.利比亞、伊拉克 名正言順咁去打仗
第二就係要歐盟唔反對
不過以我觀察 美國主流傳媒無過分抹黑伊朗 而且歐盟怕怕了 即係唔會打得成了

點睇美國對北韓呢？

[Russia] Russian satellite lost after being set to launch from wrong spaceport

Russian deputy prime minister Dmitry Rogozin said on Wednesday the loss of a 2.6bn-rouble ($45m) satellite launched last month was due to an embarrassing programming error.

Russian space agency Roscosmos said last month it had lost contact with the newly launched weather satellite – the Meteor-M – after it blasted off from Russia’s new Vostochny cosmodrome in the country’s far east.

Speaking to Rossiya 24 state TV channel, Rogozin said the failure had been caused by human error. The rocket carrying the satellites had been programmed with the wrong coordinates, he said, saying it had been given bearings for take-off from a different cosmodrome – Baikonur – which Moscow leases from Kazakhstan.

[Russia] 'Homemade' bomb injures several people at St. Petersburg supermarket

The shrapnel-laden homemade explosive device wounded at least 10 people in St. Petersburg, Russia's second city. Russia is on high alert for Islamist militant attacks.

At least 10 people were injured by an explosion at a supermarket in St. Petersburg on Wednesday, Russian officials said.

The blast was caused by a "homemade explosive device" with the power of 200 grams (7 ounces) of TNT, Investigative Committee spokeswoman Svetlana Petrenko said in a statement.

The nation's top investigative agency said the explosive device contained shrapnel and went off in a locker for customers' bags at a Perekrestok supermarket.

[Greece] Popular Fighters Group claims responsibility for Athens court blast

Greece's Popular Fighters Group has claimed responsibility for bombing an Athens court and accused the judges of backing harsh austerity measures. "Justice is like a snake. It will only bite those barefoot," they said.

The far-left Popular Fighters Group (OLA) said on Wednesday that it was behind a blast that targeted Court of Appeal in Athens last Friday. While nobody was injured in the bombing, the explosive device shattered windows on the front of the courthouse and caused significant damage to nearby buildings. Shots were also fired in the direction of a security guard.

The reason for the attack, according to the urban guerrilla faction, is the court's alleged support for painful budget cuts and other austerity measures. The organization accused Greece's judiciary of siding with politicians who push such measures at the behest of the country's international lenders. Specifically, the appeals court has upheld cutting pensions and salaries, they said.

[Syria] Syria child evacuees may be used as bargaining chips, UN warns

A senior UN official says he fears children waiting to be evacuated from a besieged rebel-held area of the Syrian capital, Damascus, are being used as bargaining chips.

UN special envoy to Syria Jan Egeland told the BBC he understood that rebels had agreed to release government workers in exchange for the children.

Another 12 patients were evacuated on Wednesday, following four on Tuesday.

Thirteen more urgent cases are expected to be evacuated on Thursday.

News of the latest evacuations from Eastern Ghouta came in a tweet from the Syrian American Medical Society (Sams).

唔會 對南韓太危險

[Ukraine] Ukraine crisis: Exchange of hundreds of prisoners takes place

Ukraine and separatist rebels in the east of the country have exchanged hundreds of prisoners, in one of the biggest swaps since the conflict began in 2014.

Some 230 people were sent to rebel-held areas in return for 74 prisoners who had been held by pro-Russia rebels in the Donetsk and Luhansk regions.

It was the first swap in 15 months.

The release and exchange of prisoners was one of the points in the Minsk peace agreement, signed in 2015.

The deal has stalled since and analysts say the swap does not signify wider progress. Both sides continue to hold other prisoners.

The number of prisoners swapped was lower than initially announced after dozens of people who were meant to be returned to rebel-held territory refused to go to the other side.

[Afghanistan] Kabul blast at Afghan Voice, Tebyan centre kills dozens

At least 40 people have been killed and dozens wounded in a blast in Kabul near the offices of a news agency and a cultural centre, the interior ministry has said.

The explosion early on Thursday struck an area close to both the Afghan Voice news agency and Tebyan cultural centre, local media reported.

1TV News, quoting an interior ministry spokesman, said a suicide bomber was likely to have been behind the attack.

There was no immediate claim of responsibility, but the Taliban denied involvement.

今年各國大選緊張刺激，明年選舉就冇咁多野睇了。下面列幾個國家選舉就係香港人可能比較關心同有D睇頭。以下拋磚引玉，有錯煩請指正

亞洲:
八月: 馬來西亞國會選舉：
國陣係上次大選中首次失去得票過半，但因為選舉制度(First Past the Post)得近六成議席，而納吉首相又有貪腐指控纏身，同時就要睇反對黨聯盟 - 希望聯盟又可以點破局，又會唔會引起大規模示威

十一月：
秦國國會選舉，重要性當然係軍事政變後第一次選舉啦

中東:
黎巴嫩國會選舉：
Hariri去完沙特再去法國，終於翻去黎巴嫩，此次選舉又會係伊朗同沙地阿拉伯的明爭暗鬥，同時對中東和平有一定程度影響(當然唔係極大啦不過)

歐洲：
五月：
意大利國會選舉：
中左聯盟係Renzi的政改失敗後未能反彈，同時以反建制為口號的五星運動則係民調中穩住榜首，仲有貝佬雖然禁止參選至2019但依然想選出馬。明年意大利國會選舉仍然好睇

匈牙利國會選舉：
又可以睇吓由2010年已經成功當政的右翼Fidesz可唔可繼續執政，民調顯示形勢大好

俄羅斯總統選舉：
其實都係睇沙皇登基

歐洲仲有唔少選舉例如捷克總統選舉(有一定實權)，芬蘭同愛爾蘭總統選舉(冇咩實權)。仲有地選好似荷蘭，比利時，重要的好似英國地選，睇下工黨可唔可以係今年sanp election後，控制更多local council。

北美:
美國中期改選 (十一月六日)，美國人對侵侵的信心票，眾議院435席，參議院33席，Democrats可唔可以乘贏Alabama的形勢勝出，抑或侵侵出年同GOP establishment同心一齊勝選呢，美國中期改選可以講係2018最重要同最好睇的選舉

南美：
真心唔係好識，不過有：
巴西大選(十月七日至二十八日兩輪)，包括正副總統國會，係政治動盪後巴西人又會唔會選出一條出路呢

哥倫比亞總統選舉同國會選舉，2016年諾貝爾和平獎得主總統Juan Manuel Santos已經兩期,因此冇得選，又睇下邊個新總統同叛亂份子講數

委內瑞拉總統選舉，近日委內瑞拉使節俾各國踢走，國內示威暴動經常發生，加上物資短缺、瘋狂通脹，現任馬杜羅可唔可係軍方支持下繼續連任呢

詳細各國選舉列表：

[China-North Korea] Chinese ships spotted by satellites 'selling oil to North Korea' 30 times since October, despite sanctions

American reconnaissance satellites have reportedly spotted Chinese ships suspected of selling oil to North Korean vessels about 30 times since October.

South Korean officials told the Chosun Ilbo that the ships were allegedly trading in the West Sea between China and South Korea in a bid to bypass strict United Nations sanctions on oil exports to the pariah regime over its ongoing nuclear and weapons programme.

“We need to focus on the fact that the illicit trade started after a UN Security Council resolution in September drastically capped North Korea’s imports of refined petroleum products,” an unnamed source told the paper.

George Weah elected Liberian president

Former football star George Weah has been elected as Liberia's president.

With nearly all ballots from Tuesday's run-off vote counted, Mr Weah is well ahead of opponent Joseph Boakai with more than 60% of the vote.

As news of Mr Weah's victory emerged, his supporters began celebrating in the capital Monrovia.

He will succeed Ellen Johnson Sirleaf, Africa's first elected female president, in Liberia's first democratic handover in decades.

He is the only African footballer to have won both Fifa World Player of the Year and the prestigious Ballon D'Or.

The National Elections Commission (NEC) said on Thursday that with 98.1% of the run-off vote counted, Mr Weah had won 61.5% of the vote while Mr Boakai was far behind with 38.5%.

無視UN決議美國威脅

蘋果報有港資船運油，應該係同一單

將香港關係法逼埋牆

[Italy] Italy dissolves parliament for March election

Italy's President Sergio Mattarella has dissolved parliament, to pave the way for a general election on 4 March.

The government met shortly after Mr Mattarella's decree was announced, and confirmed the election date.

The ruling centre-left Democratic Party (PD) faces a strong challenge from anti-establishment Five Star (M5S) and right-wing Forza Italia, who want tough measures to curb immigration.

The influx of migrants - mostly from sub-Saharan Africa - is a major issue.

Paolo Gentiloni is the third prime minister to have served in the outgoing legislature, elected in 2013.

Opinion polls suggest the main rivals - PD, M5S and Forza Italia - will split the vote, making an overall majority for any party unlikely.

According to the polls, M5S has the most voter support - about 28%, ahead of PD on about 23% and Forza Italia, on about 16%, Reuters news agency reports.

[Venezuela] Venezuelans protest over pork shortages during Christmas

President Nicolás Maduro of Venezuela has accused Portugal of sabotaging pork deliveries in time for Christmas.

Mr Maduro said his government had paid for the contracts, but that Portugal failed to deliver.

Lisbon has dismissed the claim, saying the government has no power to sabotage deliveries.

Hundreds of people took to the streets in poor parts of Caracas on Wednesday night to protest at the shortage.

President Maduro's government had promised to provide the subsidised pork, a traditional dish during the Christmas festivities, but many people did not receive it and took to the streets to protest.

Mr Maduro went on television to blame Portugal for failing to deliver pork imports in time for Christmas.

Iranians protest against high prices in Mashhad

Hundreds of people have protested against high prices in Iran's second largest city, shouting slogans denouncing President Hassan Rouhani.

Videos posted online showed a crowd in Mashhad chanting "death to Rouhani" and "death to the dictator", and police using water cannon to disperse it.

Mashhad Governor Mohammad Norouzian told local media that police confronted the "illegal" protest "with tolerance".

The beginning of the end for German Chancellor Angela Merkel?

Pressure is growing on Chancellor Angela Merkel as a new poll shows that half of Germans would prefer her not to complete a fourth term. But who else could lead her party — let alone Germany?

A majority of Germans seem to have come round to the idea that Angela Merkel's time is drawing to a close. A new YouGov poll released on Wednesday found that 47 percent of Germans would prefer the chancellor not to complete a fourth term in office, while only 36 percent said they would like to see her go another round.

"Of course after 12 years in office, Mrs Merkel doesn't want to descend into contradicting her own actions," Lindner told the Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung at the weekend. "But we want to be a part of a renewal project."

His words were soon echoed by Kubicki in the Funke Media Group on Wednesday, when the irascible veteran politician blamed Merkel for the failure of the Jamaica talks and then offered coyly, "It's up to the CDU itself how it wants it wants to get out of its 30-percent vale of tears." (The CDU has this week been polling at around 33 percent, about the same percentage it won in September's election, which was its lowest result since the first post-war vote in 1949.)

Kubicki, for his part, had some suggestions about who might represent the next generation of Christian Democrats: the 37-year-old Jens Spahn, a state secretary in the Finance Ministry, has drawn much media attention in the past few months — not least for the occasional provocative statement calculated to get a populist reaction — and looks likely to figure in any future CDU leadership battle.

Then there is 44-year-old Daniel Günther, the new state premier in Schleswig-Holstein, where he is presiding over a Jamaica coalition that was supposed to be the blueprint for its federal counterpart.

South Africa parliament failed to hold Zuma to account, court rules

South Africa’s constitutional court has ruled that parliament failed to hold President Jacob Zuma to account over a scandal related to state-funded upgrades to his home and must launch proceedings that could remove him from office.

The ruling is the latest judicial setback for Zuma, who has faced widespread public demands to step down before a general election in 2019. It was not immediately clear what steps parliament would take.

[Follow-up] Iran hit by second day of anti-government protests

Anti-government demonstrators have taken to the streets of Iran for a second day, with protests being held in a number of cities.

The protesters have been angered by rising prices and corruption.

Large numbers have reportedly gathered in the western city of Kermanshah, with a smaller demonstration in the southern city of Shiraz.

The biggest protest on Thursday was in the north-eastern city of Mashhad, where there were 52 arrests.

There have been calls on social media for protests up and down the country, despite warnings from the government against illegal gatherings.

[Spain-Catanlonia] Spanish PM calls constituent session for new Catalan parliament on January 17

Spanish Prime Minister Mariano Rajoy on Friday described 2017 as “very difficult” during an appearance in which he gave an overview of the last 12 months.

The Spanish leader also called a constituent session for the regional parliament of Catalonia for January 17, a little shy of a month since a snap regional election called by Rajoy using emergency constitutional powers.

The Spanish leader also referred to the intention of independence parties in Catalonia to change the rules so that ousted premier Carles Puigdemont – who has been in Belgium since late October and faces arrest on possible rebellion charges if he returns to Spain – can participate in the regional parliament remotely.

“It is absurd to attempt to be premier of a region while living overseas,” he said.

Government admits 'losing' thousands of papers from National Archives

Thousands of government papers detailing some of the most controversial episodes in 20th-century British history have vanished after civil servants removed them from the country’s National Archives and then reported them as lost.

Documents concerning the Falklands war, Northern Ireland’s Troubles and the infamous Zinoviev letter – in which MI6 officers plotted to bring about the downfall of the first Labour government - are all said to have been misplaced.

Other missing files concern the British colonial administration in Palestine, tests on polio vaccines and long-running territorial disputes between the UK and Argentina.

[Oceanic] Australian air force put on alert after Russian long-range bombers headed south

An Australian air force base was put on alert while Russian strategic bombers conducted exercises in neutral waters off Indonesia, a move experts said showed Moscow was looking to extend its influence in the Pacific.

The base in Darwin was briefly put on a state of “increased readiness” in early December during the Russian exercises, which, according to the Russian Ministry of Defence, involved two nuclear-capable Tu-95MS bombers and more than 100 personnel.

RT, the Kremlin-backed English-language news channel, reported the exercise was the first Russian air patrol in the Pacific launched from Indonesia.

[Follow-up][Iran] Iran protests: Citizens told to avoid 'illegal gatherings'

[url]
[/url]
The Iranian government has told people to avoid "illegal gatherings" in the wake of two days of angry anti-establishment protests in the country.

Scores have been arrested in protests over corruption and living standards.

Some small groups have continued demonstrations in Tehran and elsewhere.

But Interior Minister Abdolrahman Rahmani Fazli urged people "not to participate in these illegal gatherings as they will create problems for themselves and other citizens".

The Iranian authorities are blaming anti-revolutionaries and agents of foreign powers for the outbreak of anti-establishment protest.

[Follow up] South Korea confirms it has seized tanker suspected of delivering oil to North Korea

Authorities in Seoul say they are holding a ship alleged to have illegally transferred oil to a North Korean ship. UN sanctions prohibit such actions. Washington has accused China of undermining the sanctions.

The South Korean government announced that it seized the Lighthouse Winmore, a Hong Kong-flagged tanker carrying Japanese oil, in late November. The ship, chartered by the Taiwanese company Billions Bunker Group, was loaded with 600 tons of refined Japanese petroleum and supposedly bound for Taiwan when it was originally inspected in the South Korean port of Yeosu in October.

However, it is suspected that the ship actually transferred that load to the awaiting North Korean tanker Sam Jong 2 while in international waters on October 19, after leaving port in Yeosu. North Korea is currently under UN Security Council sanctions that prohibit it from importing more than 2 million barrels of refined petroleum annually. Ship-to-ship transfers of any goods are also expressly forbidden by UN Security Council Resolution 2375, which was passed in September.

[EU] EU asylum applications drop off drastically in 2017

The European Union saw 50 percent fewer new asylum requests this year compared to last year, according to the latest Eurostat figures published Saturday.

A total of 479,650 first-time asylum applications were filed across the bloc between January and September in 2017, while 2016 saw 1.2 million people apply for asylum, the Funke Media Group reported, citing the EU statistics office.

Germany received almost a third of this year's first-time asylum applications, followed by Italy and Greece.

On average, less than half of asylum applications in the EU are approved the first time around, according to Eurostat. In the last quarter of the year in Germany, only 48 percent of asylum applications were accepted.

有心
支持

[red][Follow-up] Russia: Court upholds ban on Alexei Navalny presidency bid

Opposition leader Alexei Navalny was dealt another blow on Saturday in his bid to appear on the ballot during the 2018 presidential election.

The Supreme Court dismissed Navalny's appeal against the decision by the Central Election Commission to bar him from the election due to an embezzlement conviction.

Navalny and his supporters say the suspended sentence he received was politically driven. The court said the commission's decision to formally bar him from the ballot on Monday was fully legal.

Russian President Vladimir Putin, whose approval ratings are at around 80 percent, is widely expected to win a fourth term during the March 18 election.

伊郞都出事

詳盡

的確令人驚奇

支持

[Follow-up] Two protesters killed in Iran anti-government rallies

The Mehr news agency said on Sunday that at least two people died on Saturday night in Dorud, a city in western Iran.

Habibollah Khojastepour, security deputy of the governor of Lorestan province, said the presence of "agitators" prevented a peaceful end to the protest, according to Mehr.

Iranians began protesting on Thursday in the second city of Masshad, rallying against high prices. The rallies have since gained momentum, spread to other cities, and are described as the largest in nearly a decade.

Saturday marked the third day of anti-government protests across Iran, when students and police clashed in Tehran.

[Iran] Iran protests: 'Iron fist' threatened if unrest continues

Iran's Revolutionary Guards have warned anti-government protesters they will face the nation's "iron fist" if political unrest continues.

Three days of demonstrations over falling living standards have become the biggest show of dissent since huge pro-reform rallies in 2009.

A Revolutionary Guards commander said the protests had degenerated into people chanting political slogans and burning public property.

Two protesters died of gunshot wounds.

Iran has imposed "temporary" restrictions on social networks Telegram and Instagram.

支持伊朗反伊斯蘭示威
明明波斯人國教係袄教

Trump campaign aide prompted Russia investigation in drunken revelation: report

Former Trump campaign adviser George Papadopoulos reportedly prompted the investigation into Russian interference in the 2016 U.S. election by drunkenly revealing knowledge of Russian opposition research on Democratic presidential nominee Hillary Clinton.

Papadopoulos, a former foreign policy adviser to the Trump campaign, in May 2016 allegedly revealed to Australian diplomat Alexander Downer that Russian officials were shopping possible dirt on Clinton, likely implying that Russian officials were shopping them to the Trump campaign, The New York Times reported Saturday.

Four former and current officials with knowledge of the situation told the Times that Australian officials then informed their U.S. counterparts, which may have then triggered the July 2016 investigation.

The Australian diplomats forwarded the information when leaked Democratic National Committee (DNC) emails began to surface online.

其實唔算係反伊斯蘭教，只係對經濟狀況不滿同對反對教士專政，上次綠色革命失敗後大量反對派同改革派入獄同流亡，所以好難講未來示威會點發展

[New Year] France, Germany, UK, North Korea Leaders New Year's Address

Macron’s first New Year’s speech addresses employment, immigration, Europe

In his first New Year’s address to the French people Sunday, just before the New Year was rung in, the French president, Emmanuel Macon, said that he will continue to pursue the reform agenda that he introduced in 2017 in 2018.

Transformations, such as those initiated at school, at work, on the climate "will continue with the same force in 2018," he said, adding that he will not stop "acting" despite the "discordant" voices.

Addressing the problem of unemployment, he said that France needs to put work at the “heart of our society” because France can only be strong through work.

Speaking about immigration, the President defended his “humanitarian and efficiency" that is encapsulated in draft law on the right to asylum.

Angela Merkel calls on Germans to respect political differences in New Year's address
[url]
[/url]
German Chancellor Angela Merkel used her televised New Year's address on Sunday to call on German citizens to be respectful and listen to each other when discussing their political differences.

"It has been a long time since the differences of opinion about this have been so stark," she said, adding: "Some have even spoken of a rift running through our society."

Noting that success and trust mark today's Germany as much as fear and doubt, Merkel said Germans must "strive for more consideration of others again." The chancellor said that consideration means "paying attention, truly listening, and showing understanding for others."

Merkel also said Germany should aim to secure jobs, create new ones, improve education, reduce regional inequalities, take advantage of new digital technologies and ensure the country's security over the next 10 to 15 years.

Britons will feel pride in 2018, says Theresa May

Britons will feel "renewed confidence and pride" in 2018, Theresa May has said in her new year message.

The prime minister said that while Brexit will be "crucial" in the coming year, it is "not the limit" of the government's ambitions.

It will focus on schools, the police and NHS to change people's daily lives.

Full Address:

Kim Jong-un: North Korea's nuclear arsenal is now complete

North Korea’s leader, Kim Jong-un, has warned the United States his country’s nuclear forces are now “completed”, adding that the nuclear launch button was always within easy reach.

While he remained defiant in his confrontation with Donald Trump, he struck a more conciliatory note on relations with South Korea, offering to start talks on sending a North Korean delegation to the upcoming Winter Olympics in Pyeongchang.

[UK] Theresa May considers move for Boris Johnson in cabinet reshuffle

[url]
[/url]
Theresa May is preparing a new year reshuffle that could see a number of cabinet figures losing their positions in an attempt to refresh the Conservative front bench.

The prime minister is said to be considering offering the foreign secretary, Boris Johnson a move to a Brexit delivery role based in another department, but he is likely to resist such a move.

May’s decision to shake up her team comes after fierce disagreements within Downing Street about how sensible such a move would be.

Rumours circulating in Westminster include the idea of Justine Greening being moved out of education

The Sunday Times suggested that Andrea Leadsom could be sacked as leader of the House of Commons, and it also named Chris Grayling, the transport secretary, who ran May’s leadership bid.

Greg Clark is liked by Downing Street but has not always impressed as business secretary and could also be in line for a move to another department.

Patrick McLoughlin is expected to be removed as party chair, with the immigration minister, Brandon Lewis, likely to be named as his successor.

Those who could gain promotions into the cabinet include Dominic Raab and Damian Hinds, and May could also be looking to promote Amber Rudd – as foreign secretary if Johnson does step aside – and Karen Bradley.

[Iran-Protest] Rouhani acknowledges Iranian discontent as protests continue

Iran’s president, Hassan Rouhani, in his first comments about the protests, aired on national television on Sunday night, said “people have the right to criticise”, but said the authorities would not tolerate antisocial behaviour. He said criticism was “different from violence and destroying pubic properties”.

Officials said they arrested at least 200 people during demonstrations in central Tehran on Saturday. It was not clear how many were arrested in the provinces, which saw protests on a bigger scale than the capital. Two protesters were killed in western Iran on Saturday.

[Iran-Protest] Iran unrest: 'Ten dead' in further protests overnight

"In the events of last night, unfortunately a total of about 10 people were killed in several cities," it said. At least 12 people have now died since protests began on Thursday.

In his first intervention, President Rouhani warned on Sunday that violence would not be tolerated.

Mr Rouhani acknowledged grievances over Iran's economic situation, a lack of transparency and corruption, but defended his record.

[UK-London] Four young men die in New Year London stabbings

Four young men were killed in stabbing incidents in London amid New Year celebrations, the Met Police has said.

Three were stabbed on New Year's Eve and a fourth in the early hours of New Year's Day in unrelated incidents.

Another young man stabbed on New Year's Day is in a critical condition in hospital.

Five men have been arrested over one of the deaths, in Larmans Road, Enfield, in which an 18-year old died. No other arrests have been made.

[Venezuela] Venezuela to raise minimum wage despite economic crisis

Venezuela is set to raise its minimum wage by 40%, in a move expected to worsen already high levels of inflation.

The country is suffering from an economic crisis in which shortages of food and medicine are common. Venezuela's economy has been hit by falling oil revenue and the plummeting value of the Bolivar.

咁做有咩用

其實冇咩用，Venezuela亦基本上完全由Chavez的semi-authoritarian去到完全authoritarian的政權，純粹係搞軍方支持繼續執政。

今年同時係Venezuela的總統選舉年，所以都意圖討好吓D人，不過真係冇咩用。

[Iran Protest] Iran unrest: New protests as Rouhani plays down violence

There are reports of protests breaking out in Iran for a fifth day, despite a statement from the president that the unrest "is nothing".

Anti-government chanting and burning cars were reported as night fell in the capital, Tehran, while police said an officer was killed in a central city.

President Hassan Rouhani said protests were an "opportunity, not a threat" but vowed to crack down on "lawbreakers".

[#Metoo] Time's Up: Women launch campaign to fight sexual harassment

More than 300 actresses, writers and directors have launched a project to help fight sexual harassment in the film industry and other workplaces.

The initiative, which is called Time's Up, was announced via a full-page advert printed in the New York Times. It comes in the wake of sexual abuse allegations by high-profile actresses against film producer Harvey Weinstein.

The campaign, which is backed by hundreds of actresses including Natalie Portman, Reese Witherspoon, Cate Blanchett, Eva Longoria and Emma Stone, has already raised more than $13m (£9.6m) of its $15m target. The money raised will be used to fund legal support for both female and male victims of sexual harassment at work.

又NYT

練老

[North-South Korea] South Korea proposes high-level talks with North on Olympics

South Korea has offered high level talks with North Korea on 9 January to discuss its possible participation in the 2018 Winter Olympic Games.

It comes after the North's leader Kim Jong-un said he was considering sending a team to Pyeongchang in South Korea for the Games in February. It is not yet known who will be attending the proposed talks on the 9 January, and North Korea has yet to respond.

依家燒埋上最高領袖到
睇下革命衛隊出唔出黎，一出手的話唔知rouhani會唔會出軍隊收佢地皮呢

中國殖民地－香港

[Follow-up] Iran hit by second day of anti-government protests

[/quote][Follow-up][Iran] Iran protests: Citizens told to avoid 'illegal gatherings'

[url]
[/url]

[Follow-up] Two protesters killed in Iran anti-government rallies

[/quote][Iran] Iran protests: 'Iron fist' threatened if unrest continues

[/quote]

[Iran-Protest] Rouhani acknowledges Iranian discontent as protests continue

[/quote][Iran-Protest] Iran unrest: 'Ten dead' in further protests overnight

[/quote]

[Iran Protest] Iran unrest: New protests as Rouhani plays down violence

[/quote]

[Iran Protest]More deaths reported in Iran anti-government protests

At least nine people have been killed overnight amid ongoing nationwide anti-government protests that began last week in various cities across Iran.

Iranian state television confirmed on Tuesday that six demonstrators were killed during a raid on a police station in Qahdarijan. According to state media, the rioters were attempting to break into the station to obtain weapons.

According to the reports, an Iranian Revolutionary Guard Corps (IRGC) soldier was shot by an assailant using a hunting rifle in Najafabad, about 350km south of the capital Tehran. However, Al Jazeera could not independently verify whether the IRGC member was the same police officer who was reported as being shot by Iran's semi-official Mehr news agency on Monday night.

Following six days of protests, at least 20 people have been killed, and about 400 protesters have reportedly been arrested.

如果伊朗呢次可以推翻伊斯蘭政權，重新恢復波斯文化好似巴列維皇朝咁開放就當然好 （雖然太過一步登天 ）
最怕係兩頭唔到岸，推翻左而家個政權反而換黎更保守既伊斯蘭國家，或者變第二個伊拉克或者敘利亞

中文link:

[/quote]

[/quote]
[/red][/b][/quote]

[Iran Protest] Leaked meeting notes show how panicked Iranian regime considered stopping deadly protests: 'God help us'
[/quote]

EXCLUSIVE – A leaked report provided to Fox News shows how Iran’s Supreme Leader Ayatollah Ali Khamenei met with political leaders and heads of the country's security forces to discuss how to tamp down on the deadly nationwide protests.

The meeting notes, which have been translated into English from Farsi, said the unrest has hurt every sector of the country's economy and “threatens the regime’s security. The first step, therefore, is to find a way out of this situation.”

The report added, “Religious leaders and the leadership must come to the scene as soon as possible and prevent the situation (from) deteriorating further.” It continued, “God help us, this is a very complex situation and is different from previous occasions.”

According to NCRI sources and reports from within Iran, at least 40 cities across Iran witnessed protests Monday, including in the capital city of Tehran. These reports state that slogans heard included “Death to the dictator,” and “the leader lives like God while the people live like beggars.”

唔洗諗得咁遠，我比較想睇下rouhani點搞
佢出面話理解示威者已經同主調有唔同
睇下黎緊革命衛隊個iron fist會唔會出動
好好奇到底rouhani會唔會同革命衛隊同一個調

Iran's enemies to blame for unrest, says supreme leader, as nine die overnight

[url]
[/url]
Ayatollah Ali Khamenei accuses foreign powers of ‘deploying every means at their disposal’, amid intensifying crackdown on protesters

“In the events of the past few days, the enemies of Iran are deploying every means at their disposal including money, arms and political and intelligence support to coordinate making troubles for the Islamic establishment,” Ayatollah Ali Khamenei said in his first comments since the protests began on Thursday. “The enemy is always looking for an opportunity and any service to infiltrate and strike the Iranian nation.”

Another senior official directly blamed Saudi Arabia, Iran’s regional rival, for the growing unrest. Ali Shamkhani, the secretary of Iran’s supreme national security council, told a Lebanese Arabic-language TV channel that the number of messages on social networks sent online via Saudi Arabia showed the country was involved. He warned that Iran would retaliate with “an appropriate response” in due course.

[Honduras] Families fear no justice for victims as 31 die in Honduras post-election violence

The contested results triggered the country’s worst political crisis in a decade and have led to the deaths of at least 30 people, according to the Committee for the Families of the Detained and Disappeared in Honduras (Cofadeh), a human rights group.

Most of the victims were opponents of President Juan Orlando Hernández, who they say rigged the vote to beat the opposition candidate, Salvador Nasralla. According to Cofadeh, at least 21 people were killed by the military police, (PMOP), which was originally created to lead the government’s crackdown on violent street gangs.

China's Communist Party adopted a secret plan in September to bolster the North Korean government with increased aid and military support, including new missiles, if Pyongyang halts further nuclear tests, according to an internal party document.

The document, labeled "top secret" and dated Sept. 15—12 days after North Korea's latest underground nuclear blast—outlines China's plan for dealing with the North Korean nuclear issue. It states China will allow North Korea to keep its current arsenal of nuclear weapons, contrary to Beijing's public stance that it seeks a denuclearized Korean peninsula.

[US-Palestine-Israel] Trump threatens to cut US aid to Palestinians to force peace talks

Donald Trump on Tuesday appeared to threaten to cut off US aid money to the Palestinian Authority, saying they were no longer willing to negotiate.

Trump, in a pair of tweets, said the US paid “the Palestinians HUNDRED [sic] OF MILLIONS OF DOLLARS a year and get no appreciation or respect. They don’t even want to negotiate a long overdue … peace treaty with Israel.”

US leaders of both parties have long utilised foreign assistance dollars, a minor percentage of the overall budget, to promote American interests abroad, alleviate humanitarian crises and support oppressed peoples.

[US-Mid Term] Utah senator Orrin Hatch to retire – leaving door open for Mitt Romney

Orrin Hatch, the longest-serving Republican in the US Senate, announced on Tuesday that he will retire at the end of the year. In doing so, he made room for a potential Senate bid by former presidential candidate Mitt Romney.

“I’ve always been a fighter,” Hatch, 83, said in a video statement. “I was an amateur boxer in my youth, and I brought that fighting spirit with me to Washington. But every good fighter knows when to hang up the gloves. And for me, that time is soon approaching.”

Shortly after Hatch’s announcement, Romney issued a short statement praising the Utah senator “for his more than 40 years of service to our great state and nation”. He did not address his own ambitions. A recent polled found that three in four Utahns thought Hatch should not seek an eighth term. A plurality expressed support for Romney taking his place.

Trump’s support has also been viewed as a move to stop Romney, who has privately expressed interest in Hatch’s seat, from declaring his candidacy. Hatch has been one of Trump’s most ardent defenders; Romney has been among the most vocal critics of Trump, as both candidate and president.

[Germany] AfD politician 'censored' under new German hate speech law for anti-Muslim tweet

Beatrix von Storch, a leading figure in the Alternative for Germany party, is one of the first hit by new hate speech laws on social media. Critics say the legislation opens the way for censorship by internet companies.

A top lawmaker from the anti-immigration Alternative for Germany (AfD) party was blocked from Twitter and Facebook on Monday after slamming the Cologne police for sending a New Year's tweet in Arabic.

The incident caused the AfD to lash out further and criticize censorship as a controversial new German social media law known as NetzDG went into effect January 1 in a bid to clamp down on online hate speech.

[East-Africa] Uganda: Yoweri Museveni signs law removing presidential age limit

Ugandan President Yoweri Museveni has signed a law that removes a presidential age limit of 75 from the constitution, a move that allows the 73-year-old to run for a sixth term in 2021.

Parliamentary spokesman Chris Obore said Tuesday the president had signed the bill into law on December 27.

Uganda's political opposition and some members of the president's ruling National Resistance Movement (NRM) party immediately criticized the decision. Opposition leader Kizza Besigye said the law was "a well-orchestrated plan to have Museveni rule for life."

Moldovan constitutional court suspends president's powers

Moldova's constitutional court on Tuesday temporarily suspended President Igor Dodon's powers following his decision to block ministerial appointments by the country's pro-European government.

Dodon, a supporter of closer ties with Russia, declined to appoint five ministers and two deputy ministers to join the cabinet of Prime Minister Pavel Filip, who favors moving toward the European Union (EU), in late December.

Dodon had said the nominees lacked competence and accused them of involvement in a national banking scandal. The government rejected those claims and appealed to the constitutional court to appoint the seven nominees without presidential approval.

中共秘密文件曝光！美媒：中國計劃軍援北韓

華盛頓自由燈塔網站2日公布一份中共內部機密文件顯示，中共2017年9月決議，將增加對北韓防禦性軍事建設。 圖：翻攝freebeacon網站
華盛頓自由燈塔網站2日公佈一份中共內部機密文件顯示，中共去年9月決議，將增加對北韓防禦性軍事建設，提供中短程彈道飛彈等軍事技術援助。

華盛頓自由燈塔（Washington Free Beacon）是美國一家保守派政治新聞網站，2012年上線，曾多次揭發中國政府機密消息。根據網站公布一份取得的中共內部機密文件顯示，中共在去年9月中旬時，仍計劃對北韓持續提供協助，目前尚不清楚在文件發布後，中共政策是否作出調整。

根據這份由中共中央辦公廳在2017年9月15日發出的第94號文件中指出，北韓所處的重要政治戰略地位是無可取代的，中國必須不惜一切代價捍衛北韓主權和領土完整、切實保障北韓政權的穩定和延續。

文件也顯示，中共擔憂以美國為首的西方敵對勢力在朝鮮半島上出現軍事對峙，中國和俄羅斯等國家勢必會盡一切有效手段，這包括外交斡旋與軍事牽制，讓美國等西方國家企圖與軍事手段武裝挑釁，甚至推翻北韓政權的可能性不存在。

文件指出，北韓目前無須立即放棄核武器，只要承諾不再繼續開展新的核試驗並立即付諸行動，中國方面將加大對北韓經貿和軍事援助。

根據這份文件，中共決議將進一步加大對北韓民生與基礎建設的援助，2018年相關援助資金將比2017年增加15%，往後5年內每年還將比前一年增加不低於10%。

此外，中國有關暫停提供所有與北韓有關的銀行業務規定，將僅限於中共中央直屬的國有銀行和部分地方銀行。

同時，中共也決議將增加對北韓防禦性軍事建設投入，進一步向北韓提供諸如中共解放軍更先進的中短程彈道飛彈、子母彈等高端軍事科學技術，協助加強北韓維穩。

一早話左美國右翼全部集中係中東地區 唔care其他地方 因為右翼勢力同以色列錫安主義者連結一齊

#422 y4t7sds12巴打post咗份文件條link, 其他巴打有興趣睇原文都可以參考吓

[North-South Korea] North Korea to reopen hotline to South to discuss Olympics

North Korea has said it will reopen a telephone hotline to South Korea, to facilitate talks on its possible participation in the Winter Olympics.

Seoul's Yonhap news agency reported that the inter-Korean communications channel would be restored at 15:30 local time (06:30 GMT) on Wednesday.

It comes after Kim Jong-un said he was "open to dialogue" with Seoul and to sending a team to the Games.

The two nations have not held high-level talks since December 2015.

[Iran Protest] Thousands of Iranians join counter-protests after week of unrest

Thousands of pro-government counter-protesters have taken to the streets of Iranian cities after nearly a week of unrest.

Footage broadcast on national television and images published by state news agencies showed a high turnout in pro-establishment rallies, in cities that have seen turbulent scenes since Iran’s biggest demonstrations in nearly a decade began on 28 December.

State television aired a rally from Ahwaz, the capital of Khouzesan province, which showed thousands of people marching on a long bridge connecting two parts of the city, while holding up pro-regime placards and chanting in support of the establishment.

It is not possible to compare the size of the crowds at the anti-government protests with the counter-demonstrations approved by Tehran. No independent journalists are permitted to film the anti-government protests, while Iranian authorities have on similar occasions bussed in supporters.

[Trump-Russia] Trump Tower meeting with Russians 'treasonous', Bannon says in explosive book

Bannon, speaking to author Michael Wolff, warned that the investigation into alleged collusion with the Kremlin will focus on money laundering and predicted: “They’re going to crack Don Junior like an egg on national TV.”

Fire and Fury: Inside the Trump White House, reportedly based on more than 200 interviews with the president, his inner circle and players in and around the administration, is one of the most eagerly awaited political books of the year. In it, Wolff lifts the lid on a White House lurching from crisis to crisis amid internecine warfare, with even some of Trump’s closest allies expressing contempt for him.

The meeting was revealed by the New York Times in July last year, prompting Trump Jr to say no consequential material was produced. Soon after, Wolff writes, Bannon remarked mockingly: “The three senior guys in the campaign thought it was a good idea to meet with a foreign government inside Trump Tower in the conference room on the 25th floor – with no lawyers. They didn’t have any lawyers.“Even if you thought that this was not treasonous, or unpatriotic, or bad shit, and I happen to think it’s all of that, you should have called the FBI immediately.”

Bannon went on, Wolffe writes, to say that if any such meeting had to take place, it should have been set up “in a Holiday Inn in Manchester, New Hampshire, with your lawyers who meet with these people”. Any information, he said, could then be “dump[ed] … down to Breitbart or something like that, or maybe some other more legitimate publication”.

“You realise where this is going,” he is quoted as saying. “This is all about money laundering. Mueller chose [senior prosecutor Andrew] Weissmann first and he is a money-laundering guy. Their path to fucking Trump goes right through Paul Manafort, Don Jr and Jared Kushner … It’s as plain as a hair on your face.”

Ethiopia to release all political prisoners, says prime minister

Ethiopia's prime minister has announced the release of all political prisoners and the closure of a notorious detention centre which allegedly used torture to extract confessions.

Hailemariam Desalegn told a press conference charges would also be dropped for those still awaiting trial.

The move was designed to allow political dialogue, he said.

Norway suspends arms exports to UAE over war in Yemen

Norway has suspended exports of weapons and ammunition to the United Arab Emirates (UAE) over concerns they could be used in the war in Yemen, the country's foreign ministry has told Al Jazeera.

The Scandinavian country said while there was no evidence Norwegian-made ammunition had been used in the devastating conflict, which is nearing three years, there was a high risk related to the UAE's military involvement there.

送個donald契仔一程

唔知會唔會燒埋侵侵本人

“Steve Bannon has nothing to do with me or my Presidency. When he was fired, he not only lost his job, he lost his mind. Steve was a staffer who worked for me after I had already won the nomination by defeating seventeen candidates, often described as the most talented field ever assembled in the Republican party. Now that he is on his own, Steve is learning that winning isn’t as easy as I make it look.

Steve had very little to do with our historic victory, which was delivered by the forgotten men and women of this country. Yet Steve had everything to do with the loss of a Senate seat in Alabama held for more than thirty years by Republicans. Steve doesn’t represent my base—he’s only in it for himself. Steve pretends to be at war with the media, which he calls the opposition party, yet he spent his time at the White House leaking false information to the media to make himself seem far more important than he was. It is the only thing he does well. Steve was rarely in a one-on-one meeting with me and only pretends to have had influence to fool a few people with no access and no clue, whom he helped write phony books.

We have many great Republican members of Congress and candidates who are very supportive of the Make America Great Again agenda. Like me, they love the United States of America and are helping to finally take our country back and build it up, rather than simply seeking to burn it all down.”

[Trump] 10 explosive revelations from new Trump book (Part 1)

1. Bannon thought Don Jr meeting 'treasonous'
"The three senior guys in the campaign thought it was a good idea to meet with a foreign government inside Trump Tower in the conference room on the 25th floor - with no lawyers. They didn't have any lawyers. Even if you thought that this was not treasonous, or unpatriotic, or bad s***, and I happen to think it's all of that, you should have called the FBI immediately."

2. Trump 'befuddled' by his victory

"Shortly after 8pm on Election Night, when the unexpected trend - Trump might actually win - seemed confirmed, Don Jr told a friend that his father, or DJT, as he calls him, looked as if he had seen a ghost. Melania was in tears - and not of joy. There was, in the space of little more than an hour, in Steve Bannon's not unamused observation, a befuddled Trump morphing into a disbelieving Trump and then into a horrified Trump. But still to come was the final transformation: Suddenly, Donald Trump became a man who believed that he deserved to be, and was wholly capable of being, the president of the United States."

3. Trump 'angry' at inauguration

"Trump did not enjoy his own inauguration. He was angry that A-level stars had snubbed the event, disgruntled with the accommodations at Blair House, and visibly fighting with his wife, who seemed on the verge of tears. Throughout the day, he wore what some around him had taken to calling his golf face: angry and pissed off, shoulders hunched, arms swinging, brow furled, lips pursed."

4. Trump found White House 'scary'

"Trump, in fact, found the White House to be vexing and even a little scary. He retreated to his own bedroom - the first time since the Kennedy White House that a presidential couple had maintained separate rooms. In the first days, he ordered two television screens in addition to the one already there, and a lock on the door, precipitating a brief standoff with the Secret Service, who insisted they have access to the room."

5. Ivanka hopes to be president

"Balancing risk against reward, both Jared and Ivanka decided to accept roles in the West Wing over the advice of almost everyone they knew. It was a joint decision by the couple, and, in some sense, a joint job. Between themselves, the two had made an earnest deal: If sometime in the future the opportunity arose, she'd be the one to run for president. The first woman president, Ivanka entertained, would not be Hillary Clinton; it would be Ivanka Trump. Bannon, who had coined the term 'Jarvanka' that was now in ever greater use in the White House, was horrified when the couple's deal was reported to him."

[Trump] 10 explosive revelations from new Trump book (Part 1)

6. Ivanka mocks dad's 'comb-over'

"She treated her father with a degree of detachment, even irony, going so far as to make fun of his comb-over to others. She often described the mechanics behind it to friends: an absolutely clean pate - a contained island after scalp-reduction -surgery - surrounded by a furry circle of hair around the sides and front, from which all ends are drawn up to meet in the center and then swept back and secured by a stiffening spray. The color, she would point out to comical effect, was from a product called Just for Men - the longer it was left on, the darker it got. Impatience resulted in Trump's orange-blond hair color."

7. White House unsure of priorities

"'Just give me the three things the president wants to focus on,' she [Katie Walsh] demanded. 'What are the three priorities of this White House?' It was the most basic question imaginable - one that any qualified presidential candidate would have answered long before he took up residence at 1600 Pennsylvania Avenue. Six weeks into Trump's presidency, Kushner was wholly without an answer. 'Yes,' he said to Walsh. 'We should probably have that conversation.'"

8. Trump's admiration for Murdoch

"Rupert Murdoch, who had promised to pay a call on the president-elect, was running late. When some of the guests made a move to leave, an increasingly agitated Trump assured them that Rupert was on his way. 'He's one of the greats, the last of the greats,' Trump said. 'You have to stay to see him.' Not grasping that he was now the most powerful man in the world, Trump was still trying mightily to curry favor with a media mogul who had long disdained him as a charlatan and fool."

9. Murdoch calls Trump 'idiot'

"'These guys really need my help. Obama was not very favorable to them, too much regulation. This is really an opportunity for me to help them.' 'Donald,' said Murdoch, 'for eight years these guys had Obama in their pocket. They practically ran the administration. They don't need your help.'

'Take this H-1B visa issue. They really need these H-1B visas.'Murdoch suggested that taking a liberal approach to H-1B visas, which open America's doors to select immigrants, might be hard to square with his promises to build a wall and close the borders. But Trump seemed unconcerned, assuring Murdoch, 'We'll figure it out.' 'What a f****** idiot,' said Murdoch, shrugging, as he got off the phone."

10. Flynn knew Russia ties 'a problem'

Wolff writes that before the election Mr Flynn "had been told by friends that it had not been a good idea to take $45,000 from the Russians for a speech. 'Well it would only be a problem if we won,' he assured them."

一瞓醒D新聞juicy到呢，追都追唔切

[Trump] Ivanka seeks the presidency – and other big claims from explosive new book

7 wild details from the new book on Trump's White House

Sanders: '95 percent' of interviews for book on White House authorized by Bannon

Paul Manafort sues Robert Mueller in effort to foil Trump-Russia inquiry

[Iran Protest] Iran's Revolutionary Guard declares 'end of sedition'

The elite branch of Iran's military has hailed "the end of sedition" as it embarks on a crackdown against anti-government protests. The country's supreme leader blames foreign agents for the unrest that killed 21 people.

Despite Jafari's comments, and the tens of thousands who joined pro-government rallies in Tehran, independent sources reported that not only had the anti-regime protests had spread to the countryside from the cities.

痴線

[Trump] Trump lawyer sends Bannon 'cease and desist' letter

[url]
[/url]
“Mr. Trump and the Company hereby demand that you cease and desist from any and all further disclosure of Confidential Information, disparagement of Mr. Trump, his family members, his or their companies, and/or the Company, and communication with the media, including but not limited to Mr. Wolff and any and all other journalists, reports, authors and bloggers,” Trump’s lawyer, Charles Harder, wrote in the letter.

In a separate statement, Harder said Bannon’s actions “give rise to numerous legal claims including defamation by libel and slander, and breach of his written confidentiality and non-disparagement agreement with our clients,” adding, “Legal action is imminent.”

國師

[Trump] Trump disbands voter fraud commission

President Donald Trump is dumping a controversial commission that was charged with investigating his unsubstantiated claims of voter fraud during the 2016 election, the White House said Wednesday.Trump asked the Department of Homeland Security to look into the issue instead.

“Despite substantial evidence of voter fraud, many states have refused to provide the Presidential Advisory Commission on Election Integrity with basic information relevant to its inquiry,” a statement from the president said. “Rather than engage in endless legal battles at taxpayer expense, today I signed an executive order to dissolve the Commission.”

The commission was the focus of heated contention even before it was formally announced in May with Vice President Mike Pence as the chairman and Kansas Secretary of State Kris Kobach as vice chairman. Democrats urged Trump to abandon the idea altogether, but the president chose to press forward.

It was just hours after Trump said in a statement that Bannon had “lost his mind” that the White House announced that the commission would be no more.

呢單野好撚多花生，本書今日出(雖然衛報已經睇完)，睇吓仲可以掘D咩野

暫時睇完啲報導，最大獲應該係督左契仔，佢細仔係trump tower見俄佬agent
仲要無律師陪同

基本上係Don Jr出事，另外睇吓Trump會唔會炒Ivanka 同Kushner, 之前都報過想佢地

[Syria Civil War-Russia] Syrian rebel shelling destroys at least seven Russian planes, report says

At least seven Russian planes were destroyed by rebel shelling at the Khmeimim airbase in Syria on 31 December, the Russian daily Kommersant reported late on Wednesday, citing two sources.

If confirmed, the attack would mark the single biggest loss of military hardware for Russia since it launched airstrikes in Syria in autumn 2015. More than 10 servicemen were wounded in the shelling by “radical Islamists”, the report said.

At least four Su-24 bombers, two Su-35S fighters and an An-72 transport plane, as well as an ammunition depot, were destroyed by the shelling, Kommersant said on its website, citing two “military-diplomatic” sources.

同時會有利Republican Establishment ，不論係唔係白宮Bannon一直影響侵侵的決策，係Kelly做Chief of Staff後，白宮人事上比之前穩定，如今Bannon同侵侵反面咁佢已經唔可以再影響侵侵的決策，而侵侵比之前要依賴Establishment。

同時兩者反面同時會阻礙到Bannon的ant-establishment的進展，而且冇侵侵幫，單靠Breitbart news可唔可以成功呢，而唔好唔記得Moore係Alabama輸咗。同時保守媒體都唔幫Bannon時，今後佢可以點動員Republican的草根右翼都成問題

[Europe] Migration policy News

Poland, Hungary say EU migration policy has failed

The leaders of Poland and Hungary said on Wednesday that the firmly reject the European Union's efforts to resettle refugees throughout the 28-member bloc.

"The EU's migration policy... has failed," Hungarian Prime Minister Viktor Orban told a news conference in Budapest.

"It is clear that the European people don't want immigration, while several European leaders are still forcing the failed immigration policy," he added.

Study: Only better integration will reduce migrant crime rate

Only better integration options will reduce the risk of increased crime rates among migrants, a study has found. The study also linked a rise in crimes Lower Saxony with an increase in migrant arrivals.

The study also suggested a link between an increase in reported violent crimes in Lower Saxony and a significant increase in migrant arrivals in the state.

Police witnessed an increase of 10.4 percent in reported violent crimes in 2015 and 2016; 92.1 percent of the increase (not the total number of violent crimes) was attributable to migrants. But the study's authors, also warned that part of the increase was due to the fact that violent crimes committed by migrants were twice as likely to be reported compared to those committed by German nationals.

[UK] Ex-British PM Tony Blair ups calls for Labour to back Brexit U-turn

Former UK Prime Minister Blair has warned British voters time is running out to stop Brexit. An overwhelming majority of Labour members — although not their leaders or many voters — share his wish for a Brexit reversal.

"Make Brexit the Tory [ruling, Conservative Party] Brexit," Blair said. "Make them own it 100 percent. If Labour continues to go along with Brexit and insists on leaving the Single Market, the handmaiden of Brexit will have been the timidity of Labour."

Blair said in December he would seek to reverse Brexit, arguing that voters deserve a second referendum because the "

佢既公信力都已經玩完啦
公開係chamber用假數據呃鳩mp出兵iraq
依家仲出黎說三道四
應該拉左佢啦

好想知到底bannon點解要係interview爆哂所有野出黎
因為如果如你所言，對佢自己agenda都好大影響

全世界都唔明，除非Muller查到野侵侵會出事

不過真係好難講，同埋點解唔用Breitbart News要用人地支筆出，真係要觀望吓

好少可咁多人憎佢，仲有中間偏左的工人，左傾工黨人都唔喜歡Blair，而且佢自己去做個D外交特使又唔見得成功

【獨家】中國指令向北韓輸油 陳世憲家族海上走私起家

正值聯合國對北韓採取石油禁運的制裁措施之際，南韓查扣私運石油給北韓的船隻，證實有台商介入運作。據知情人士透露，在初步釐清涉案船籍及所屬公司並非台灣之後，我方安全系統持續與美國互通情資，在跨國合作下終於證實，私下提供石油給北韓的任務，雖然由香港籍貨輪「方向永嘉（Lighthouse Winmore）」號執行、台灣船運業者陳世憲參與，但具體指令係來自北京高層；此次遭美國衛星拍到、並遭南韓查扣的船隻，只是一系列任務之一而已。

Pennsylvania's Shuster to join GOP exodus

House Transportation Committee Chairman Bill Shuster announced Tuesday that he’s stepping down at the end of his term, joining a fast-growing wave of GOP lawmakers heading for the exits. Since he is term-limited out of the committee's chairmanship after three terms, many insiders had speculated that this would be Shuster’s last year in Congress.

With Tuesday's announcement, the Pennsylvanian joins a long list of Republicans stepping down in 2018, including Aviation Subcommittee Chairman Frank LoBiondo of New Jersey, Transportation and Infrastructure Committee Vice Chairman John Duncan of Tennessee and committee member Blake Farenthold of Texas.

呢個真係好耐人尋味
我估計有兩個可能，一係犧牲下面既親信黎保住侵侵
一係，少少天馬行空，為左幫侵侵下台，pence接任鋪路
不過如果用breitbart出文，就無咁爆既
同埋同捉個時間點應該都好有關係
9up

一次過將成條中共走私產業鏈起哂底

Bannon Responds: 'I Support' Trump 'Day in and Day Out'

Steve Bannon responded to President Donald Trump's blistering assault by calling the president "a great man" and saying, "I support him day in and day out."

But Bannon remained nonplussed and steadfast in his support of the president.

"The President of the United States is a great man," Bannon said on Breitbart News Tonight."

"You know I support him day in and day out, whether going through the country giving the Trump Miracle Speech or on the show or on the website," Bannon said, responding to a caller.

Bannon again early Thursday reiterated his continued support of the president.

"Nothing will ever come between us and President Trump and his agenda," Bannon said on Breitbart Radio, CNN reported. "We're tight on this agenda as we've ever been."

"President Trump, with the whole swamp up there, the D.C. apparatus … he is fighting every day," Bannon told another caller Wednesday night.

"And maybe things get off track, or stuff gets said, and all this heated stuff, but however, this is a guy, you voted for him, you supported him, is there any doubt in your mind he's been fighting for and working for you, the deplorables, the forgotten man and woman, the silent majority, every day he's been there?"

直接去Breitbart News睇，之前睇完覺得廢廢地就冇post

artial transcript below.

JUSTIN: First of all, I think [Donald Trump] made a huge mistake, Steve, bashing you like he did today on Twitter. That was devastating to me. I hope in the future you can forgive him for that when we come to 2020, because I’m sure he’s going to need your help.

BANNON: The President of the United States is a great man. You know I support him day in and day out, whether going through the country giving the Trump Miracle speech or on the show or on the website, so I don’t you have to worry about that. But I appreciate the kind words.

JUSTIN: Yeah, that just made me sick to my stomach, though.

BANNON: President Trump, with the whole swamp up there, the D.C. apparatus, the nullification project, everything going on; he is fighting every day. There’s no doubt in your mind, right? And maybe things get off track, or stuff gets said, and all this heated stuff, but however, this is a guy, you voted for him, you supported him, is there any doubt in your mind he’s been fighting for and working for you, the deplorables, the forgotten man and woman, the silent majority, every day he’s been there?

GAYLE: I’ve never thought that any of us were deplorables. I thought they all were criminals, because I know who they are. I’ve done the savings and loans. I took down many, I mean, I did the banking work. I do know across the country, I do know the history. We are fighting the criminals in Washington. We are fighting the seventy- and eighty-year-old criminals. We are fighting the people, the Clintons and the Bushes. We do know the history. We are not the deplorables. We are the subdued by the criminals in Washington… I happen to know this country is greater because of a Stephen K. Bannon.

[Trump] Trump administration to end Obama-era marijuana policy: source

WASHINGTON (Reuters) - The U.S. Department of Justice on Thursday will rescind an earlier marijuana policy under former Democratic President Barack Obama that eased enforcement of federal laws amid a growing number of local legalization efforts, according to a source familiar with the change.

翻雲覆雨

18年一開始，東亞局勢即時一變，真係令人嚇一跳。大家都會問，點解北韓金將軍忽然會同南韓佬會談？咁樣，北方大國響今次事件上，角色係點樣？

呢個星期，成個情況好怪異。

一方面，西方媒體突然有報道話，公海之中，有船公司公然違反聯合國禁令，走私賣油畀北韓。睇完條片都知，成件事真係有一啲有力量之國家睇到實，如果唔係點會巨細無遺地響媒體報道呢？矛頭當然係指北方大國同埋有人利用香港公然公海賣油啦，係未？

另一方面，English Choi政府，唔知點解又咁巧合，將十二月嗰陣之「共諜」案，忽然之間又爆晒出嚟，而且仲要好詳細咁樣將邊啲邊度嘅辦公室，畀錢一班人辦網媒呃like收集情報，全部講晒。係人睇完，都會覺得係北方大國之身影啦！大家如果扭開台灣電視台，全部都係鬧到強國飛起，一定要嚴懲間諜云云。咁樣搞法，北方大國又硬食一嘢。

好啦， 就響呢個時候，金將軍忽然又話，可以同南韓佬傾，仲願意派運動員去南韓參加冬奧，仲要打通埋兩韓直線電話，齊齊傾下偈。嘩！唔係嘛，上個月金將軍仲響度試射飛彈，聯合國又話要加強制裁，南韓佬訪問北方大國仲想北方大國幫手搞掂金將軍，緩和局勢，點解忽然之間又大家面口好番晒，笑容滿意握晒手呢？須知道國家與國家之間要做到一啲政治上之突破，唔係一、兩日之事，隨時可能至少要搞幾個月，兩韓之間，係未已經一早響度，一邊放飛彈一邊傾呢？

咁又唔知點解，幾日之前，又有一份聲稱係北方大國之辦公廳，去年九月內部文件流出街，裡面講到似層層話北方大國對北韓假制裁。當然，北方大國已經即時批評話係假新聞假資料。

但係點都好，美帝就借呢份文件批評北方大國冇真正落實對金將軍之制裁，嘩！成件事點解咁巧合呢？

睇到呢度，可以大膽假設：美帝響舊年已經知道，北方大國好大可能會假制裁北韓。但侵侵收到風扮唔知，照去北京訪問順道向北方大國施下壓，睇下北方大國係未真係制裁。同一時候，就搵咗一個南韓佬，走去同金將軍建立管道溝通。傾嘢睇怕都要幾個月時間呢！咁樣，響未傾得有成果之前，美帝就詐傻扮懵，一於就按原先計劃，去做一場聯合國show，測試一下北方大國係未真係搞制裁，另一方面就加緊，夾到兩韓可以坐低傾。當美帝知道兩韓傾好之後，就寶劍一揮，金將軍示好，南韓佬ok，美帝就出手，然後大家就見到一大堆油輪公海賣油事件，辦公廳文件(都唔知真定假)，總之就搞到北方大國好麻煩。

原本係北方大國之六方會談處理北韓事務，依家就變成兩韓加美帝幕後推動之2+1會談。依家，邊個敢話美帝無料到？

王慧麟 | 倫敦大學亞非研究學院法律系博士

[Trump] Tell-all book on Trump to be released early despite White House legal effort

Lawyers for Donald Trump moved on Thursday to try to shut down an explosive new book which has exposed chaos behind the scenes at the White House. In response, the book’s US publisher brought publication forward to Friday.

The book’s author, Michael Wolff, tweeted: “Here we go. You can buy it (and read it) tomorrow. Thank you, Mr President.”

[Trump] 'Bannon may already be cooperating with Mueller': tell-all book shifts frame of Russia inquiry

The most explosive aspect of Bannon’s take, revealed by Fire and Fury, is Trump’s handling – or rather mishandling – of the Russia investigation that rages around him. Assuming Wolff’s account to be accurate (and Bannon has said nothing so far to suggest otherwise) the former chief strategist considered Trump entirely out of his depth with regard to special counsel Robert Mueller’s inquiry into possible links between Russia and the Trump team.

Long Extract from "Fire and Fury: Inside the Trump White House" in the New York Magazine: Donald Trump Didn’t Want to Be President

[North-South Korea] North Korea accepts Olympics talks offer, says South

North Korea has accepted an offer to attend high-level talks next week, South Korean officials have said. The meeting, on 9 January, will focus on finding a way for North Korean athletes to attend the Winter Olympic Games in South Korea in February. The meeting is expected to be held at Panmunjom, on the border.

North Korean leader Kim Jong-un said this week that sending a delegation to the Games would be "a good opportunity to show unity" among North Koreans.

[US] US suspends 'security assistance' to Pakistan after Donald Trump calls it terrorist 'haven'

The US State Department on Thursday announced the White House's decision to suspend security assistance to Pakistan worth significantly more than the $255 million (€211 million) in military aid given to Pakistan to purchase American military equipment.

State Department spokeswoman Heather Nauert said the decision signaled growing frustration in the White House over Pakistan's failure to target terrorist networks attacking US troops stationed in Afghanistan.

[Germany] Germany's CSU returns to far-right political battleground

The parliamentarians of Angela Merkel's Bavarian allies, the Christian Social Union (CSU), started their traditional conclave on Thursday by making their customary tough noises about immigration policy.

The CSU Bundestag members will be talking until Saturday in Kloster Seeon, a tiny lakeside idyll not far from the Austrian border, with a whole series of matters to settle ahead of next week'sgrand coalition talks, due to begin in Berlin on Sunday.

The CSU bigwigs went into their retreat warning the center-left Social Democratic Party (SPD) that it would have to make some concessions. After all, the SPD, with its historically poor result of 20.5 percent in September's election, had initially intended to withdraw into opposition for this legislative period.

North Korea hit own city with botched missile launch, report claims

North Korea hit one of its own cities during a botched ballistic missile test last year, according to a report. A Hwasong-12 intermediate-range ballistic missile was launched from North Korea's Pukchang Airfield on 28 April.

It flew around 24 miles to the northeast before failing and coming down on the city of Tokchon, according to news website The Diplomat. The missile struck a complex of industrial or agricultural facilities in the city, which is about two hours from the North Korean capital.

乜巴基斯坦唔係反美
點解會有援助

其實兩國關係反復得好犀利，遠唔講，近年美國幫巴基斯坦打軍閥時，巴基斯坦又買軍火 (中國同美國都有)，又捉幾個恐怖份子頭目，咁又好翻少少。

而且都唔係冇cut過，Obama cut過兩次，都對巴基斯坦起唔到咩用，而且會唔會巴基斯坦再同中國走得近親密，都可以睇吓

[Trump - Video] Midnight release of Fire and Fury draws dozens to Harry Potter-like queues

[Spain-Catalonia] Catalan separatist leader Oriol Junqueras denied bail

Spain’s supreme court has refused to grant bail to the ousted Catalan vice-president, Oriol Junqueras, who has been in prison for more than two months over his role in the region’s unilateral push for independence.

On Friday afternoon, three judges ruled Junqueras would remain in custody on the grounds that he could seek to carry on with the secessionist struggle if released.

In a written ruling, they also said there were indications to suggest he had committed the offences on suspicion of which he was being held: sedition, rebellion and misuse of public funds.

[North-South Korea] North Korea agrees to talks after U.S., South Korea postpone military drills

SEOUL (Reuters) - North Korea agreed on Friday to hold official talks with the South next week, the first in more than two years, hours after the United States and South Korea delayed a military exercise amid a standoff over the North’s nuclear and missile programs.

South Korea said the North had sent its consent for the talks to be held on Tuesday. The last time the two Koreas engaged in official talks was in December 2015.

[Brazil] Brazil police request Temer answer questions in alleged graft probe

[url]
[/url]
BRASILIA (Reuters) - Brazilian police have requested that President Michel Temer answers 50 questions as part of an investigation into alleged corruption involving a decree regulating the country’s ports, a government spokesman said on Friday.

Police are investigating whether Temer took bribes in exchange for shaping the decree in a way that would benefit logistics firm Rodrimar SA, which operates some services in the Port of Santos, Latin America’s busiest container port.

[Pakistan] Pakistan PM calls US aid 'insignificant' as Trump threatens to cut it off

[url]
[/url]
Pakistan’s prime minister, Shahid Khaqan Abbasi, has declared himself mystified by US threats to cut off funding, saying that US financial assistance was “very, very insignificant” and that Pakistan was “on the forefront of the war on terror”.

In an interview with the Guardian, Abbasi said that reports that the US was considering cuts of up to $2bn in security assistance were bewildering because the total aid Pakistan – civilian and military – actually received was a tiny fraction of that amount.

Macron tells Erdogan: No chance of Turkey joining EU

French President Emmanuel Macron has told his Turkish counterpart, Recep Tayyip Erdogan, that there is no chance of progress towards Turkey joining the European Union at present.

At a joint news conference in Paris, Mr Macron said there were differences over human rights since Turkey's purges following a failed coup in 2016.

Mr Erdogan said Turkey was tired of constantly imploring to join the EU.

He lashed out at a journalist who asked about claims Turkey sent arms to Syria.

[US-Iran-UN] Hard-won UN debate sees US at odds with partners over Iran

The US successfully fought off a Russian-led attempt on Friday to block a UN security council discussion over the past week’s Iranian protests. But it immediately found itself at odds with its European partners, who used the subsequent debate to reject American efforts to make the protests an excuse for ditching the 2015 Iran Nuclear Deal.

Russia had tried to stop the UN discussion on the grounds that it would represent an inappropriate interference in Iran’s internal affairs. But the US countered by finding the required votes on the 15-strong security council to press for a debate.

But the UN’s French representative distanced his country from the tone of the US strategy towards the protests. In an implicit rebuke to the US for calling the debate, François Delattre said: “However worrying the events of the last few days in Iran may be, they do not constitute per se a threat to international peace and security. We must be wary of any attempts to exploit this crisis for personal ends, which would have the diametrically opposed outcome to that which is wished.” The nuclear deal was a cornerstone for stability in the Middle East, he added.

The UK’s representative Matthew Rycoft said Britain remained fully committed to the JCPOA [the nuclear deal], describing it as one of the great diplomatic successes of recent memory. He added: “We encourage all member states to uphold all their commitments. A prosperous, stable Iran is beneficial to all.” He urged Iran to allow peaceful protests and said too often the country’s legitimate security interests were pursued in ways that endangered others and undermined the Iranian economy.

[US] FBI has been investigating the Clinton Foundation for months

The FBI has been investigating the Clinton Foundation for months, reviving a probe that was dialed back during the 2016 campaign amid tensions between Justice Department prosecutors and FBI agents about the politically charged case, according to people familiar with the matter.

Word of the investigation comes at a particularly fraught time for the Justice Department and FBI, as it tries to navigate several polarizing issues, including an ongoing special-counsel probe of President Trump and his associates, as well as demands from Republicans in Congress that Clinton be reinvestigated on a host of issues. Among those is the foundation case.

Ice expected across UK as weekend weather warnings issued

Temperatures across the UK are expected to plummet this weekend with weather warnings for ice issued.

The Met Office released a yellow warning for icy conditions on Friday night and into Saturday morning for parts of the north-east of England and Scotland, and in Cornwall, Devon and Somerset.

Temperatures are then set to fall on Saturday night due to “cold air and clear skies”, a Met Office spokesman said.

Across parts of Scotland temperatures overnight could fall as far as –10C (14F), which is much colder than average for the time of year.

Frustration simmers as Nepalis await new government

Students in Nepal have been taking to the streets to demand the outgoing government swiftly hand over power to a leftist alliance that swept to victory in national elections last month.

The landmark post-war poll had raised hopes that it would bring much-needed stability to the impoverished country. Yet, several weeks after the defeat of Prime Minister Sher Bahadur Deuba's Nepali Congress, elation has given way to frustration as Nepal remains caught in a political deadlock.

Saudi arrests 11 princes over economic protest: report

Saudi officials have arrested 11 princes for staging a protest against the kingdom's austerity measures, according to a report from the Saudi news website Sabq.

The princes, who gathered in the historical Palace of Government area in the capital Riyadh on Saturday, were demonstrating against a government decision to suspend payment of their utility bills, Sabq said.

Upon arrest, they were reportedly sent to Ha'ir prison, a maximum-security facility south of Riyadh.

想知多啲net neutrality 單野 有冇簡易版？

可以睇吓個Timeline先[url][/url]

簡單definition可以refer wiki: " treat all data on the Internet the same, and not discriminate or charge differently by user, content, website, platform, application, type of attached equipment, or method of communication. For instance, under these principles, internet service providers are unable to intentionally block, slow down or charge money for specific websites and online content."

支持Net neutrality最主要係因為冇Net neutrality時，如果用戶上更快上某一種ISP公司可以offer一個plan令你上個個網站更快。同時美國ISP公司都多都係content provider時，佢可能會刻意減慢其他content provider的網站速道，亦可能減慢對佢不利的content，變相影響用戶接受的資訊。Content provider亦可能要俾錢ISP公司，去維持網站速道，而對startup不利，對創新不利。同埋，美國同香港唔同，好多時佢地冇香港咁多ISP公司去選擇，變相就要硬食。

當然ISP公司指咁會對佢地創新同投資基建有利，而且會反而加大competition.

FCC上年年尾repeal咗Net neutrality，科技公司同activits而家去想用法律途徑去反對repeal個決定。

都可以refer去呢個website

有D youtube vedio都可以睇吓

[Germany] Germany coalition: Merkel courts SPD as pivotal talks begin

German Chancellor Angela Merkel will launch a new round of coalition talks on Sunday in a bid to end the country's political stalemate.

More than three months after its election, Germany is still without a new government.

The five-day talks will include Mrs Merkel's Christian Democrats (CDU), her allies the Christian Social Union (CSU), and the Social Democrats (SPD).

Experts say this may be her last chance to form a stable coalition.

The centre-left SPD has governed jointly with the chancellor's centre-right party for eight of the last 12 years. But a historically poor poll result in September saw SPD leader Martin Schulz vow to take the Social Democrats into opposition.

[Trump] Donald Trump mounts extraordinary defence of his 'mental stability'

Suggestions in a new tell-all book that he was mentally unfit to be president were out of “the old Ronald Reagan playbook”, Trump wrote on Saturday.

“Actually,” the president added, “throughout my life, my two greatest assets have been mental stability and being, like, really smart.”

He also said he “would qualify as not smart, but genius ... and a very stable genius at that!”

Trump Tweet:
Now that Russian collusion, after one year of intense study, has proven to be a total hoax on the American public, the Democrats and their lapdogs, the Fake News Mainstream Media, are taking out the old Ronald Reagan playbook and screaming mental stability and intelligence.....

[Iran Protest] More than 90 Iranian university students 'detained' by regime

Ninety university students are among the more than 1,000 people arrested in Iran’s unrest, an Iranian MP has said.

Mahmoud Sadeghi, who represents an electoral district in Tehran, was quoted by the Iranian labour news agency as saying: “It seems that the total number of detainees is around 90. Ten students from universities in Tehran and some other cities are in an uncertain position and … it is still unknown which body has detained them.”

According to Reuters, Iran has several parallel security bodies and arrests are often not immediately announced. Videos that have appeared on social media in recent days showed relatives of detainees gathering outside prisons in search of their loved ones.

Iran’s state TV on Saturday showed government supporters rallying in several cities. The demonstrations were described as a “response to rioters and supporters of the riots”.

Theresa May to reshuffle cabinet on Monday, No 10 confirms

Theresa May will carry out a reshuffle of her cabinet and junior ministers this week, Downing Street has confirmed. The jobs of the education secretary, Justine Greening, and the party chairman, Sir Patrick McLoughlin, are particularly vulnerable, it is believed.

Downing Street refused to comment on possible changes on Saturday evening but it is understood that the foreign secretary, Boris Johnson, the chancellor, Philip Hammond, the Brexit secretary, David Davis, and the home secretary, Amber Rudd, would all be continuing in their posts.

[Weather]

[US] Brutal and 'bone-chilling' cold envelops US east coast two days after storm

Brutally cold conditions are expected to envelop the US east coast most of this weekend, prompting wind chill warnings from Virginia to Vermont.

Temperatures will reach close to 0F from Philadelphia to Boston through Saturday night, with wind chills making it feel like -10F (-23C) to -20F (-29C). Even more temperate locations will not escape the cold, with the mercury dipping into the single digits in Baltimore and Washington DC – about 20F below normal for this time of year.

The blast of cold air, which comes just days after a storm dumped as much as 18in (46cm) of snow in some places, could bring the feeling of real jaw-clenching temperatures to people living further north.

Sydney suffers through hottest day since 1939 as temperatures reach 47.3C in Penrith

Sydney has sweltered through its hottest day in almost 80 years with the mercury in Penrith hitting 47.3C.

Much of Sydney reached its peak temperature about 3pm on Sunday, with the city’s west bearing the brunt of the heat. Richmond reached 46.3C just after 2.30pm while the temperature in Bankstown exceeded 45C.

A severe fire danger rating was issued for the greater Sydney region on Sunday, while much of the rest of the state has a “very high” rating.

[Sweden] Man omgekomen na explosie bij metrostation voorstad Stockholm (in dutch)

A man who picked up an object from the ground at the entrance to a subway station in Huddinge, a suburb of Stockholm, has died. A woman was injured.

The man in his sixties, according to Swedish media, picked up a hand grenade and exploded. He was seriously injured and sent to the hospital and died.

花生花生

Bannon 冇人撐，仲要最大donor Mercer cut 咗fund

[UK] May to move or sack quarter of cabinet in wide-ranging reshuffle

Theresa May will give her government a new year reboot by carrying out what is expected to be her most wide-ranging reshuffle since her ill-fated decision to call a snap general election last summer.

The prime minister is expected to sack or move about a quarter of her cabinet on Monday in an assertion of authority that was impossible for her in the immediate aftermath of the loss of her Commons majority, when her post-election reshuffle involved minimal changes at cabinet level and no outright dismissals.

May is expected to give junior ministerial jobs to a number of high-fliers from the 2015 intake.

Going down?
Justine Greening: Education secretary

Sir Patrick McLoughlin: Conservative chairman

Greg Clark: Business secretary

Andrea Leadsom: Leader of the House of Commons

Going up?
Jeremy Hunt: First secretary of state and Cabinet Office minister

Brandon Lewis: Conservative party chairman

Dominic Raab: Minister of state at the Ministry of Justice and expected to get a department of his own

Anne Milton: Health secretary

May's Cabinet reshuffle live post in the Guardian:

推到完場

今次reshuffle好似會好耐，May姐會同成班友review吓，同時佢地會行後門，唔洗見傳媒

OUT

James Brokenshire
Secretary of State for Northern Ireland

#Breaking A source close to outgoing Northern Ireland Secretary James Brokenshire says he is set to undergo major surgery within the next few weeks for a lesion to his right lung

According to Press Association

MOVING

Chris Grayling

Secretary of State for Transport
⇩
Conservative Party Chairman

According to the Times’s Sam Coates, the Conservative party has just deleted a tweet announcing Chris Grayling’s appointment as party chairman.

圖都出埋先縮

柒到上天

OUT

Patrick McLoughlin
Conservative Party Chairman

Sir Patrick McLoughlin, the Conservative Party chairman, has confirmed to Sky News he has left the Cabinet.

MOVING

Brandon Lewis

Minister of State for Immigration
⇩
Conservative Party Chairman

Reshuffle chaos latest: after Chris Grayling error, No 10 tweets that Brandon Lewis is new party chair, then deletes and tweets again after they spell "minister without portfolio" as "porfolio"

James Cleverly appointed Conservative party deputy chairman

The Conservative Party has confirmed that James Cleverly has been made deputy chairman.

[Israel] Israel imposes travel ban on 20 foreign NGOs over boycott movement

The prominent British campaign group War on Want has been listed as one of 20 foreign NGOs whose representatives are banned from visiting Israel over their support of the pro-Palestinian boycott, sanctions and divestment (BDS) movement.

The publication of the list, which also includes a well-known Jewish anti-occupation group and a Nobel peace prize-winning US Quaker group, had been threatened for months by Israel.

The organisations were singled out by Israel’s rightwing strategic affairs and public security minister, Gilad Erdan, for advocating boycotts of Israel over its treatment of Palestinians.

[Belgium] Belgian government at risk of collapse over Sudan migrants scandal

Belgium’s coalition government is at risk of collapse over a scandal involving the forced repatriation of 100 people to war-torn Sudan.

The Belgian prime minister, Charles Michel, appeared on TV on Monday to insist that he would not be intimidated by “blackmail or threats” after the N-VA, a Flemish nationalist party that is one of his three coalition partners, warned that it could pull support for his administration over the affair.

Theo Francken, a member of the N-VA and the minister for asylum and migration, is under investigation over claims that the Sudanese migrants came to harm after he allowed three of the country’s officials to inspect their documents before they returned.

上面個post錯link

[Belgium] Belgian government at risk of collapse over Sudan migrants scandal

Belgium’s coalition government is at risk of collapse over a scandal involving the forced repatriation of 100 people to war-torn Sudan.

The Belgian prime minister, Charles Michel, appeared on TV on Monday to insist that he would not be intimidated by “blackmail or threats” after the N-VA, a Flemish nationalist party that is one of his three coalition partners, warned that it could pull support for his administration over the affair.

Theo Francken, a member of the N-VA and the minister for asylum and migration, is under investigation over claims that the Sudanese migrants came to harm after he allowed three of the country’s officials to inspect their documents before they returned.[/quote]

David Lidington becomes Cabinet Office minister and Chancellor of the Duchy of Lancaster. This means he replaces Damian Green as the government’s cross-departmental fixer, although he has not inherited Green’s first secretary of state title.

Sajid Javid becomes housing secretary as housing added to his job title

Sajid Javid, the communities secretary, has kept his job. But his department has now got housing in the title, suggesting that housing is now his priority.

[North-South Korea] North and South Korea begin high-level talks on Olympic Games

North and South Korea have begun high-level talks, the first between the countries in two years.

The meeting started at 10:00 local time (01:00 GMT) at the Peace House in the truce village of Panmunjom.

The talks will focus on North Korea's possible participation in the 2018 Winter Olympic Games, taking place in South Korea in February.

South Korea also said it would raise ways to improve inter-Korean relations.

Relations between the Koreas deteriorated after Seoul suspended a joint economic project at the Kaesong Industrial complex in North Korea following a rocket launch and nuclear test by the North.

[UK] Theresa May's cabinet reshuffle: promotions, demotions and exits

Out
Out: Justine Greening

Out: Patrick McLoughlin

Out: James Brokenshire

Up and In
Up: Jeremy Hunt, secretary of state for health and social care

Up: David Lidington, Cabinet Office minister and chancellor of the Duchy of Lancaster

Up: Karen Bradley, Northern Ireland secretary

Up: Brandon Lewis, party chairman and minister without portfolio

Up: Matt Hancock, culture secretary

Up: David Gauke, justice secretary

Up: Damian Hinds, education secretary

In: James Cleverly, deputy party chair

[Germany-Turkey] German-Kurdish soccer player shot at in Germany, fears political motive

BERLIN (Reuters) - A German-Kurdish soccer player convicted in Turkey of support for Kurdish separatists said he feared he had been attacked for his views after shots were fired at his car in Germany on Sunday night.

Local prosecutors said they were investigating the incident as an attempted murder and a leading opposition politician said Berlin should investigate whether Turkish hit squads were operating in Germany.

North Korea agrees to send delegation to Winter Olympics after talks with South

North Korea will send a high-level delegation and a team of cheerleaders to next month’s Winter Olympics in South Korea, after the two countries held their first official talks for more than two years. Reuters reported that South Korean negotiators had also proposed military talks designed to ease tensions on the peninsula and reduce the chances of a conflict breaking out due to an accident or miscalculation.

It was not immediately clear if competing athletes would be part of the North Korean party, which will include artists, a taekwondo demonstration team and journalists.

The agreement, which came during discussions on Tuesday morning just south of the border separating the two countries, represent a cautious diplomatic breakthrough after months of rising tensions over Pyongyang’s nuclear weapons programme. Reports said the meeting was adjourned at 12.20 pm local time, after more than two hours of discussions, and would resume later in the afternoon.

[US] Russia probe: Trump lawyers 'in talks over Mueller interview'

Donald Trump's lawyers are in talks with investigators who are seeking to interview the US president as part of a justice department probe, reports say.

The Washington Post, quoting an unnamed person close to Mr Trump, says investigation lead Robert Mueller is likely to interview him within weeks. Mr Trump's legal team has not confirmed the reports.

According to The Post, Mr Mueller first raised the possibility of interviewing the president in a meeting with his lawyers, John Dowd and Jay Sekulow, in late December.

"This is moving faster than anyone really realises," the newspaper quotes a person within the president's circle, who spoke on condition of anonymity.

[US] Energy agency rejects Trump plan to prop up coal and nuclear power plants

An independent energy agency on Monday rejected a Trump administration plan to bolster coal-fired and nuclear power plants with subsidies, dealing a blow to the president’s high-profile mission to revive the struggling coal industry.

The decision by the Republican-controlled Federal Energy Regulatory Commission (FERC) was unexpected and comes amid repeated promises by Trump to rejuvenate coal as the nation’s top power source. The industry has been besieged by multiple bankruptcies and a steady loss of market share as natural gas and renewable energy have flourished.

And in rejecting the proposal on Monday afternoon, the FERC declared that despite claims by the administration to the contrary, there is no evidence that any past or planned retirements of coal-fired power plants pose a threat to reliability of the nation’s electricity grid.

The administration’s plan was opposed by an unusual coalition of business and environmental groups that frequently disagree with each other. Critics said the plan would distort energy markets and raise prices for customers, especially in the northeastern and midwestern US. One called it “ludicrous” and perverse.

[Tunisia] Anti-austerity protests in Tunisia turn deadly

A 55-year-old man has died after a protest over government austerity measures in Tunisia, the country's state news agency Tunis Afrique Presse (TAP) has reported. Five others were injured during the demonstration, which took place in Tebourba, 40km west of the capital Tunis, according to TAP.

The Tunisian Ministry of Interior confirmed in a statement on Monday evening that a 55-year-old man had died in a local hospital after being admitted with symptoms of dizziness.

The budget, which took effect on January 1, hiked fuel prices and introduced new tax measures related to the purchase of housing. Successive governments, however, have struggled to enact fiscal reforms that have been delayed by political infighting and government wariness of social tensions over jobs and economic conditions that helped spark the 2011 uprising.

[US-Trump]

Trump’s border wall becomes flashpoint in shutdown fight
[url]
[/url]

President Trump’s core campaign promise to build a wall on the Mexican border is now the biggest sticking point in complicated negotiations with Congress to prevent a government shutdown. Both sides are digging in ahead of a White House meeting on Tuesday aimed at narrowing the differences on immigration between the president and lawmakers of both parties.

An agreement reached in May to fund the government through last September gave the administration $1.5 billion for border security. But Trump was furious that he didn’t get the new wall funding he’d demanded, suggesting afterwards that he’d risk “a good shutdown” to secure that victory in the future.

Trump officials end immigration protection for 260K Salvadorans

The Trump administration on Monday said it would end the protected status that allows 262,500 immigrants from El Salvador to stay in the country, forcing those people to either leave the country or find another means of legally staying in the United States. The dramatic announcement is the fourth such change to Temporary Protected Status (TPS) that has been made by the Trump administration, which has taken a tough line on immigration issues.

The Salvadorans affected by the order have been in the United States since at least 2001, when TPS status was granted after two devastating earthquakes ravaged the country. The decision also allowed hundreds of thousands of Salvadoran civil war refugees who were in the United States legally or illegally to remain and work stateside.

[Iran Protest] Iran protests: deaths in custody spark human rights concerns

Human rights activists in Iran have raised concerns about mass arrests during the country’s largest protests in nearly a decade after at least three demonstrators died in a notorious Tehran jail.

Two members of the Iranian parliament close to the reformist camp confirmed on Monday that one detainee, Sina Ghanbari, had died in Evin prison.

[US] House Foreign Affairs chairman to retire

House Foreign Affairs Committee Chairman Ed Royce (R-Calif.) announced Monday he will retire at the end of the year.

Royce is now the eighth House panel chairman to opt against seeking reelection in 2018.

He would have potentially faced a tough path to reelection given that his district has become more competitive. Democratic presidential nominee Hillary Clinton won it by about 9 points in 2016 even as Royce, who has served in the House since 1993, won reelection by 14 points.

[EU-Brexit] EU chief calls for bigger budget despite Brexit loss

The next long-term EU budget has to be bigger, despite the loss of cash from Brexit Britain. That from the head of the European Commission at a finance conference in Brussels.

Jean-Claude Juncker said joint polices in areas such as defence, security, migration and agriculture will be money-hungry. The EU’s budget Commissioner Guenther Oettinger said the gap from Brexit would be 12 to 13 billion euros per year.

[UK] May's reshuffle continues

Mark Garnier sacked as international trade minister

According to the BBC, Philip Dunne, a health minister, Robert Goodwill, an education minister, and John Hayes, a transport minister, are also leaving the government.

[Poland] BREAKING: Poland appoints new ministers in sweeping Cabinet reshuffle

[url]
[/url]
Polish President Andrzej Duda on Tuesday swore in new foreign, defence, interior, health and environment ministers following a sweeping Cabinet reshuffle.

越搞越大鑊到底搞咩傢伙

Steve Bannon leaves Breitbart News

Steve Bannon leaves Breitbart News amid Trump row

[url]
[/url]
Steve Bannon, Donald Trump's ex-chief strategist, has stepped down from the right-wing Breitbart News organisation where he built his reputation.

The move comes amid a furore over remarks he reportedly made about President Donald Trump's son.

He described a meeting Donald Trump Jr held in New York with a Russian lawyer during the 2016 presidential election campaign as "treasonous".

Stephen K. Bannon Steps Down from Breitbart News Network

Stephen K. Bannon has stepped down from Breitbart News Network, where he served as Executive Chairman since 2012.

Bannon and Breitbart will work together on a smooth and orderly transition.

Bannon said, “I’m proud of what the Breitbart team has accomplished in so short a period of time in building out a world-class news platform.”

According to Breitbart CEO Larry Solov, “Steve is a valued part of our legacy, and we will always be grateful for his contributions, and what he has helped us to accomplish.”

[US] Thirteen dead amid California heavy rains and mudslides

At least 13 people are dead amid "waist-deep" mudslides in Southern California, where heavy rains triggered flooding, say officials.

Some 163 people have been taken to hospital. Twenty had "storm-related injuries" and four were critically hurt.

A group of up to 300 people are reportedly trapped in Romero Canyon, east of Santa Barbara.

Police said the scene "looked like a World War One battlefield".

Judge blocks Trump wind-down of Dreamers program

A federal judge has blocked President Donald Trump's effort to shut-down the Obama-era program that provides quasi-legal status and work permits to foreigners who entered the U.S. illegally as children.

In a ruling Tuesday evening, San Francisco-based U.S. District Court judge William Alsup ordered the administration to resume accepting renewal applications for the Deferred Action for Childhood Arrivals program, better known as DACA.

Alsup said Attorney General Jeff Sessions' conclusion that the program was illegal appeared to be "based on a flawed legal premise."

Mahathir Mohamad, 92, to lead Malaysia opposition bid for election victory

[url]
[/url]
Malaysia’s opposition alliance has named former premier Mahathir Mohamad as its prime ministerial candidate for this year’s general election, although the 92-year-old authoritarian faces an uphill task.

With the country’s most popular opposition leader, Anwar Ibrahim, in jail, Mahathir is seen as the biggest threat for premier Najib Razak, who must call an election by August but is engulfed in a corruption scandal.

But an independent survey showed the opposition would have difficulty beating Najib, due to divisions within its own camp and unfavourable electoral boundary changes.

[Greece] Greece limits Islamic Sharia law courts for Muslim minority

The Greek parliament has changed a century-old law that gave Islamic courts priority over family law matters among the Muslim minority in Western Thrace. Greece is the only EU country with Islamic religious courts.

Greek lawmakers on Tuesday overwhelming backed legislation to limit the purview of Islamic religious courts over the nearly 120,000-Muslim minority in the region of Western Thrace.

Islamic religious courts will only be able to rule in family law matters such as divorce, child custody and inheritance if all parties agree, under the new law supported by major parties. Regular Greek law will apply in cases where all parties do not agree to a religious court settling a dispute.

Prime Minister Alexis Tsipras called the vote an "historic step" that "extended equality before the law to all Greeks" while respecting the "special characteristics" of Greece's Muslim minority.

[UK] Julian Assange: Ecuador looks to end WikiLeaks founder impasse

Ecuadorian Foreign Minister Maria Fernanda Espinosa said on Tuesday that her country is searching for a "third country or a personality" to mediate a solution to the case of WikiLeaks founder Julian Assange.

In June 2012, Assange fled to the Ecuadorian embassy to avoid an extradition warrant over allegations of sexual misconduct and has remained there ever since.

Although Swedish authorities have since dropped their extradition warrant, British officials have signaled their intent on arresting him if he leaves Ecuador's diplomatic compound in London.

[US] US to loosen nuclear weapons constraints and develop more 'usable' warheads

The Trump administration plans to loosen constraints on the use of nuclear weapons and develop a new low-yield nuclear warhead for US Trident missiles, according to a former official who has seen the most recent draft of a policy review.

Jon Wolfsthal, who was special assistant to Barack Obama on arms control and nonproliferation, said the new nuclear posture review prepared by the Pentagon, envisages a modified version of the Trident D5 submarine-launched missiles with only part of its normal warhead, with the intention of deterring Russia from using tactical warheads in a conflict in Eastern Europe. The new nuclear policy is significantly more hawkish that the posture adopted by the Obama administration, which sought to reduce the role of nuclear weapons in US defence.

The development of a low-yield warhead for a sea-launched ballistic missile is based on the belief that in any conflict with Russia on Nato’s eastern flank, the Russians would use a tactical nuclear weapon early on, to compensate for their relative weakness in conventional arms. The Russians, the argument goes, would count on US reluctance to use the massive warheads on its existing weapons, leading Washington to back down.

[Israel] Netanyahu son bragged about gas deal outside strip club, tape reveals

Lawyers for Israel’s prime minister, Benjamin Netanayhu, tried to stop the broadcast of an embarrassing audiotape in which Netanyahu’s son Yair suggested his father helped push through a $20bn deal to the benefit of a gas tycoon.

The recording of the conversation, which took place outside a strip club, is the latest revelation to cast light on the Netanyahu family’s relationships with wealthy tycoons, which have so far spawned two corruption investigations into the prime minister’s activities.

According to the reports, Yair and friends, with his government-provided security guard and driver in tow, were going from one strip club to another. He and Maimon can apparently be heard arguing about 400 shekels ($116) as they leave the club, with Yair reportedly telling his companion: “Bro, you got to spot me. My dad made an awesome deal for your dad, bro, he fought, fought in the Knesset for this, bro.” He continues: “Bro, my dad now arranged for you a $20bn deal and you can’t spot me 400 shekels?”

[Libya ] Libya may not be ready for democracy, says military strongman

The Libyan military strongman Khalifa Haftar has warned that the country may not be ready for democracy even though the UN is planning to hold elections this year.

Haftar, a former CIA asset who controls nearly half of Libya from his base in the east of the country, said: “The upcoming elections in the country must bring a solution to the current bloodshed, but if the situation and the chaos continue after the elections, then we will say ‘enough is enough’ and take action.”

The UN’s plan to hold elections this year has been advanced by Ghassan Salama, the UN special envoy to Libya, and is part of an effort to break a three-year deadlock that has left the oil rich country divided and rudderless. But the proposal has unnerved some observers who fear that the run-up to the elections will only lead to greater political instability and violence. Haftar’s apparent conditional support for democracy will only add to those fears.

[Spain-Catanlonia] Catalan parties to seek return of Puigdemont as president

Catalonia’s two largest pro-independence parties have cut a deal that could see Carles Puigdemont re-elected as the region’s president, three months after he fled to Belgium following the Spanish government’s decision to sack him over his role in staging an illegal referendum and unilaterally declaring independence.

On Tuesday night Puigdemont’s party, Together for Catalonia, reached an agreement with its former coalition partner, the Catalan Republican Left (ERC), to give pro-independence parties a majority on the parliamentary board when the regional assembly sits next week for first time since the secessionist bloc retained its majority in last December’s elections.

[US-S.Korea] Trump deserves credit for Korea talks, says President Moon

South Korea's President Moon Jae-in says his US counterpart, Donald Trump, "deserves big credit" for talks between South and North Korea.

The talks, held on Tuesday, were the first in two years and led to the announcement that North Korea would send a delegation to the Olympics in Pyeongchang later this year.

Mr Moon said he wanted to show Mr Trump his gratitude. Mr Moon told reporters on Wednesday: "I think President Trump deserves big credit for bringing about the inter-Korean talks. "It could be a resulting work of the US-led sanctions and pressure," he said.

見到呢條友都覺得煩
真心覺得南韓deserve收皮

好似完全控制唔到喎

控制晒示威，已經冇示威report，伊朗呢一種威權國家捉咗示威者都唔會點善待佢地，人地示威的成本真係好高

oh sad
真係用條命去搏

[North Africa] Tunisia rocked by protests over price rises

One person has died and more than 200 people have been arrested in two nights of widespread and violent protests across Tunisia, driven by anger over steep price rises resulting from austerity measures. The protests broke out after activists and politicians denounced increases in VAT and the introduction of social contributions at the start of the year as a tough new budget was implemented.

Clashes erupted in more than 20 towns and cities late on Tuesday, including the southern city of Gafsa and in Sidi Bouzid, the cradle of the protests that led to the ousting of Zine al-Abidine Ben Ali in 2011 and sparked the regional Arab spring uprisings.

Police and army forces were deployed in several cities, including Tebourba, 20 miles (30km) west of the capital, Tunis, where hundreds of young people took to the streets after the funeral of a 45-year-old man who died in the unrest on Monday night. Police have insisted they did not kill the man, who they say had a chronic respiratory condition. The results of an autopsy have not been made public.

[Latin America] Colombia withdraws negotiators after ELN attacks

Colombia has withdrawn negotiators from Ecuador, bringing an abrupt end to year-long peace talks between the Colombian government and the National Liberation Army (ELN). The move follows a series of attacks on government targets on Wednesday just hours after a ceasefire between the Colombian military and ELN expired.

The Colombian military accused the armed group of responsibility for four different attacks that wounded at least two marines and disrupted an important oil pipeline in the east of the country. Colombian President Juan Manuel Santos condemned the "inexplicable" violence at a press conference on Wednesday and restated his commitment to the peace process.

[Ukraine] Secret court document exposes state looting in Ukraine

A secret Ukrainian court ruling has, for the first time, exposed exactly how former President Viktor Yanukovich stole nearly $1.5bn from the country. It has also revealed that President Petro Poroshenko's former financial advisers played a role in the fraud, embarrassing the government.

Al Jazeera's Investigative Unit on Wednesday released the 95-page document, which was declared a state secret last year.

The court order exposed in graphic detail the intricate company network used to steal the money, naming Investment Capital Ukraine (ICU) as brokering bond purchases made by Cypriot companies worth nearly $1.5bn between November and December 2013, just as Ukraine's EuroMaidan uprising was beginning.

Military investigating shooting in newly leaked Afghan combat video

U.S. commanders have launched an investigation into video footage that appears to show an American service member firing into the cab of a civilian truck as the two vehicles pass on a road in Afghanistan, an action that could have violated the military’s rules of engagement and may hamper the alliance with the Afghan government.

The 3-minute, 9-second video doesn’t say where it was recorded, but the YouTube caption suggested it was shot in 2017. In the past year, U.S. troops have been engaged in intense combat with the Islamic State in Nangarhar Province, the group’s main Afghan stronghold, where teams of special operations advisers are fighting alongside elite Afghan troops to wrest key districts from the militants. The shooting briefly appears during a gritty montage of combat footage allegedly recorded by U.S. troops battling the Islamic State’s Afghan affiliate. An anonymous user recently uploaded the video to YouTube under the title “Happy Few Ordnance Symphony,” then quickly removed it.

Belgian government pulls back from brink in Sudanese migrant crisis

Theo Francken, a junior minister in charge of asylum and migration who enjoys a high public profile, has been under pressure for organizing the deportation of Sudanese migrants in consultation with the Khartoum government, which faces widespread accusations of human rights abuses. Several of the deportees said Sudanese officials tortured them after they were repatriated.

But Prime Minister Charles Michel on Tuesday defended Francken over allegations that he lied about the affair. And members of the ruling coalition backed away from demands that Francken should lose his job after the minister’s party, the Flemish nationalist N-VA, said that would mean the end of the government.

[US] Trump-Russia inquiry: President says he is unlikely to be interviewed

US President Donald Trump has said it is "unlikely" he will be interviewed by Robert Mueller, the man investigating possible ties between the Trump presidential campaign and Russia.

There was no collusion, Mr Trump said, adding: "I'll see what happens." In June 2017, Mr Trump said he would "100%" be interviewed under oath. He has consistently denied that his campaign worked with Russia to undermine his opponent Hillary Clinton, calling the accusations a "witch hunt".

Earlier this week the US media reported that Mr Trump's lawyers were in talks with the Mueller investigation to set a date for an interview.

[Czech Republic] Czech voters to give verdict on president's anti-immigrant populism

The Czech president, Miloš Zeman, has been accused of promoting a climate of “vulgarity, incompetence and corruption” as the Czech Republic heads into a presidential election widely seen as a referendum on his controversial brand of anti-immigrant populism and the country’s place in the western alliance.

The scathing critique has been issued by a rival candidate, Jiří Drahoš, a former chairman of the Czech academy of sciences, who has emerged as the main challenger to Zeman in this week’s poll, to be held on Friday and Saturday. Defeat for Zeman could profoundly affect Czech politics, particularly the future of the recently installed prime minister, Andrej Babiš, who heads a minority government heavily dependent on the current president’s support for its survival. Drahoš told the Guardian that, if elected, he would not allow Babiš to continue as prime minister because he is facing criminal fraud charges over €2m (£1.8m) of European Union grants given to a farm and conference complex he owns south of Prague.

[EU] Is 'Polexit' in the cards? Tusk warns Poland may quit EU

Donald Tusk, the EU Council president and former prime minister of Poland, warned on Wednesday that Warsaw's Law and Justice (PiS) government could push the country towards what is already being dubbed in Brussels as "Polexit."

In an interview in Polish weekly Tygodnik Powszechny, Tusk said that "for PiS the benefit of being in the EU boils down to the balance of payments, with a complete disregard for other benefits like the common market, legal order, guaranteed security, etc." He added: "As long as we're not a net contributor, the game is worth the candle for them. So I can easily imagine a situation where if one day Poland finds itself among the (net) contributors, the Polish government will decide that it's time to ask Poles if they still want Poland in the EU and then will work hard so that they come to the conclusion that it's necessary to say goodbye to membership."

[Brexit] Farage's call for second Brexit vote greeted with glee by remainers

Nigel Farage’s surprise call for Britain to prepare for a second EU referendum has ignited hopes among anti-Brexit campaigners that both sides of the debate will back a poll on Theresa May’s final deal.

The former Ukip leader shocked his colleagues on Thursday by suggesting another Brexit vote, arguing it would lead to a more decisive victory for the leave campaign and silence remain supporters for a generation.

[North Africa] Tunisia protests: authorities accused of indiscriminate crackdown

Human rights campaigners and activists have accused Tunisian authorities of an indiscriminate crackdown “of inexplicable violence” as the country braces itself for a weekend of massive protests. More than 500 protesters have now been arrested and the army deployed in several cities after days of anti-government demonstrations.

Some protests have turned violent, with dozens of police officers injured. One demonstrator has died.

[Germany] Top German court overturns 'Sharia Police' acquittal

Germany's Federal Court of Justice ruled Thursday that a regional court had erred when deciding in November 2016 to acquit the Muslim vigilantes, because the chamber had not examined the impact of the vigilantes' actions on the public. The case revision had been sought by public prosecutors.

The seven men, put initially on trial in Wuppertal for falsely wearing uniforms, had patrolled the western German city of Wuppertal at night in September 2014, wearing orange warning vests bearing the words "Sharia Police."

The Wuppertal regional court subsequently ruled that the vigilantes had not broken German law simply by approaching people while wearing the emblazoned vests.

Instead its judicial panel concluded that the law — originally aimed at Nazi-like street movements — was only applicable if uniforms were "suggestively militant or intimidating."

[US] Donald Trump cancels February visit to UK

Donald Trump has cancelled a visit to the UK planned for February, saying he was not a "big fan" of the new US embassy in London he was due to open.

The US president had been expected to open the new $1bn (£738m) building, commissioned by his predecessor Barack Obama, which he said was a "bad deal".

The ceremony may instead be hosted by US Secretary of State Rex Tillerson.

Mr Trump accepted the Queen's invitation for an official state visit when Theresa May met him last year.

[US] Trump 'in Oval Office foul-mouthed outburst about migrants'

US President Donald Trump has reportedly lashed out at immigrants in a foul-mouthed Oval Office outburst. "Why are we having all these people from shithole countries come here?" Mr Trump told lawmakers on Thursday, according to the Washington Post.

The remark was reportedly in reference to people from Haiti, El Salvador and African countries.

The White House did not deny the comment, which has been confirmed by other US media.

'Breakthrough' achieved on German 'grand coalition' after more than 24 hours of talks

Exploratory talks between German Chancellor Angela Merkel's Christian Democratic Union (CDU), its Bavarian sister party the Christian Social Union (CSU) and the center-left Social Democratic Party (SPD) on a possible agreement to start formal coalition negotiations have reached a "breakthrough," sources say.

The agreement on a blueprint for formal negotiations could pave the way to ending months of political uncertainty in German following September elections.

After around 24 hours of talks, the six party and parliamentary leaders began presenting the 28-page blueprint to party members, party sources said.

Far-right Austria minister's 'Nazi language' causes anger

Austria's far-right interior minister has caused outrage by using a term associated with Nazi death camps to say asylum seekers should be concentrated in one place. Herbert Kickl from the Austrian Freedom Party (FPÖ) rejected accusations he chose the expression as a provocation.

Vienna's deputy mayor said Mr Kickl had gone too far.

Mr Kickl said he wanted "services centres and infrastructure that would allow the authorities to concentrate asylum seekers in one place".

He has promised to implement a very strict asylum policy.

[Iran] Worries in Iran as Trump mulls new nuclear sanctions

US President Donald Trump is set to decide whether or not to reimpose wide-ranging sanctions on Iran, the latest action that puts into question the survival of the 2015 nuclear agreement between world powers and the Islamic Republic.

Trump, who has repeatedly vowed to "rip up" the deal signed by his predecessor Barack Obama, is expected to announce his decision to renew the waiver on US sanctions against Iran as early as Friday.

On Thursday, ahead of Trump's decision on the sanctions, European foreign ministers met Javad Zarif, Iran's foreign minister, in Brussels to reiterate their support for the nuclear deal, warning a decision to reimpose sanctions could scuttle the landmark agreement altogether.

[UK-Ecuador] Julian Assange is made an Ecuadorian citizen in effort to resolve impasse

The WikiLeaks founder Julian Assange was made an Ecuadorian citizen last month, the nation’s foreign ministry has revealed, in an attempt to resolve the political impasse over his continued presence in the UK. The Ecuadorian initiative was intended to confer legal immunity on Assange, allowing him to slip out of the embassy and Britain without being arrested for breaching his former bail conditions.

[Czech Republic] Presidential Election

Czech presidential race boils down to Milos Zeman or not

Journalists should be "liquidated"; vegetarians and teetotalers deserve death; Islam is conducting a "super-Holocaust" against Europe; and the world should accept Russia's annexation of Crimea. Such rhetoric was absent from a recent presidential debate at Dox, a modern art gallery in Prague, because Milos Zeman refuses to engage his rivals. That left many in the audience feeling a Christmas-carol singalong was the high point.

"The challengers are very bland; it's hard to find any political substance," notes Sean Hanley, of the UCL School of Slavonic and East European Studies. "The candidate that poses the biggest risk to Zeman is Zeman."

Jiri Drahos, an independent, academic and political novice leads the pack. Polls suggest he'll face off against Zeman two weeks after the first round of voting that takes place on January 12 and 13. The final result is difficult to call.

Indeed, the young, urban audience is not the hard-drinking, chain-smoking president's crowd. It's in the provinces that his xenophobic and reactionary rhetoric plays well.

Czech chemist seeks formula for presidency

With Czechs voting in the first round of a presidential election on Friday and Saturday, polls show that Drahoš, a physical chemist by profession, is the most serious threat to a second term in office for Zeman.

The 68-year-old candidate looks professorial and fit — his website includes a clip of him jogging — and he discusses issues in a sober, serious and non-partisan manner. He has never joined a political party.

Zeman, by contrast, appears older than his 73 years, walks with a cane due to his diabetes, and is infamous for his many years of alcoholism and his inflammatory rhetoric, especially on such issues as immigration and Islam.

UN condemns Donald Trump's 'shithole countries' remark as racist

Remarks by Donald Trump describing immigrants from Africa and Haiti as coming from “shithole countries” were racist, the United Nations human rights office has said, as it led global condemnation of the US president.

The UN human rights spokesman, Rupert Colville, told a Geneva news briefing: “There is no other word one can use but racist. You cannot dismiss entire countries and continents as ‘shitholes’, whose entire populations, who are not white, are therefore not welcome.”

[India] India Supreme Court judges: Democracy is in danger

Four of India's most senior Supreme Court judges have publicly challenged the authority of the head of the judiciary - in an unprecedented move.

In a letter and a press conference, the judges said Chief Justice Dipak Misra was assigning cases to benches of his preference, breaching court rules. Democracy would not survive in India unless the court's regulations were followed, they added.

This is the first time Supreme Court judges have ever addressed the media. By convention, they have not spoken directly to press in the past, so as to appear impartial in court cases.

[US] Trump denies crude slur against migrant countries

Reports that he had called them "shithole countries" in an Oval Office meeting generated a backlash worldwide.

One UN official called the remarks racist and said they opened "the door to humanity's worst side".

But Mr Trump has tweeted that "this was not the language" he used in a meeting about immigration. He wrote that the language he used was "tough, but this was not the language used".

@realDonaldTrump
Never said anything derogatory about Haitians other than Haiti is, obviously, a very poor and troubled country. Never said “take them out.” Made up by Dems. I have a wonderful relationship with Haitians. Probably should record future meetings - unfortunately, no trust!

Report: Far-right Reichsbürger movement is growing, building army

Germany's most idiosyncratic far-right movement has increased its membership by about 56 percent in a single year, local media reported on Friday. The Reichsbürger group is also trying to build an army and preparing for a "day of reckoning," according to news magazine Focus.

Reichsbürger is used as a label for a loosely connected group of Germans who believe that the 1871 borders of the German empire are still in effect and that all of the country's governments since (and including) the Nazis have been illegitimate, although many subscribe to anti-Semitic ideologies.

They believe that the current Federal Republic of Germany has a puppet government controlled by the Allied powers of World War II.

Czech Republic starts voting for president

Czechs have started voting in the 2018 presidential election, with incumbent Milos Zeman leading pre-election polls. Pollsters say he won't win the votes needed to secure a second term outright, so a run-off may occur.

The Czech Republic headed to the polls on Friday to vote in a presidential election that pits current pro-Russian President Milos Zeman against eight other candidates.

Polls showed 73-year-old ex-communist Zeman was leading in the nine-candidate race, ahead of his most likely challenger, Jiri Drahos, a pro-European independent candidate who is a physical chemist and the former head of the Czech Academy of Sciences.

按：
捷克總統選分兩輪，捷克時間今明兩日為第一輪投票，如未有人以過半勝出，則會在26至27日舉行第二輪投票。

目前以爭取連任的Zeman在民調上佔優，但未能過半，而主要對手為Drahoš，係捷克Academy of Sciences的主席，前者口不擇言，而且極反移民而被批評，不受城市及自由派支持，但受郊區農村及保守派歡迎。而且Zeman委任了最大黨ANO 的Andrej Babis做首相，而被指忽略了Babis被指欺詐，而European Anti-Fraud Office會按捷克警方的調查再作進一步行動。

而Drahoš的立場則係中間偏自由派，但唔少人覺得佢悶，冇個性。有評論就指今次大選只係想要Zeman同唔想要Zeman，其他野只係次要。

[US-Iran] Iran nuclear deal: sanctions waived as Trump begins countdown to keep US in

Donald Trump has waived a raft of sanctions against Iran as required under a 2015 nuclear agreement, staying within the deal for the time being, but the US president warned European allies and Congress it will be the last such waiver he signs if they fail to agree to radical changes.

With his announcement, the president in effect began a four-month countdown until the US ceases to comply with its obligations under the agreement. The next sanctions waivers fall due on 12 May. The president laid down conditions for signing those that former diplomats involved negotiating the deal said were all but impossible to meet.

[Africa-Trump] Donald Trump must apologise for comments - African Union

The organisation representing African countries has demanded that US President Donald Trump apologise after he reportedly called nations on the continent "shitholes".

The group's mission in Washington DC expressed its "shock, dismay and outrage" and said the Trump administration misunderstood Africans.

U.S. ambassador to Panama resigns, says cannot serve Trump

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Ambassador to Panama John Feeley, a career diplomat and former Marine Corps helicopter pilot, has resigned, saying he no longer felt able to serve President Donald Trump.

Feeley’s departure had been communicated to State Department officials on Dec. 27 and was not a response to Trump’s alleged use of the word “shithole” to describe Haiti and African countries at a meeting on Thursday, U.S. officials said.

Iran rebuffs Donald Trump's demand for more nuclear negotiation

The Iranian government said on Saturday that it refused to renegotiate the terms of its 2015 nuclear deal, following comments from US President Donald Trump about the deal's "terrible flaws."

"The nuclear deal is an internationally recognized and concluded pact and is not renegotiable," Tehran's Foreign Ministry said in a statement, adding that Iran "will not accept any change in the deal, neither now nor in future."

Dieselgate: VW reaches Canada settlement worth millions

German automaker Volkswagen (VW) and a group of lawyers representing Canadian three-liter diesel engine owners and lessees announced a proposed settlement on Friday worth 290.5 Canadian dollars (€191 million, $233.1 million).

Under the settlement, VW Group Canada will make cash payments to owners and lessees of three-liter VW, Audi and Porsche diesel vehicles that carried software that deliberately cheated emissions tests.

Czech election: Milos Zeman leads in first round

With most results in, he had 39.3% with nearest rival Jiri Drahos on 26.2%.

However, the BBC's Rob Cameron in Prague says there are indications that the election will go to a second round later this month.

Mr Zeman, 73, is seeking a second five-year term but has stoked controversy with his outspoken views and pro-Russian stance.

Turnout in the first round, which took place over two days, was about 60%, election officials said.

Miloš Zeman leads first round of Czech Republic presidential elections

The Czech president, Miloš Zeman, led the first round of the Czech Republic’s presidential election on Saturday by a wide margin but short of winning outright, partial results have showed.

Eight candidates are seeking to oust Zeman, whose inclination toward far-right groups and cosy relations with Russia and China have split public opinion.

With 30.6% of voting districts counted, Zeman led the race with 42.9% of votes, while Jiří Drahoš, a 68-year-old pro-western academic, won 24.7%.

難得有清泉

其實有無講過呢到底

Hawaii missile alert: False alarm sparks panic in US state

An incoming missile alert plunged residents of Hawaii into panic on Saturday morning before it was declared a false alarm.

Mobile phone users received a message saying: "Ballistic missile threat inbound to Hawaii. Seek immediate shelter. This is not a drill."

State Governor David Ige apologised and said it was caused by an employee pressing the wrong button.

The US government announced there would be a full investigation.

An alert system is in place because of the potential proximity of Hawaii to North Korean missiles.

In December, the state tested its nuclear warning siren for the first time since the end of the Cold War.

連登討論帖:

Poland: Pro-choice activists protest proposed abortion restrictions

Around 2,000 people gathered in front of the Polish parliament in Warsaw on Saturday, carrying signs with slogans that said "Shame!" and "Women will die without abortions."

"The women whose rights and freedoms are being violated today have been left to face this problem alone," said Anna Karaszewska from the Let's Save Women 2017 pressure group. "The politicians lied to us."

The rally followed Wednesday's decision in the lower house of parliament to work on a bill to ban abortions even in the case of irreversible damage to a fetus.

A recent poll found 11 percent of respondents in favor of further restrictions on abortions, while 46.5 percent preferred to see them eased, according to the Rzeczpospolita newspaper.

Zeman to face scientist Drahoš in Czech presidential run-off

[url]
[/url]
PRAGUE — Incumbent Miloš Zeman easily beat eight other candidates in the first round of the Czech presidential election but faces a stiff test to win another five-year term against the runner-up, scientist Jiří Drahoš.

With nearly all the votes counted, Zeman was credited with 38.57 percent of the vote in the election, held Friday and Saturday, with Drahoš at 26.6 percent, well ahead of third-placed Pavel Fischer, a former ambassador to France, who garnered just over 10 percent. Turnout was nearly 62 percent.

As no candidate won an absolute majority, a run-off between Zeman and Drahoš will be held on January 26-27.

Chelsea Manning files to run as Democrat for US Senate in Maryland

Chelsea Manning, the former US army private who was imprisoned for passing information to WikiLeaks, has filed to run for a seat in the US Senate.

That would range her against Ben Cardin, the senior senator from Maryland who has served since 2007. The senior Democrat on the Senate foreign affairs committee, Cardin has emerged as a key party voice on investigations into Russian meddling in the 2016 presidential election.

South Africa: EFF supporters attack H&M stores over 'racist jumper advert'

Shots were fired at the East Rand H&M store after a group of EFF protesters dressed in their red regalia forced their way into Sandton, Menlyn Park and East Rand H&M retailer stores. According to South Africa's daily news24, police engaged the protesters, who did not want to be caught on camera.

The Menlyn store was shut after it was completely trashed by the angry protesters. The company later on Saturday temporarily closed all of its stores in South Africa.

H&M caused an outcry after an advert featuring a young black model wearing a hoodie with the words "Coolest monkey in the jungle" went viral on social media. Many people accused the international chain store of racism.

UKIP suspends leader's girlfriend after Meghan Markle texts

UKIP has suspended the girlfriend of party leader Henry Bolton after she apparently made racist remarks about Prince Harry's fiancee Meghan Markle.

The Mail on Sunday has published a series of messages sent by Jo Marney.

In them, the 25-year-old model said Ms Markle would "taint" the Royal Family, that she had a "tiny brain" and that black people were ugly.

Ms Marney apologised and said her messages had been taken out of context. Mr Bolton did not want to comment.

Tunisian government plans social reforms after week of unrest

Tunisia’s government plans to increase aid to the poor and improve healthcare following a week of unrest triggered by austerity measures.

The social affairs minister, Mohamed Trabelsi, announced on Saturday monthly aid to needy families would rise from 150 dinars (£45) to between 180 and 210 dinars.

He also said reforms that have been in the pipeline for several months would guarantee medical care for all Tunisians and also provide housing to disadvantaged families.

UN chief offers Colombia help with Venezuela migration crisis

UN Secretary General Antonio Guterres has offered Colombia more resources to manage a migration crisis that has seen nearly half a million Venezuelans pour into the Andean country.

According to government estimates, Colombia has received more than 470,000 Venezuelans, many of them fleeing chronic shortages of food, medicine and other basic goods amid a major economic downturn.

Colombian President Juan Manuel Santos said the regional crisis fueled by an authoritarian turn in Venezuela "has enormous repercussions" for the region.

Turkey plane: Panic as jet skids off runway at Trabzon

Panic broke out on a passenger jet when it skidded off the runway at a Turkish airport and plunged down the side of a cliff overlooking the sea.

The Pegasus Airlines Boeing 737-800 with 168 passengers and crew had flown from Ankara and landed at Trabzon on the Black Sea coast late on Saturday.

Everyone on board was evacuated safely, provincial governor Yucel Yavuz said. No injuries were reported.

Merkel could join Macron in Davos for epic clash with Trump

BERLIN (Reuters) - German Chancellor Angela Merkel is considering joining French President Emmanuel Macron at the World Economic Forum in Davos next week in what could turn into an epic clash of competing world views with U.S. President Donald Trump.

[Middle East] Qatari royal says he is 'being held against his will' in UAE

A Qatari royal says he is being held against his will in the United Arab Emirates (UAE).

Sheikh Abdullah bin Ali al-Thani - who played a role in negotiating with Saudi Arabia during the Qatar diplomatic crisis last year - made the claims in a YouTube video released on Sunday.

He claims he is being held by Abu Dhabi's Crown Prince, who will be "fully responsible" if anything happens to him.

A UAE official denied the accusations.

In the video statement, the Qatari sheikh, a relative of the current Qatari emir, is seated in an armchair, talking directly to camera.

"I'm currently in Abu Dhabi, being hosted by Sheikh Mohamed. But this is not a hosting status. Rather, it is a 'holding' one. They told me not to move," he says.

Qatari royal 'held against his will in the UAE'

Sheikh Abdullah bin Ali Al Thani released on Sunday a video statement saying he was "a prisoner" in the UAE capital, Abu Dhabi, and that if anything happened to him, "Sheikh Mohammed" is responsible.

While he did not specify, Sheikh Abdullah appeared to be referring to Abu Dhabi's Crown Prince Mohammed bin Zayed.

"I am currently in Abu Dhabi. I was a guest of Sheikh Mohammed. I am no longer a guest; I am a prisoner," he said in the video, which was widely circulated on social media.

"They told me not to leave. I am afraid that anything could happen to me, and the people of Qatar would be blamed. So I just wanted to inform you that if anything happens to me, the people of Qatar are innocent," added Sheikh Abdullah.

[US-Palestine] Trump to cut millions from UN agency for Palestinian refugees – officials

The Trump administration is preparing to withhold tens of millions of dollars from the United Nations agency for Palestinian refugees, cutting the year’s first contribution by more than half or perhaps entirely and making additional donations contingent on major changes to the organization, US officials said.

Donald Trump has not made a final decision but appears more likely to send only $60m of a planned $125m first installment to the UN Relief and Works Agency, said the officials, who were not authorized to publicly discuss the matter.

Haley wants a complete cutoff in US money until the Palestinians resume peace talks that have been frozen for years. But Tillerson, Mattis and others say ending all assistance would exacerbate instability in the Middle East, notably in Jordan, a host to hundreds of thousands of Palestinian refugees and a crucial US strategic partner.

Philippines raises Mayon volcano threat level to 'critical'

The Philippines’ most active volcano has rumbled back to life with lava fragments rising to its crater in a gentle eruption that has prompted authorities to evacuate thousands of villagers.

Authorities raised the alert level at the Mayon volcano to “level 3” on Sunday after detecting lava flow and indications of activity that could lead to eruptions of magma.

The Philippine Institute of Volcanology and Seismology (Phivolcs) warned late on Sunday that a “hazardous eruption” of Mount Mayon was possible within weeks or even days. The 2,460-metre (8,070-ft) volcano is located in Albay province in the north-eastern Philippines.

Renato Solidum, from the institute, said three steam-explosions by the volcano since Saturday have spewed ash into nearby villages and may have breached solidified lava at the crater and caused lava to start to flow out.

唔記得po埋條片，不過唔識聽

Bundesbank Says China's Yuan to Be Included in Currency Reserves

Germany’s central bank has decided to include the Chinese yuan in its own reserves, in a further boost to the international status of the currency.

Speaking at an event in Hong Kong on Monday, Bundesbank board member Andreas Dombret said the decision was taken last year following an investment of 500 million euros ($611 million) by the European Central Bank, of which the German authority is a part. He said he wouldn’t comment on the amount that would be allocated.

“The renminbi is used increasingly as part of central banks’ foreign-exchange reserves -- for example, the ECB included the RMB but also other European central banks did so,” Dombret said during a speech in Hong Kong Monday.

人民幣國際化又一勝利

仲有一大段路要走

Angela Merkel's conservatives rule out amendments to preliminary coalition deal

Senior figures in Germany's Social Democrats (SPD) called on Sunday for amendments to the party's preliminary coalition agreement with Chancellor Angela Merkel's conservative bloc.

SPD lawmakers said they hoped that the parties could still agree on a new social security scheme and firmer employee contracts in the would-be coalition's policy blueprint.

However, Germany's conservative bloc — made up of Merkel's Christian Democrats (CDU) and their Bavarian sister party, the Christian Social Union (CSU) — swiftly dismissed the calls, insisting that the SPD first vote on whether to move on to formal negotiations before demanding more concessions.

Schulz has promised to let the party have the final say on whether to re-enter a grand coalition. On Sunday, 600 delegates will be asked to give the green light to enter formal talks, while party members are expected to get a vote on a deal if and when it is finalized.

RAF fighters intercept two Russian bombers near UK airspace

The RAF has been scrambled to intercept two long-range Russian bombers over the North Sea.

The Tupolev Tu-160s, known to Nato as Blackjacks, were monitored on Monday as they flew past Norway and Denmark and near the Netherlands.

Two Typhoon jets from RAF Lossiemouth picked them up about 30 miles (48km) from UK airspace and escorted them.

Son of Dutch prince to be granted royal title after legal battle

The Dutch royal family are expecting a new addition to their ranks imminently, but there will not be any glossy magazine spreads or appearances in front of the TV cameras.

A 21-year-old called Hugo is set to be formally granted the title of Royal Highness Prince Carlos Hugo Roderik Sybren de Bourbon de Parme after a three-year legal battle with his father, Prince Carlos, a cousin to King Willem-Alexander and nephew to the king’s mother, Queen Beatrix, who abdicated from the throne in 2013.

There is no doubt about the paternity of the young blue-blood, which was determined following a court order pursued by the young man’s mother in 1999.

The delay in Hugo’s presence at the royal court has arisen because of Carlos’s insistence that he had an agreement with the mother, Brigitte Klynstra, a childhood friend, that it was a no-strings-attached relationship and there would be no family entanglement following conception.

Erdoğan accuses US of planning to form 'terror army' in Syria

Turkey’s president, Recep Tayyip Erdoğan, has accused the US of forming a “terror army”, after Washington announced plans for a 30,000-strong force inside Syria to protect territory held by its mainly Kurdish allies.

On Sunday, the US-led coalition said it was working with its Syrian militia allies, the mainly Kurdish-led Syrian Democratic Forces (SDF), to set up the new border force. The force would operate along the borders with Turkey and Iraq, as well as within Syria along the Euphrates river, which separates most SDF territory from that held by the government. The announcement was one of the few insights into the Trump administration’s longer-term thinking for Syria.

Greek unions strike over curbs planned in austerity bill

Athens faced major traffic jams Monday as trade unions proceeded with a 24-hour stoppage of commuter train and bus services ahead of parliament's vote on measures demanded by Greece's creditors.

Air traffic controllers also planned a three-hour stoppage from midday local time.

Parliament's vote, due late Monday, is regarded as the potentially last major package of cuts before a long-running international bailout program ends in August.

The bill, which would allow strikes only when a union musters a 50-percent vote at a members' assembly, again puts Prime Minister Alexis Tsipras and his nominally left-wing Syriza party on collision with organized labor.

Currently, the threshold is as low as 20 percent, and, reportedly in some cases strikes can be called by union executives alone.

土耳其好似要開打

其實已經打緊

Turkey threatens attack 'at any moment' on Kurdish-held Afrin in Syria

Turkish artillery shelled the Kurdish-held area of Afrin in northwestern Syria for the third day on Monday, as Ankara threatened to act on long-running threats to root out Kurdish forces from near its border.

However, Russia also has political ties with the Syrian Kurds and has sought to include them in Moscow-backed Syrian peace talks in Sochi despite Turkish resistance.

U.S. Warned Jared Kushner About Wendi Deng Murdoch

WASHINGTON—U.S. counterintelligence officials in early 2017 warned Jared Kushner, President Donald Trump’s son-in-law and senior adviser, that Wendi Deng Murdoch, a prominent Chinese-American businesswoman, could be using her close friendship with Mr. Kushner and his wife, Ivanka Trump, to further the interests of the Chinese government, according to people familiar with the matter.

U.S. officials have also had concerns about a counterintelligence assessment that Ms. Murdoch was lobbying for a high-profile construction project funded by the Chinese government in Washington, D.C., one of these people said.

It is common for counterintelligence officials to warn senior members of a new administration about interactions with people with foreign connections, and such briefings sometimes refer to specific people, according to people familiar with the protocols.

Venezuela helicopter attack: Pilot Oscar Pérez in bloody siege

Two police officers and several "terrorists" have been killed in an operation to capture a helicopter pilot accused of leading an armed rebellion in Venezuela last year, officials say.

Venezuelan forces surrounded a house in the town of El Junquito, near the capital, Caracas, as they targeted the "cell" linked to pilot Oscar Pérez. The authorities said they had arrested five people who they accuse of being part of a criminal group. It is unclear what became of Mr Pérez.

Mr Pérez was wanted after he used a stolen helicopter to throw grenades at government buildings on 27 June. Mr Pérez was on the run after launching a helicopter attack on the Venezuelan Supreme Court during opposition street protests last year. He became the country's most talked-about man and appeared in an online video on 5 July vowing to keep up his attacks on the government.

Romanian PM resigns

Mihai Tudose’s resignation comes amid growing tensions with PSD leader Liviu Dragnea, who cannot be prime minister because of a suspended jail sentence he received for rigging a referendum.

Tudose took over in June 2017, after his predecessor Sorin Grindeanu was ousted by the PSD and its junior coalition partner ALDE, who argued that Grindeanu had fallen behind schedule implementing a reform program.

Denmark will increase defense spending to counter Russia: PM

RIGA (Reuters) - The Danish government expects to win backing for a substantial increase in defense spending next month, to counter Russia’s intensified military activity in eastern and northern Europe, the NATO-member’s prime minister said Monday.

Denmark last week deployed 200 troops to a UK-led NATO mission in Estonia aimed at deterring Russia from attacking the Baltic NATO members.

[UAE vs Qatar]

UAE says Qatari jet fighters intercepted civilian flights

DUBAI (Reuters) - The United Arab Emirates said on Monday Qatari air force jets had twice intercepted its civilian aircraft during routine flights to Bahrain, but Qatar called the claim “completely untrue”.

Qatar said the allegation, reported by the UAE’s state news agency WAM, was intended to divert attention from what it said were violations by Emirati military aircraft of its airspace.

The UAE is one of four Arab countries, along with Saudi Arabia, Bahrain and Egypt, that imposed travel, diplomatic and trade sanctions on Qatar in June 2017, accusing it of supporting terrorism.

Qatar has denied the charges and accused the four countries of trying to make it conform to their foreign policy positions.

Qatar denies intercepting Emirati civilian aircraft

Qatar has denied as "completely false" claims by the United Arab Emirates (UAE) that its fighter jets intercepted two Emirati passenger planes.

The allegations on Monday come amid rising tensions in the Gulf as a blockade imposed against Qatar by Saudi Arabia, the UAE, Egypt and Bahrain entered its eighth month.

They also follow Qatar filing two complaints at the United Nations over alleged violations of its airspace by Emirati military aircraft.

US Central Command, which is based at the al-Udeid Air Base in Qatar, also did not have any report about incidents involving a commercial aircraft in the region, the Associated Press news agency said.

Palestinian leaders reconsider recognition of Israel

The Palestine Liberation Organisation's (PLO) Central Council, the second-highest Palestinian decision-making body, has recommended to revoke recognition of Israel until the latter recognises the State of Palestine in its 1967 borders, with East Jerusalem as its capital.

During a meeting in the occupied West Bank city of Ramallah late on Monday, the PLO, which is an umbrella of major Palestinian political parties, said it "assigned" its Executive Committee "to suspend recognition of Israel until it recognizes the State of Palestine on the 1967 borders and revokes the decision to annex East Jerusalem and expand and build settlements," according to Wafa, the official Palestinian news agency.

In a final statement read after the meeting, the PLO also said that the Oslo Accords, signed with Israel in the early 1990s, "no longer stand".

But several Palestinian political parties expressed their reservations on the final statement, saying the language was vague.

Rohingya crisis: Bangladesh and Myanmar agree repatriation timeframe

Bangladesh says it has agreed a timeframe with Myanmar for repatriating hundreds of thousands of Rohingya who fled an army crackdown last year.

Myanmar has agreed to accept 1,500 Rohingya every week, Bangladesh says, adding that it aims to return all of them to Myanmar within two years.

Over 650,000 Rohingya have fled to neighbouring Bangladesh since violence erupted in Rakhine state in August.

Aid agencies have raised concerns about forcibly repatriating them.

支那陰道間諜
梅鐸都中過招

Philippines revokes licence of leading news website Rappler

[url]
[/url]
The Philippine government has revoked the operating licence of leading news website Rappler, officials said on Monday in a ruling denounced by President Rodrigo Duterte’s critics as the latest blow to press freedom.

Rappler, set up in 2012, is among a clutch of Philippine news organisations that have sparred with Duterte over their critical coverage of his brutal drugs war.

But the government rejected allegations that the ruling was an attack on press freedom, with Duterte’s spokesman saying Rappler and Rappler Holdings Corp had violated a provision in the country’s constitution restricting media ownership to Filipinos.

At his state of the nation address to Congress last year Duterte vowed to expose Rappler’s “American ownership”.

May faces tougher transition stance from EU amid Norway pressure

Exclusive: Norwegian officials tell Brussels they may seek radical rethink of their terms if UK has access to single market for key sectors

Theresa May has been hit with a double Brexit blow as the EU toughened up its terms for a transition period and Norway privately warned Brussels that giving in to the UK’s demands for a “special” trade deal could force it to rip up its own agreements with the bloc.

However, the Guardian has learned that repeated representations have been made to EU officials by Oslo over their fears that an overly generous offer to the UK will fuel calls in Norway to renegotiate its ties with the bloc, according to senior diplomatic sources.

Norway makes larger financial contributions to the EU per capita than the UK and accepts free movement of people in order to have access to the single market. But it has no decision-making role in Brussels’ institutions.

A senior official said: “[The Norwegians] are following this very closely to make sure that we are not giving the UK a much more favourable deal.”

Raids across Germany target suspected Iranian spies

German authorities on Tuesday conducted searches of homes and businesses belonging to 10 suspected Iranian spies.

The Federal Prosecutors Office ordered the searches after receiving a tip from Germany's domestic intelligence agency.

The suspects are believed to have spied on persons and institutions "on behalf of an intelligence entity associated with Iran," the prosecutor's office said.

No arrests were made during the raids, which were carried out in Baden-Württemberg, North Rhine-Westphalia, Bavaria and Berlin.

Kosovo Serb politician Oliver Ivanović shot dead outside party headquarters

Oliver Ivanović, a prominent Kosovo Serb politician, has been gunned down outside his party headquarters on the day that Belgrade and Pristina started talks on normalising ties after a break of more than a year.

Ivanović was shot six times by unknown assailants in a drive-by shooting in the divided city of Mitrovica. The popular former secretary of state for Kosovo and Metohija in the Serbian government was an opponent of the Belgrade-backed Serb party in Kosovo.

His death may further complicate the troubled relationship between Kosovo and Serbia, which continues to regard the region as a breakaway province. It also raises questions over international peacekeeping and rule-of-law missions in the region, which critics say turns a blind eye to organised crime.

In 2016, Ivanović was himself convicted of war crimes by a panel of international judges presiding over a Kosovo court. He was found guilty of ordering crimes against the civilian population in 1999 during the Kosovo war, which was brought to an end after an extensive Nato bombing campaign. In February last year, the conviction was overturned and the case sent back for retrial.

Trump Russia: Bannon 'ordered to testify to grand jury'

Steve Bannon, former chief strategist to US President Donald Trump, has been summoned to testify before a grand jury, US media report.

He was reportedly subpoenaed by former FBI director Robert Mueller, who is leading an inquiry into alleged collusion with Russia during the 2016 election campaign.

Mr Bannon appeared separately on Tuesday before a Congressional panel.

Congress is holding its own inquiry into the allegations.

Venezuela helicopter pilot Oscar Pérez killed in raid

Renegade helicopter pilot Oscar Pérez was killed in a nine-hour long siege near the capital, Caracas, on Monday, the Venezuelan government has confirmed.

The pilot was labelled a "terrorist" by the government after he threw grenades at government buildings from a helicopter he stole on 27 June.

He had been on the run since then.

Police tracked him down to a house where he was hiding along with members of the anti-government cell he founded.

Turkish attack on US-backed Kurds in Syria believed imminent

Turkish troops and tanks near the Syrian border are making final plans to attack the US military’s Kurdish partners inside northern Syria as tensions between Ankara and Washington near unprecedented levels.

Ankara views the Syrian Kurds as an extension of the Turkish Kurdish PKK, with whom it has fought a four decade insurgency inside its borders. It has vowed not to allow Kurdish groups to dominate its border with Syria.

Bashar al-Assad and Russia, which has backed him into a winning position on the battlefield, support Turkey’s plan, which they see as limiting US influence in the war-ravaged country.

Bannon refuses lawmakers' questions, following 'White House instructions'

Steve Bannon refused to answer questions from the House Intelligence Committee during a closed-door session, even after he was issued a subpoena to testify by the committee on Tuesday, saying that the White House had told him not to.

Adam Schiff, the ranking Democrat on the committee, said during a news conference after the marathon hearing, that Bannon’s lawyer had told the committee that the former White House aide “was willing to answer our questions but under instructions from the White House not to”. Schiff condemned what he called “a gag order from the White House”.

Schiff said: “This was the first time we saw a witness refuse to answer the questions under the instructions of the White House or claim that the White House might later invoke privilege.”

Far-right Identitarians want to become guardians for refugees

[url]
[/url]
In a statement released on its website, the far-right Identitarian Movement in Hamburg claimed that members could earn between €19.50 and €33.50 ($23.90 - $41) an hour at the state's expense as guardians for underage refugees.

All unaccompanied underage refugees in Germany are assigned a legal guardian by law — often, but not always, a private citizen — who helps them through administrative questions and takes on legal responsibilities. For instance, if the refugee switches schools, the guardian has to sign the forms on their behalf. The guardians do not take the refugees into their homes.

The Identitarian statement made clear that the aim was to prevent specially trained people from what they call the "asylum industry," such as social workers, from getting the positions — and then allowing young Syrians to bring families over from the war-torn country — a measure that criminologists say would help reduce crime among young migrants.

Carillion Crisis

Carillion collapse hits banks and investors, boosts short sellers

LONDON (Reuters) - Leading British lenders including Barclays, the Royal Bank of Scotland and Lloyds Banking Group face the prospect of hundreds of millions of pounds in outstanding loans going unpaid from Carillion’s collapse on Monday.

In total, creditors to the UK support services and construction group, which was forced into liquidation on Monday, have around 1.6 billion pounds of debt exposure to the company.

Carillion was left with just £29m before going bankrupt

Carillion was in talks with the government since October as part of a desperate bid to stave off collapse, according to the chief executive. Keith Cochrane says the construction giant was left with just £29m in cash by the time it went bust on Monday.

Until the last moments, directors still believed a rescue was possible, but banks became more demanding, he said. The details are included in a document Mr Cochrane has prepared as part of the insolvency process. His statement sets out attempts to save Britain's second biggest construction company after three profits warnings and a collapse in the share price.

The company employed 43,000 people worldwide, 20,000 in the UK, and had 450 contracts with the UK government. There are also big worries for an estimated 30,000 smaller firms which have been working on Carillion projects in the private sector.

Carillion Crisis

Carillion crisis: Theresa May rules out bailout as Labour accuses ministers of collusion - as it happened

Theresa May told her cabinet that the “taxpayer could not be expected to bail out a private company” following the collapse of Carillion, according to her official spokesman.

He said the prime minister addressed the issue at the start of this morning’s meeting of her top team of ministers, arguing that a lot of work had gone into trying to find suitable financing options but that had not proved possible.

The spokesman made clear that in the short term the government would ensure that public services carried out operating, but that was simply replicating money that would have gone to the company - rather than pushing up the bill for taxpayers.

Koreas to carry single Olympic flag

North and South Korea have agree to march together under a single "unified Korea" flag at next month's Winter Olympics in the South.

They also agreed to field a joint women's ice hockey team after rare talks at the truce village of Panmunjom.

They were the first high-level talks between the two Koreas in more than two years.

The Games will take place between 9-27 February in Pyeongchang in South Korea.

Former CIA agent arrested after fears that China spy network was betrayed

A former CIA agent reportedly believed to be behind the unmasking of an espionage network in China, including more than 12 spies who were killed or imprisoned by the Chinese authorities, has been arrested in New York.

Hong Kong resident Jerry Chun Shing Lee was seized at JFK airport on Monday, six years after FBI agents discovered he was travelling with notebooks containing the identities of undercover US agents.

US shutdown looms amid immigration feud

The US government is two days away from a shutdown as lawmakers and the White House feud over immigration. Congress faces a Friday deadline to pass a stopgap measure that would fund federal agencies until next month.

Democrats want the bill to include protections for immigrants who entered the US illegally as children. House Republicans are attempting to entice Democrats to vote for the continuing resolution by including a provision to extend the Children's Health Insurance Program (Chip) for six years.

Hopes of a bipartisan deal were scuttled last week after Mr Trump's alleged use of a crude term during White House negotiations. Neither Republicans, who control both chambers of Congress and the White House, nor Democrats want to be blamed for a federal shutdown with crucial mid-term elections looming in November.

And this deal, if it passes, would only keep the government running until 16 February.

US military to maintain open-ended presence in Syria, Tillerson says

The US intends to maintain an open-ended military presence in Syria, not only to fight Isis and al-Qaida but also to provide a bulwark against Iranian influence, ensure the departure of the Assad regime and create conditions for the return of refugees, the secretary of state, Rex Tillerson, said on Wednesday.

The new Syria policy, outlined by Tillerson in a speech at Stanford University, represents a significant expansion of US aims in the country, which the Trump administration had previously restricted to counter-terrorism throughout its first year in office.

Tillerson’s speech suggested that as Russia drew down its military presence, the US would expand its own. How far it is ready to risk troops and invest resources in the policy remains far from clear.

Democrats just picked up a Wisconsin state Senate seat in a district Trump won by 17 points

Democrats picked up their first state legislature seat in 2018 on Tuesday, as the party’s candidate won a special election for a state Senate seat in Wisconsin’s 10th District.

Though Donald Trump had won the rural district by about 17 points in the 2016 presidential election, Democratic nominee Patty Schachtner defeated her Republican opponent for the open seat by a comfortable margin of about 10 points.

大愛包容統一

情報系統重創

等睇又核試

冇list晒

The Highly-Anticipated 2017 Fake News Awards

1. The New York Times’ Paul Krugman claimed on the day of President Trump’s historic, landslide victory that the economy would never recover.

2. ABC News' Brian Ross CHOKES and sends markets in a downward spiral with false report.

3. CNN FALSELY reported that candidate Donald Trump and his son Donald J. Trump, Jr. had access to hacked documents from WikiLeaks.

The Netherlands expels Eritrea's top diplomat over 'diaspora tax' enforcement

Dutch Foreign Minister Halbe Zijlstra announced the Netherlands' decision on Wednesday to expel Eritrea's top diplomat in the country after being warned to end the African country's practice of enforcing a so-called "diaspora tax" on Eritreans.

Tekeste Ghebremedhin Zemuy, Eritrea's charge d'affaires in the Netherlands, "has been declared persona non grata," Zijlstra said in a letter to the president of the Dutch parliament.

The foreign minister noted that the move did not mean the closure of Eritrea's consulate in The Hague. Zijlstra added that when Eritrean diplomats were confronted with the allegations of the "diaspora tax," there was "not an attempt by the Eritrean side to compromise on the matter."

Austria's Kurz visits Germany's Merkel in meeting of generations

The highlight of the joint press conference held by Angela Merkel and Austrian Chancellor Sebastian Kurz was when the former was asked whether Germany needed a "young, dynamic and bold" leader like the latter.

Ironically, if not pointedly, Kurz jumped in to defend his German counterpart with a self-deprecating remark before seeming to realize he'd spoken out of turn. Meanwhile, Merkel tried to take the sting out of the question with a typically commonsensical, let's-not-make-mountains-of-molehills response.

In Berlin, Kurz reiterated several times he considered himself "pro-European." Both he and Merkel stressed that Germany and Austria shared common interests as "net payer" countries into the EU budget. But they danced around the question of whether the EU needed a common finance minister.

Macedonian president vetoes Albanian language law

Macedonian President Gjorge Ivanov vetoed a law Wednesday that have made Albanian the country's second official language. "This law introduces an expensive parallelism to all levels of administration and leads to their total blockade and dysfunctionality," conservative Ivanov said, adding that it would have endangered Macedonia's "unity and sovereignty."

The government of Prime Minister Zoran Zaev criticized the veto, saying the law was "in line with the constitution."

Macedonia's parliament passed the bill last week as part of a 2017 coalition agreement between the ruling Social Democrats (SDSM) and ethnic Albanian parties.

The nationalist-conservative VMRO-DPMNE, which had been in government from 2006 until May last year, boycotted the vote.

World's confidence in US leadership under Trump at new low, poll finds

Global confidence in US leadership has fallen to a new low, and the country now ranks below China in worldwide approval ratings, according to a new Gallup poll.

The survey of opinion in 134 countries showed a record collapse in approval for the US role in the world, from 48% under Obama to 30% after one year of Donald Trump – the lowest level Gallup has recorded since beginning its global leadership poll over a decade ago.

The result comes just a day after a separate Gallup survey found that Trump reaches the first anniversary of his inauguration with the lowest average approval rating of any elected president in his first year. That poll showed that Trump has averaged just a 39% approval rating since his inauguration. The previous low was held by Bill Clinton, whose first-year average was 10 points higher than Trump’s, at 49%.

Trump accuses Russia of violating sanctions to aid North Korea

Donald Trump has said that Russia is helping North Korea get supplies in violation of international sanctions and that Pyongyang is getting “closer every day” to being able to deliver a long-range missile to the United States.

“Russia is not helping us at all with North Korea,” Trump said during an Oval Office interview with Reuters. “What China is helping us with, Russia is denting. In other words, Russia is making up for some of what China is doing.”

With North Korea persisting as the major global challenge facing Trump this year, the president cast doubt during the 53-minute interview on whether talks with the North Korean leader, Kim Jong-un, would be useful.

UK pledges extra £44m for Channel border security

An extra £44.5m is to be spent beefing up Channel border security, the UK government is to say later.

It will be spent on fencing, CCTV and infrared detection technology in Calais and other border points.

It comes as French President Emmanuel Macron visits the UK for a summit with Theresa May.

Britain is also expected to commit to taking more migrants from Calais, especially unaccompanied children, the BBC's James Robbins said.

He added that while Britain and France were heading in different directions as a result of Brexit, both governments are keen to show that they will continue to work closely together.

Swedish PM does not rule out use of army to end gang violence

STOCKHOLM (Reuters) - Sweden will do whatever it takes, including sending in the army, to end a wave of gang violence that has seen a string of deadly shootings, Prime Minister Stefan Lofven said in Wednesday.

Sweden’s murder rate is relatively low in international terms, but gang violence has surged in recent years and Swedes are worried that the police are unable to cope.

In 2016, the latest year for which official statistics are available, 106 people were murdered in Sweden, a country of 10 million. But Swedish TV reported there were over 300 shootings, mostly in turf battles between gangs over drugs, protection rackets and prostitution.

Wave of looting shutters stores, spreads fear in Venezuela

CARACAS/SAN CRISTOBAL, Venezuela (Reuters) - A wave of looting by hungry mobs across Venezuela has left streets of shuttered shops in provincial towns and pushed some store owners to arm themselves with guns and machetes, stirring fear that the turmoil could spread to the capital Caracas.

Worsening food shortages and runaway inflation have unleashed the spate of pillaging since Christmas in the South American country, in which seven people have reportedly died.

In the first 11 days of January alone, some 107 lootings or attempted lootings have taken place, according to the Venezuelan Observatory for Social Conflict, a rights group.

亂到……

India test-fires intercontinental missile capable of reaching China

India carried out a "successful" test of its Agni-V inter-continental ballistic missile (ICBM), officials said on Thursday. The missile's reported range of 5,000 kilometers (3,106 miles) puts neighboring Pakistan, China and portions of Europe within striking distance.

The country's Defense Ministry announced the test-launch on Twitter, saying that it was fired from Abdul Kalam Island at 9:53 a.m. local time (0423 GMT).

In another tweet, Defense Minister Nirmala Sitharaman called the test launch "a major boost to the defense capabilities of our country." The Agni-V missile is capable of carrying a nuclear warhead.

Trump tweets CHIP should not be in short-term funding bill

President Trump on Thursday appeared to break with GOP congressional leaders on the morning of a key vote in the House, saying he did not want children's health insurance funded in the short-term funding bill now being considered.

"CHIP should be part of a long term solution, not a 30 Day, or short term, extension!" Trump tweeted, referring to the Children's Health Insurance Program.

傾傾下，無啦啦試潛艇核彈

東突係Syria 戰況：
得到確認的戰報是，TIP增援HTS）的援軍沿主要道路通往重要城鎮阿布達利的路線反攻，擊敗阿薩德聯軍，奪回了伊德利布南部的21個城鎮，迫使阿薩德聯軍在幾個地區撤退。阿薩德軍方面的說辭是，由於天氣狀況，沒有空中支援，SAA（敘利亞軍）及其盟軍無意固守最近佔領區。

伊德利卜省，買買提軍TIP看起來很凶悍，兩天后再次擊敗阿薩德聯軍，奪回 Mushayrifa, KhaznaHill, Oum Khalakhil, Wabida & Jadaan等村鎮

每次睇敘利亞野都要去wiki睇邊個打邊個，真係好亂

The young SPD politician who could topple Angela Merkel and Martin Schulz

At the age of 28, the leader of the Social Democratic Party's (SPD) youth wing, the Jusos, is perhaps an unlikely figure to lead a political revolution. But despite pressure from both inside and outside his party to drop his opposition to a continuation of the current grand coalition between the SPD and Angela Merkel's conservatives, Kevin Kühnert is sticking to his guns.

The 600 delegates to that conference, whose numbers will include 80 to 90 Jusos, have the authority to approve formal coalition talks with Merkel's conservatives or halt them entirely. Should the delegates vote no, it would probably mean new elections for Germany, most certainly the resignation of SPD chairman and former European Parliament President Martin Schulz and, conceivably, the end of Merkel's chancellorship.

US Govt Will Not Shut Down

Updated 7:38 p.m.: The House voted 230-197 to keep the government funded for four more weeks, but prospects of a shutdown still hinge on the Senate.

From politico

US Govt Will Not Shut Down YET

Updated 7:38 p.m.: The House voted 230-197 to keep the government funded for four more weeks, but prospects of a shutdown still hinge on the Senate.

Federal funding will lapse at midnight Friday if Republican leaders can’t secure 60 votes to pass the measure in the Senate, where some GOP lawmakers plan to vote against it and Democratic support is uncertain without an immigration deal.

From politico

我都要重新再睇過
D關係唔太記得..

分成5 組咁會易記d
俄系 Assad 聯軍
美系 Kurds
美系反對派
Al Quada 恐怖組織1號
Isis 恐怖組織 2號

TIP 即係東突革命軍既簡稱，宜家走左同1號恐怖分子打Assad

Six Chinese Ships Covertly Aided North Korea. The U.S. Was Watching

The effort identified the ships by name and tracked their movements. The ships either entered ports in North Korea and transported what U.S. officials concluded was illicit cargo to Russia and Vietnam or made ship-to-ship transfers at sea.

According to the U.S., which presented the information to a U.N. sanctions committee, the ships also made extensive maneuvers designed to disguise their violations of the U.N. sanctions. In August, the Security Council banned North Korean exports of coal, iron ore, lead and seafood, which have generated an estimated $1 billion a year in hard currency for North Korea.

A review by The Wall Street Journal of corporate records and shipping databases shows that the six vessels identified by the U.S. are owned or managed by Chinese companies or firms that are registered in Hong Kong and have shareholders who are Chinese nationals and have used addresses in mainland China.

Senate批埋就又續多一個月

不過往績係就算shutdown ，對股市影響都唔大

因為有唔少野都係Essential，所以唔會shut down, 而且唔少服務係由state去做，影響都應該唔大，除非係首府華盛頓的服務

Turkey begins assault on Kurdish-held enclave in Syria

The Syrian Kurdish YPG militia has said Turkish forces have fired about 70 shells at Kurdish villages in the Afrin region of north-western Syria, as Ankara said its threatened military assault was “de facto” under way.

The bombardment from Turkish territory began at around midnight and continued into Friday morning. Turkey considers the Syrian Kurdish militia as an extension of Kurdish rebels fighting Turkey and has vowed to attack their Afrin enclave, massing troops and tanks on its border for several days.

Military action, however, risks further inflaming relations with the US, which allied with the Kurdish-led Syrian Defence Force in its campaign against Islamic State.

Romania braced for huge protests amid 'big step backwards' on rule of law

Romania is taking the biggest step backwards on the rule of law since it joined the European Union, a former justice minister has warned before what could be the biggest street protests in a year this weekend in Bucharest.

Dragnea is barred from the premiership because of a conviction for ballot-rigging that led to a two-year suspended prison sentence. He also faces charges of abuse of office, but the case against him would be dropped if current legislative proposals are passed.

Under a draft bill, abuse of office would no longer be a criminal offence if the sums involved were less than €200,000 (£176,000). The final text has not been adopted by the senate, following its adoption in the lower house earlier this month.

Other changes being debated include decriminalising the offence of taking a bribe on behalf of someone else, as well as lower sentences for the bribe taker. Prosecutors would face restrictions on using wiretaps, CCTV footage or digital evidence as part of changes to the criminal code that have been sharply criticised by Romania’s anti-corruption prosecution unit, the DNA.

German rapper-turned-jihadi Denis Cuspert reportedly killed in Syria

Denis Cuspert, a former rapper known in jihadi circles as "the German," has been killed in Syria, a pro "Islamic State" (IS) website reported.

SITE intelligence group, a US-based company that tracks online extremist media, reported that pro-IS Wafa Media announced the death of the Berlin-born former rapper who used to go by the stage name "Deso Dogg."

Germany's far-right AfD targets refugees in first bill before parliament

Thursday marked a historical moment for the Reichstag. It was the first time since the old parliament building burned down in 1933 that a far-right party has been able to present a draft law in the venerable Prussian-era edifice, a building revamped and reopened for the new democratic age in reunified Germany during the 1990s.

Unsurprisingly, the Alternative for Germany (AfD) chose to present a bill to the chamber that reflected the key policy that has elevated them to the third-largest political force in the Bundestag: stopping immigration. Specifically, their bill was an alteration to Germany's Residence Act that would permanently ban refugees with "subsidiary protection" status from bringing over their close relatives from war-torn countries.

Shutdown imminent after Senate blocks funding bill

The federal government is on the brink of a shutdown after the Senate rejected a patchwork funding measure just hours before a midnight deadline and lawmakers instead teed up a partisan blame game.

Shut it down

What closes if the government shuts down? What doesn’t?

Nearly all federal agencies would be temporarily but dramatically pared back should a shutdown occur, with thousands of employees likely furloughed, almost certainly resulting in reduced or slowed services government-wide. In the past, national parks have closed entirely, as have the Smithsonian Institution museums. Passport services and IRS processing, among other services, would likely slow substantially if not stop entirely.

The U.S. Postal Service, which operates in part based on its own revenue, will continue to function and deliver mail, and Social Security checks, Medicare checks and food stamps will still be distributed. In an interview last April, with another shutdown threat looming, Secretary of Veterans Affairs David Shulkin told CBS that a shutdown would pose “no risk” to veterans because the “VA is in a fortunate situation in that we have what’s called an advanced appropriations, so we get our money a year ahead of time because I think Congress understands that the VA can’t shut down, that we are there for the safety of our veterans.”

Who gets furloughed?

Non-essential employees — referred to by the government as non-exempt employees — would be furloughed, meaning they cannot come to work. Top officials at agencies are generally in charge of deciding who is considered essential and who is not.

Shutdown 正式啟動

BREAKING NEWS:Government agencies' funding exhausted as deadline passes for spending bill

上次十六日，唔知今次玩幾耐

同時

The House of Representatives voted 230-197 on Thursday night to extend funding until next month, but the measure failed to pass the Senate by a margin of 50-49.

Five Republicans voted against the bill while five Democrats broke ranks to support it.

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

#AMERICA FIRST!

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

For those asking, the Republicans only have 51 votes in the Senate, and they need 60. That is why we need to win more Republicans in 2018 Election! We can then be even tougher on Crime (and Border), and even better to our Military & Veterans!

Donald J. Trump
@realDonaldTrump
This is the One Year Anniversary of my Presidency and the Democrats wanted to give me a nice present. #DemocratShutdown

Donald J. Trump
@realDonaldTrump
Democrats are far more concerned with Illegal Immigrants than they are with our great Military or Safety at our dangerous Southern Border. They could have easily made a deal but decided to play Shutdown politics instead. #WeNeedMoreRepublicansIn18 in order to power through mess!

Turkey's Erdogan says ground offensive on Syria's Afrin has begun

Turkish President Recep Tayyip Erdogan said on Saturday that a military operation against the northwestern Syrian town of Afrin, held by US-backed Kurdish militias, "has de-facto been started on the ground."

"This will be followed by Mabij," he added, referring to another Kurdish-controlled Syrian town to the east.

Both Afrin and Manbij are under the control of the People's Protection Units (YPG), which Ankara classes as a terrorist group allied with the Kurdish People's Party (PKK), a group that is waging a long-running insurgency in Turkey.

New Pentagon strategy takes aim at Russia, China

The Pentagon’s new defense strategy calls for aggressive steps to counter Russia and China, directing the military to retrain its attention on great-power competition after nearly two decades of focusing primarily on Islamist militants and "rogue" nations.

The emphasis of the new National Defense Strategy, unveiled Friday by Defense Secretary Jim Mattis, contrasts starkly with the last time the Pentagon developed such a blueprint — in 2014, before Russia joined the Syrian civil war and hacked U.S. political organizations.

Jamaican authorities declare state of emergency over crime

Amid a rise in violent crime, authorities in Jamaica have declared a state of emergency in several areas including the popular tourist town of Montego Bay.

Local police said on Friday that they will take a zero tolerance approach to crime in the parish of St. James, where Montego Bay is located, and nearby communities that have seen an increase in killings that officials blame on gangs and lottery scams.

According to the police, businesses and recreational areas are under a temporary curfew. The state of emergency allows them to search areas without a warrant.

Authorities also have imposed a curfew in parts of St. Catherine parish located just west of the capital of Kingston.

North Korea says to send delegation to prepare for Olympics on Sunday: South Korea ministry

SEOUL (Reuters) - North Korea will send a delegation to South Korea on Sunday to prepare for a trip by an art troupe during next month’s Winter Olympics, pushing the visit back a day after earlier cancelling it, South Korea’s Unification Ministry has said.

Gunmen 'attacking major Kabul hotel'

At least four gunmen have launched an attack on Kabul's Intercontinental Hotel, Afghan officials say.

Special forces were attempting to engage the gunmen, Interior ministry spokesman Najib Danish said.

Tens of thousands protest against corruption in Romania

Tens of thousands of Romanians marched through heavy snow in Bucharest on Saturday in protest against proposed laws that critics say will make it harder to prosecute crime and high-level corruption.

An estimated 50,000 people marched towards parliament, blowing whistles, waving flags and chanting, “thieves”. Protesters briefly scuffled with riot police as they massed in the capital’s University Square, while thousands more demonstrated in cities across Romania.

The left-wing government pushed through a judicial overhaul through parliament in December, despite criticism from the European Commission, the US state department, thousands of magistrates and the centrist president, Klaus Iohannis.

Critics say the bills would weaken judicial independence and they have been challenged in the constitutional court, where they await a ruling.

點睇FISA Memo呢單野

到到都咁亂

唔記得post，下面post翻先

如果真係mishandling，咁Muller可以唔洗查，但係公開要時間，要睇吓Muller夠唔夠快手

House Republicans clash over secret memo

House Republicans are sharply divided over how to handle a classified memo that President Donald Trump’s allies say contains explosive details of misconduct by senior FBI and Justice Department officials.

The memo, compiled by House Intelligence Committee chairman Devin Nunes and fellow Republicans on the panel, claims that senior federal officials abused a secret surveillance program, commonly known as FISA, to target the Trump campaign. It also alleges other federal law enforcement wrongdoing that some Republicans insist should lead to the firings of senior officials.

The memo, according to three people who have viewed it, raises questions about how the FBI handled a fall 2016 application for a warrant to surveil a Trump campaign adviser, Carter Page, and whether agents were forthcoming about the role a controversial dossier alleging Kremlin influence over Trump played in their decision to seek the warrant.

Deadly violence over disputed Honduras election result

Police fired tear gas and cleared roadblocks made of burning tyres across the country. The death occurred in the northern town of Saba.

The protest was organised by supporters of the defeated opposition candidate.

Last month, incumbent President Juan Orlando Hernandez was declared the winner despite days of street protests.

On Saturday a local NGO in Saba, 210km (130 miles) north-east of the capital Tegucigalpa, said a 60-year-old man was killed and another person wounded when police opened fire on a roadblock, Reuters news agency reported.

唔記得都唔出奇
MSM完成唔提
CNN個d
睇個勢係MSM唔提想sweep under the rug

唔記得都唔出奇
MSM完全唔提
CNN個d
睇個勢係MSM唔提想sweep under the rug

Kabul: Afghan forces 'end Intercontinental Hotel siege'

A 12-hour siege of a luxury hotel by gunmen in the Afghan capital has come to an end, security forces say.

Six civilians, including a foreign woman, died at the Intercontinental Hotel in Kabul, along with three attackers, the interior ministry said.

Some 160 people were rescued after Afghan troops fought through the night to regain control of the building.

Questions are being asked as to how the heavily-armed gang was able to enter such a highly-fortified place.

No group has yet said it was behind the attack, although suspicion will fall on the Taliban who targeted the hotel in 2011.

Angela Merkel's future in balance as riven SPD heads for crunch coalition vote

Germany's oldest political party is also the one stuck with the biggest existential crisis. Some 600 Social Democratic Party (SPD) delegates — from the various state party organizations — are due in Bonn on Sunday to vote on whether to move into formal coalition negotiations with Angela Merkel's Christian Democratic Union (CDU) and its Bavarian sister party, the Christian Social Union (CSU).

The chancellor herself may well be clinging to her TV set in her modest apartment back in Berlin on Sunday, too. Although the delegates' decision is not final (the SPD's 440,000 members will also vote), what happens in Bonn, itself gripped by an actual storm this week, will probably show which way the wind is blowing.

Turkish jets bomb Syria's Kurdish-held Afrin

Turkish warplanes on Saturday carried out airstrikes against Kurdish positions in the northwestern city of Afrin as Turkish-backed Syrian rebel fighters launched a ground offensive.

Military officials quoted by Turkey's state-run news agency said jets had hit more than 100 targets in the region. The Turkish army said the land and air assault aimed to hit positions held by the People's Protection Units (YPG) and "Islamic State" (IS) militants. However, IS is not known to have a presence in Afrin.

Honduras' military clashes with protesters over president's re-election

Security forces in Honduras used tear gas against rock-throwing protesters on Saturday as anger over the country's disputed presidential election continued to spill onto the streets, officials said.

At least one person was shot dead by police in the town of Saba, 210 kilometers (130 miles) northeast of the capital, Tegucigalpa.

Authorities tried to clear roadblocks of burning tires in several towns and cities following a call for a national day of strikes. Police say 12 people were arrested and four officers were injured, one seriously, in the latest confrontation with supporters of the center-left Opposition Alliance Against the Dictatorship coalition. The latest death takes to 31 the number of people killed during protests since the election. Hundreds of protesters have been jailed amid a worsening political crisis that the opposition says it will maintain at least until Hernandez's swearing in on January 27.

有冇簡介？

眾議院House Intelligence Committee的主席同幾個共和黨人寫咗一張機密的memo，當中指FBI同Justice Department的官員濫用秘密監控計劃去監控侵侵的選舉顧問，個計劃係based on Foreign Intelligence Surveillance Act (FISA)去執行。

The memo, according to three people who have viewed it, raises questions about how the FBI handled a fall 2016 application for a warrant to surveil a Trump campaign adviser, Carter Page, and whether agents were forthcoming about the role a controversial dossier alleging Kremlin influence over Trump played in their decision to seek the warrant.

部分共和黨人指，其中的不恰當行為可能會令資深官員下台。民主黨反對公開，而共和黨都有唔同意見。

trey gowdy

反制FBI調查

如果單野係真既
姐係佢地一早知道侵侵既一舉一動
明明知道侵侵同俄佬冇關都特登屈佢有
用國家機器黎增加DNC勝率

都要睇吓監控的範圍有幾廣，侵侵未必有關係，但係佢身邊的advisers同侵侵仔真係好難講，成班機會主義者

如果係有一早拎黎做醜聞啦
上任先吹風有撚用咩

BTW 懷念濕清

Anti-Kabila protests turn deadly in Democratic Republic of Congo

Demonstrators demanding the ouster of long-time President Joseph Kabila in the capital Kinshasa were met with live fire Sunday, resulting in at least five deaths and 17 wounded.

Police used both live ammunition and tear gas to scatter anti-government protesters who took to the streets following church services.

Protests were taking place across the country, including Goma and Lubumbashi. They are demanding the ouster of President Josef Kabila who has clung to power for 17 years.

但咁樣有機會坐實左話用國家機器去操縱選舉
民主黨

Middle East Relationships, Explained Through An Interactive Map

DNC班垃圾不嬲都hypocrite架啦
繼續坐echo chamber啦

Germany: SPD meets to decide whether to accept coalition talks

Some 600 delegates from various state organizations of Germany’s Social Democratic Party (SPD) gathered in the western German city of Bonn on Sunday to decide whether their party should begin formal talks with Angela Merkel’s Christian Democratic Union (CDU) and its Bavarian sister party, the Christian Social Union (CSU).

If the SPD congress votes in favor of entering talks with Merkel’s conservatives and negotiations are successful, it could mean that Germany has a working government in place by Easter, ending what will have then been its longest period without one.

But many within the SPD are opposed to the idea of a renewed "grand coalition" — which is being called a "GroKo" in German — under Merkel 's leadership, fearing that the center-left party, already faltering in the opinion polls, could be weakened further by such a move. In particular, the leader of the SPD’s "Young Socialists" (Jusos), Kevin Kühnert, has voiced vigorous opposition, expressing concern that the party has already given too much ground in "exploratory" talks with the CDU/CSU last week.

Taliban claims Kabul Intercontinental hotel siege

Afghan Taliban has claimed responsibility for an attack on Kabul's Intercontinental Hotel that left at least five civilians killed and six wounded.

Gunmen dressed in army uniform stormed the heavily-guarded hotel in the Bagh-e Bala area on Saturday evening, holding a siege that continued into Sunday.

Turkey starts ground incursion into Kurdish-controlled Afrin in Syria

Turkey said it had begun a ground incursion into the Kurdish enclave in Syria known as Afrin a day after intense aerial bombardment that signalled the opening of hostilities in a new phase of Ankara’s involvement in the war across the border.

The launch of the ground campaign by the Turkish military on Sunday, alongside Syrian rebel factions under Ankara’s tutelage, came on the second day of a military offensive called “Operation Olive Branch” by the Turkish government, with dozens of airstrikes hitting more than 150 targets in the Kurdish-dominated district from late on Saturday afternoon.

Kurdish militias shelled the Turkish province of Kilis across the border in response. A spokesman for the Kurdish militias that control the district said they had blocked the Turkish army-led initial attempt at a ground incursion on Sunday morning.

Fourteen foreigners confirmed dead in Kabul hotel attack

The Taliban claimed responsibility for the attack, which saw more than 150 guests flee, with some shimmying down tied-together sheets from upper-floor windows and others rescued by Afghan forces.

At least 14 other people were killed, while 153 people, including 41 foreigners were evacuated, said Danish.

Germany's SPD gives the go-ahead for coalition talks with Angela Merkel's CDU

Delegates from Germany’s Social Democratic Party have voted in favor of possibly entering another coalition with Merkel’s conservatives. But many within the party remain opposed to the idea.

Germany Social Democrats back coalition talks with Merkel's conservatives

[url]
[/url]

SPD (S&D) delegates: 645

Support: 362

Against: 279

Abstain: 1

左膠阿婆你都係收皮把啦

GOP congressman reveals House Intel Committee will release top secret FISA memo to public

The secret memo detailing alleged government surveillance abuses will be released to the public soon, according to a House Republican.

What’s happening?

Rep. Dave Joyce (R-Ohio) said Saturday the House Intelligence Committee “plans to begin” the release process very soon, if not immediately.

The process, he said, might take up to 19 congressional working days. According to the House’s 2018 calendar, that means the earliest the document could be released is sometime in mid-March.

Source confirmed to the Washington Examiner that a meeting has taken place to discuss the memo’s potential public release.

News of the memo broke last week and immediately became the top story behind the impending government shutdown. House members who have viewed the highly classified Foreign Intelligence Surveillance Court document allege it provides evidence the Obama administration used the FISA court to unlawfully spy on the Trump campaign and Trump transition — something former administration officials have long denied.

Because of that, numerous GOP congressman have demanded the memo be released to the public. They allege the document could even lead to the end of special counsel Robert Mueller’s Trump-Russia investigation and to senior FBI and CIA officials being sacked.

Led by Rep. Matt Gaetz (R-Fla.), 65 GOP lawmakers wrote to House Intelligence Committee chairman Devin Nunes (R-Calif.) on Friday demanding the memo’s release.

Gaetz said on Fox News Saturday that the memo will “shock the conscience of this country.”

“There are four pages of a memorandum prepared by the intelligence committee that will shock the conscience of this country when it comes to the horrific abuses that occurred during the last administration and that I believe continue to pose a threat to Donald Trump’s presidency,” he said.

Why does the process take so much time?

Aside from the fact that it must be reviewed by federal records reviewers given that it contains highly classified information, the memo must receive multiple levels of approval before it can be released.

On Thursday, Rep. Jim Jordan (R-Ohio) explained on Fox News the document’s release would first need approval from the House Intelligence Committee and then President Donald Trump would have to give it the green light.

冇得花生

Senate to vote Monday on plan to reopen government

The Senate will vote at noon Monday on a bill to reopen the government through Feb. 8, though passage is not assured. Senate leaders Mitch McConnell and Chuck Schumer are continuing to negotiate on a deal to reopen the government and begin legislative work on protecting some young immigrants, but Schumer said "we have yet to reach a path forward."

McConnell and Schumer then met privately for more than 30 minutes. Aides refused to divulge details, but there was no agreement announced and another failed vote to fund the government is now likely to be held at 1 a.m. on Monday. Though an imminent breakthrough looked improbable, bipartisan talks continued.

Greeks rally over name row with neighbor Macedonia

More than 100,000 nationalist protesters crowded along Thessaloniki's waterfront on Sunday to demand that neighboring country Macedonia change its name.

Athens argues that the use of the term "Macedonia" suggests the former Yugoslav state has territorial claims to a northern Greek region of the same name.

Greece and the Republic of Macedonia last week returned to the United Nations in a bid to put the name row to bed. UN negotiator Matthew Nimetz said that although the talks had yielded no concrete results so far, he added that he was "very hopeful" a solution was within reach.

FBI unable to preserve some text messages from agent removed from Mueller probe

The FBI was unable to preserve some text messages between two agents who have been accused of anti-Trump bias, including one who previously served on special counsel Robert Mueller’s team, according to a letter from the bureau to lawmakers.

The FBI said it did not have a record of messages exchanged over a six-month period between Peter Strzok and Lisa Page because many of its issued mobile phones had problems related to “rollouts, provisioning, and software upgrades.”

Puigdemont 去左哥本哈根 西班牙準備又用European Arrest Warrant 追殺

Carles Puigdemont: new bid to arrest Catalan ex-president

Spanish prosecutors have asked the country’s supreme court to reactivate the international arrest warrant for Carles Puigdemont after the deposed Catalan president flew to Denmark from Belgium. He has been living in Brussels for the past three months following the regional parliament’s unilateral declaration of independence.

Puigdemont, who fled to Brussels at the end of October after being sacked by the Spanish government, is facing possible charges of rebellion, sedition and misuse of public funds over his role in the push to split from Spain. He faces arrest the moment he sets foot on Spanish soil.

Early on Monday morning, the ousted leader flew to Copenhagen to take part in a conference on Catalonia.

These Are 2018’s Most (And Least) Attractive Emerging Markets

Mexico and Turkey scored higher because their real effective exchange rates are more competitive than the average of the past 10 years, according to the analysis. India and China’s valuations are relatively expensive in historical terms. Their economic growth is unlikely to be as fast as it has been in the past decade, estimates show.

Drug violence blamed for Mexico's record 29,168 murders in 2017

Mexico recorded more than 29,000 murders in 2017, the highest annual tally in decades, government figures have shown.

The country has struggled with years of violence as the state has battled drug cartels that have increasingly splintered into smaller, more bloodthirsty gangs.

The record 29,168 murders in 2017 is higher than the homicide rate at peak of Mexico’s drug war in 2011, when there were 27,213.

Philippine volcano expected to erupt, authorities raise security alert

Philippine authorities raised the alert level around its most active volcano Mount Mayon on Monday, after it started emitting plumes of grey smoke and ash.

"Alert level 4 was raised over Mayon Volcano," the Philippine Red Cross tweeted. "This means extension of danger zone to 8 kilometers (5 miles) or more is recommended in the sector where the crater rim is low. The public is advised to wear protective masks and continue to be safe and vigilant."

東京今日除左落大風雪，仲有導彈避難演習，但點解會有人反對演習

話應該用對話解決問題，心諗一路對話一路做好準備以防萬一唔得既 話咩野演習會增大國民恐慌都算，之後吹到呢d演習係想令國民習慣軍事性疏散，敵視周邊國家

黑人問號.jpg

我見到有個阿婆話有個核彈射過黎，係人都死晒，所以唔應該舉行演習呢一種軍事行為

Japanese govt. submits record budget plan

The Japanese government has submitted a record draft budget of 97.7 trillion yen, or more than 880-billion dollars, for the fiscal year starting in April.

The budget plan was officially approved at a Cabinet meeting on Monday and submitted to the regular session of the Diet that opened on the same day.

The plan allocates a record of nearly 300 billion dollars for ballooning social security spending as the population ages. It includes funding for childcare facilities to help working parents.

Another record of about 47 billion dollars is tagged for defense amid continued efforts by North Korea to develop nuclear weapons and missiles.

UKIP leader Henry Bolton hit by multiple resignations

UKIP leader Henry Bolton is facing a wave of resignations from key positions as pressure mounts on him to quit.

The local government, education, trade and immigration spokesmen have all resigned, along with the deputy leader and assistant deputy leader.

It comes after the national executive committee backed a vote of no confidence in him.

Mr Bolton has faced repeated calls to quit over offensive texts sent by his ex-girlfriend.

Six senior Ukip figures quit in protest at Henry Bolton's refusal to resign as leader - Politics live

Live on the Guradian:

Syria offensive: Turkish troops 'capture villages' in Afrin

Turkish forces have captured a number of villages in north-western Syria, on the third day of an offensive to oust Kurdish fighters, Turkish media report.

Turkish troops, accompanied by allied Syrian rebels, reportedly seized control of several areas in the region of Afrin on Monday.

But Kurdish fighters later said they had recaptured two of the villages.

係真係和平得太耐智力都無埋定霞姨請返黎

French prisons blockaded as minister meets union leaders

French prison officers have blockaded dozens of prisons after new attacks by inmates increased fears for wardens’ safety.

The justice minister, Nicole Belloubet, was holding a crisis meeting with union leaders on Monday afternoon as industrial action by increasingly angry prison staff entered a second week.

Strikers had called for a “total blockade” of the country’s 188 prisons from 6am on Monday until the government met their demands for increased safety and wages. Around two-thirds of French jails were said to have been affected by protests, with 35 of them reportedly blockaded.

US shutdown ends as Congress passes bill

The US government partial shutdown is ending after Republicans and Democrats voted to approve a temporary funding bill.

Senator Chuck Schumer said Democrats agreed to back the bill if Republicans would address a programme that shields young immigrants from deportation.

Democrats refused to vote for the bill unless they secured protections for recipients of the Obama-era programme.

The government is expected to re-open on Tuesday.

Trump imposes 30 percent tariff on solar panel imports

President Trump on Monday imposed tariffs of 30 percent on imported solar panel technology in a bid to protect domestic manufacturers while signaling a more aggressive approach toward China.

The move is a major blow for the $28 billion solar industry, which gets about 80 percent of its solar panel products from imports. The Solar Energy Industries Association predicted the tariffs would increase prices and kill 23,000 jobs.

The tariffs unveiled Monday apply to all imported solar photovoltaic cells and modules, the main technology on panels that convert solar energy into electricity. While the action is targeted at imports from China, Trump’s tariffs apply to all imports, since Chinese manufacturers have moved operations to other countries.

Greece secures billions as bailout enters final stages

[url]
[/url]
The new €6.7 billion ($8.22 billion) bailout is the latest from Greece's third financial rescue package from eurozone countries and the International Monetary Fund (IMF) since 2010.

Monday's decision also puts Greece on track to exit its current bailout program when it expires in August this year. Afterwards, the country is expected to finance itself by directly borrowing from investors.

Chain migration

Japan: avalanche engulfs skiers after volcano erupts at ski resort

A member of Japan’s self-defence forces has died and around a dozen skiers were injured after a volcano erupted near a ski resort, triggering an avalanche and sending rocks raining down on the slopes.

At least 12 skiers were injured when they became trapped by the avalanche or were hit by falling volcanic rocks from Mount Kusatsu-Shirane, according to local media. Five were seriously injured, but none were in a critical condition, rescuers said.

House GOP won't show secret Russia memo to Justice Department

House Republicans have refused to share with the Justice Department a secret memo alleging misconduct by federal officials investigating the 2016 Trump campaign’s Russia ties, even they build a case that President Donald Trump should authorize the memo's public release.

An official at the Justice Department, helmed by Attorney General Jeff Sessions and his deputy Rod Rosenstein, confirmed to POLITICO on Monday that the department has requested access to the classified document but has not been able to see it. The FBI, too, has been denied access to the document.

The FBI has also confirmed that Congress is refusing to give the bureau access to the classified memo, despite several requests from the bureau.

Spanish court rejects issuing EU arrest warrant for Puigdemont

Spain’s Supreme Court on Monday rejected the state prosecutor’s request to reactivate a European arrest warrant for Carles Puigdemont — the exiled former Catalan president and now the sole candidate nominated to become the region’s new leader.

The court said in a statement it would postpone the decision until the Catalan parliament has been fully restored to normal activity, Reuters reported. This will likely be after regional lawmakers elect a new leader by the end of the month.

The Catalan parliament’s new speaker, Roger Torrent, said Monday that Puigdemont is the only candidate nominated to become regional president.

Russian court shuts down opposition leader Navalny’s foundation

A Moscow court on Monday decided to shut down the foundation of opposition leader Alexei Navalny, just a week after authorities first pressed charges against it.

The court found Navalny guilty of using the Fifth Season of the Year foundation to illegally fund his presidential campaign, along with listing a fake address and violating a law on the use of personal data, the New York Times reported. It took judge Irina Afanasieva less than three hours to reach the verdict.

Navalny, one of the most outspoken critics of the Kremlin, was formally barred last month from running in the March 18 presidential election due to a fraud conviction — which he and his supporters say was politically motivated. He then turned his election campaign into a drive to persuade people to boycott the vote.

北韓領導人金正恩前女友玄松月，日前率領代表團到南韓視察平昌冬奧的比賽及表演賽地，期間在首爾車站遇到有南韓民眾焚燒金正恩肖像抗議。北韓官方發言人周二（23）對此表達強烈抗議，要求南韓政府道歉並防止再次發生，甚至稱可能不參加奧運。

南韓為左北韓肯黎冬奧，要忍辱負重到邊個地步呢

其實班on9唔去咪唔去囉

Boris Johnson to push for more cash for NHS

Boris Johnson is to push for an extra £100m a week for the NHS in England after Brexit, the BBC understands.

Health Secretary Jeremy Hunt will give the cabinet a routine update on how the NHS is coping with winter pressures.

The foreign secretary is expected to call for extra money and warn against "abandoning the territory".

Chancellor Philip Hammond, speaking as he arrived in Brussels, said the NHS got an extra £6bn in the Budget adding: "Mr Johnson is the foreign secretary".

'We loot or we die of hunger': food shortages fuel unrest in Venezuela

On the night of 9 January, for example, a hungry mob took just 30 minutes to pick clean a grocery store in the eastern city of Puerto Ordaz. By the time owner Luis Felipe Anatael arrived at the bodega he’d opened five months earlier, the looters had hauled away everything from cold cuts to ketchup to the cash registers.

Evidence for his prediction can be found in towns and cities across Venezuela that have been hit by an outbreak of looting and mob violence. Angry about empty supermarket shelves and soaring prices, some people are breaking into warehouses, ransacking food trucks and invading outlying farms.

During the first 11 days of January the Venezuelan Observatory for Social Conflict, a Caracas rights group, recorded 107 episodes of looting and several deaths in 19 of Venezuela’s 23 states.

Turkey battles Syrian Kurds 'on two fronts' in Afrin

Turkish troops have taken control of 11 Kurdish positions and created "safe zones" in neighbouring Syria's northwestern region of Afrin, according to Turkish media.

Reports on Tuesday said the army, aided by Free Syria Army rebels, is pushing towards the southern part of the Syrian region with fronts on the west and the east.

The Turkish army, which launched the Afrin operation on Saturday, captured the villages of Shankal, Qorne, Bali and Adah Manli, as well as the rural areas of Kita, Kordo and Bibno and four other hills in Afrin, Turkish daily Hurriyet reported.

Turkey 'terror propaganda' crackdown sees dozens arrested for social media comments

The German daily Tagezeitung said on Tuesday that journalists from its Turkish publication Taz Gazete had been arrested by anti-terror police.

"As we write, the Ankara apartments of journalists who took positions against the war in Afrin are being stormed and searched," the newspaper wrote on Twitter, referencing Turkey's decision to send ground troops into Kurdish areas of Syria.

Turkish authorities are reportedly highly concerned about opposition to its new military mission in Afrin, particularly how social media could be used to spread that opposition. DW's Dorian Jones in Istanbul said that Prime Minister Binali Yilidirim called journalists to a meeting on Sunday to lay out a 15-point plan on how the operation in Afrin should be covered in order to quash any criticism of the move.

There were dozens of arrests made on Monday night and early Tuesday over opposition to the Afrin mission, which were seen as part of a wider crackdown on press freedom in Turkey. On Monday, Ankara announced that rallies and protests were temporarily banned in the capital until the Afrin mission is finished.

Sessions interviewed in Russia probe

Attorney General Jeff Sessions was interviewed last week by Special Counsel Robert Mueller’s team as part of the Russia investigation.

The Justice Department confirmed a report in The New York Times that Sessions was questioned for several hours. It is the first time that Mueller’s team has interviewed a member of President Trump’s Cabinet.

Kentucky school shooting: Two teenagers dead and 17 injured

[url]
[/url]
Two people have been killed and 17 injured in a high school shooting in the US state of Kentucky.

A 15-year-old girl died at the scene at Marshall County High School in the town of Benton and a 15-year-old boy died in hospital, said Kentucky's governor.

The unidentified attacker was a 15-year-old male student, who was arrested and is in custody.

State police said he was detained about 15 minutes after opening fire at 08:00 local time on Tuesday.

Trudeau announces Pacific trade agreement without US

Canadian Prime Minister Justin Trudeau announced on Tuesday that Canada — along with the 10 other remaining countries in the Trans-Pacific Partnership (TPP) — would work toward creating a revised trade agreement.

Trudeau said in a statement that the countries involved — not including the U.S. — finished talks in Tokyo on a "new Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership (CPTPP)."

TPP Members Reach Agreement on Major Trade Pact

TOKYO—Negotiators from 11 Pacific Rim nations agreed Tuesday on a Trans-Pacific Partnership trade deal, the Japanese minister in charge of TPP said, a year after President Donald Trump withdrew the U.S. from the talks.

The 11 nations were close to a deal at a summit in Vietnam in November but fell short at the last minute after Canada raised objections.

Negotiators gathered again in Tokyo Tuesday and cleared away the remaining sticking points, said Toshimitsu Motegi, the Japanese minister handling the talks. He said the 11 nations aim to sign the agreement on March 8 in Chile.

The TPP agreement could also provide a framework for a future Nafta deal should the current one be scrapped by the Trump administration, according to people familiar with the trade talks. Senior Mexican officials see the TPP agreement as an indication that the free-trade train is rolling forward with regional pacts, with or without the U.S. aboard, as Nafta is being renegotiated.

又乘機拉人加強控制

Venezuela calls early election, Maduro to seek second term

Venezuela's National Election Council has been authorized to set an exact date for the next presidential election after the Constituent Assembly — a body dominated by supporters of current leader Nicolas Maduro — approved plans for an early vote.

Delegates ordered the election to take place before April 30, seven months ahead of schedule — a move widely seen as allowing Maduro to take advantage of disarray in the country's opposition despite a worsening economic crisis.

German far-right AfD politician resigns after converting to Islam

The far-right, anti-Islam Alternative for Germany (AfD) party on Tuesday confirmed reports in the German media that one of its politicians, Arthur Wagner, has converted to Islam.

Wagner, a leading AfD member in the eastern German state of Brandenburg, resigned his position on the party's national executive committee on January 11 for personal reasons, AfD spokesman Daniel Friese said.

He (Friese) insisted the AfD's national party included groups representing the interests of Muslims, as well as Christians and homosexuals.

US blames Russia for Syria chemical weapons attacks

[url]
[/url]
US Secretary of State Rex Tillerson on Tuesday said Russia bore the responsibility of Syria's continued use of chemical weapons after aid workers earlier this week reported an attack in Eastern Ghouta, the last rebel bastion near Damascus.

"Only yesterday, more than 20 civilians, mostly children, were victims of an apparent chlorine gas attack," Tillerson said in the wake of a Paris conference on chemical weapons.

Brazil poised for Lula appeal verdict

Three judges in Brazil will shortly decide whether to uphold a prison term given to the country's former President, Luiz Inacio Lula da Silva.

The ruling could prove vital to Brazil's political future.

Despite being convicted of corruption and money-laundering in July 2017, Lula is hoping to win another term as president at elections on 7 October.

He firmly denies the allegations against him, which he says are designed to stop him running for office again.

Save the Children offices in Afghanistan hit by attack

Attackers have detonated explosives before storming the offices of the Save the Children charity in the eastern Afghan city of Jalalabad. It started at about 09:10 local time (04:40 GMT) when a suicide attacker detonated a car bomb at the entrance to the Save the Children compound, Ataullah Khogyani, a provincial government spokesperson, told the BBC.

At least 11 people are reported injured so far. It is believed about 50 staff were in the building at the time.

A suspected suicide car bomb blast began the assault, with the gunmen now said to be using machine guns and RPGs from higher floors in the building.

No group has yet said it is behind Wednesday's attack.

Syria war: US strikes on IS headquarters 'kills 150 militants'

The US-led coalition against the jihadist group Islamic State (IS) says it has killed up to 150 militants in air strikes on a headquarters in Syria.

A statement said the strikes took place on Saturday near al-Shafah, in the Middle Euphrates river valley in the south-eastern province of Deir al-Zour. A combination of intelligence and continuous target observation ensured no civilians were harmed, it added.

There was no confirmation of the attack from IS or its supporters.

The coalition says the group has lost 98% of the territory that it seized across Iraq and Syria in 2014, when it proclaimed the creation of a "caliphate".

Presidents Club: Scandal-hit charity dinner organiser quits post

A man who helped organise a men-only charity dinner, where hostesses were allegedly groped, has quit the Department for Education board, MPs have been told.

David Meller joined the department as a non-executive board member in 2013.

Charities have also said they will be refusing donations from the Presidents Club Charity Dinner, held at London's upmarket Dorchester Hotel.

A Great Ormond Street Hospital spokeswoman said the hospital will return previous donations from the organisers of the dinner.

'IS' claims deadly attack on Save the Children office in Afghanistan

An attack on Save the Children's office in the eastern Afghan city of Jalalabad has ended with at least two people killed and 20 wounded, an official said on Wednesday.

The four assailants — reportedly dressed as police — fired a rocket propelled grenade from a car outside the British charity's compound in the eastern city of Jalalabad. They then clashed with security forces for about three hours, a provincial government spokesman said. Afghan TV news channels showed a plume of black smoke coming out of the compound and a vehicle on fire outside the office.

The so-called Islamic State (IS) group later on Wednesday claimed responsibility for the attack.

Czech Republic's Andrej Babis gets new shot at forming government

The minority government formed by Andrej Babis ANO party officially stepped down on Wednesday, less than six weeks after the swearing-in ceremony. Last week, the cabinet failed a confidence vote in the parliament.

Immediately after the government stepped down on Wednesday, conservative President Milos Zeman gave the 63-year-old billionaire and acting Prime Minister Babis a new mandate to form another cabinet.

According to the Czech constitution, every new government is due to automatically face a vote of no-confidence within weeks of being appointed. The populist ANO party won 78 out of 200 parliamentary seats in the October vote, putting far above any of the rival parties. However, due to graft accusations against Babis, smaller parties have so far refused to back him.

If Babis once again fails to ensure enough votes in the parliament, it would be up to the chairman of the parliament to suggest the new head of government. This position is held by ANO deputy Radek Vondracek.

Madrid orders Brussels reps to bar Puigdemont meeting

[url]
[/url]
Madrid on Wednesday demanded that Catalonia's representative in Brussels not allow a meeting between the sacked regional president Carles Puigdemont and the speaker of the region's parliament, Roger Torrent, who traveled to Brussels to meet with Puigdemont.

"The representative of the Catalan government in Brussels has been instructed not to allow this meeting to take place in the building of the Catalan diplomatic mission," a source told the French news agency AFP before the meeting was due to take place.

Puigdemont was formally designated last week by Torrent — another separatist — as the candidate to lead the region again.

Brazil ex-President Lula loses appeal against corruption conviction

An appeals court in Brazil has unanimously upheld a corruption conviction imposed last July on ex-President Luiz Inacio Lula da Silva.

While he can still take his appeal to a higher court, the decision could rule Lula out as a candidate for October's presidential election.

On Wednesday, all three judges at the appeals court in the city of Porto Alegre said Lula had broken the law by accepting special favours over a seafront apartment from a construction company involved in a major corruption scheme.

They increased his original sentence from nine-and-a-half years to 12 years and one month in jail.

Rohingya crisis: US diplomat quits advisory panel

Veteran US diplomat Bill Richardson has resigned from an international panel set up by Myanmar leader Aung San Suu Kyi to advise on the Rohingya crisis.

He claimed the panel was a "whitewash" and accused Ms Suu Kyi of lacking "moral leadership" on the issue.

Myanmar's government has not responded, but another member of the panel said Mr Richardson's comments were unfair.

The military offensive that led to a mass exodus from Myanmar's northern Rakhine state has been described by the United Nations as a "textbook example of ethnic cleansing" - something Myanmar denies.

Khaled Ali withdraws from Egyptian presidential race

The Egyptian presidential hopeful and rights lawyer Khaled Ali has quit the race, becoming the latest would-be candidate who either has bowed out or been forced to abandon a challenge to the president, Abdel Fatah al-Sisi, before the March election.

Ali, a prominent socialist, had entered the race as a symbol of Egypt’s leftist revolutionary politics, but on Wednesday he told a press conference packed with supporters that “the opportunity for hope in this presidential election has gone”.

Ali’s decision came hours after Sisi submitted his nomination documents, and a day after the retired general Sami Anan – seen as a serious challenger to Sisi – was arrested by the military on a slate of charges after declaring his intention to run. Anan’s family said on Wednesday that his whereabouts remained unknown.

Trump says he's 'looking forward' to meeting Mueller's team in Russia probe

President Donald Trump said on Wednesday that he was “looking forward” to speaking to federal prosecutors as part of special counsel Robert Mueller’s investigation into ties between his 2016 campaign and Russia, adding that he would be willing to testify under oath.

“I’m looking forward to it, actually,” the president said when pressed on the matter, according to audio released by CNN and MSNBC. Trump added that a sit-down would be “subject to my lawyers.”

The president said in the impromptu and wide-ranging gathering with a group of reporters at the White House that they were discussing a time frame for the meeting in “about two or three weeks.” “Did Hillary do it under oath?” Trump replied, repeatedly asking reporters. “She didn’t do it under oath, but I would do it under oath.”

Padmaavat row: Hindu groups rally ahead of India's Bollywood epic release

Hundreds of supporters of fringe right-wing Hindu groups, like the Rajput Karni Sena, ran amok across several Indian states on Wednesday in a bid to stall the release of Bollywood film 'Padmaavat,' slated for Thursday.

Demonstrators, yet to watch the movie, accuse its director, Sanjay Leela Bhansali, of distorting history by depicting a romance between queen Padmaavati and 14th century Muslim ruler Alauddin Khilji.

The filmmakers deny the accusation and have offered to hold a special screening of the movie for the leaders of at least one of the right-wing groups.

Donald Trump warns Turkey over Syria incursion: White House

Turkish President Recep Tayyip Erdogan has again been urged to "de-escalate" his military assault on Afrin, a Kurdish enclave in northern Syria.

Following similar calls from other world leaders, US President Donald Trump spoke by phone to his Turkish counterpart on Wednesday, and called on the Ankara government to "limit its military action and avoid civilian casualties," according to a White House statement.

The Associated Press reported on Wednesday that the advancing Turkish troops are facing stiff resistance in Afrin, while the SOHR reported Turkish airstrikes had been witnessed in nearly 20 villages.

Czech presidential election on a knife-edge as challenger cries foul

Miloš Zeman, the populist Czech president, faces a fight for his political life in an election run-off against a pro-western liberal rival who claims he has been the victim of dirty tricks.

With the outcome on a knife-edge, Zeman’s challenger, Jiří Drahoš, a former head of the Czech Academy of Sciences who is campaigning to cement the Czech Republic’s place in the EU and Nato, says he has been smeared as a paedophile, communist collaborator and pro-immigrant elitist with ties to Angela Merkel.

The accusations could have a decisive effect, with opinion polls showing Drahoš has a slight edge over Zeman heading into the ballot, to be held on Friday and Saturday.

Trump plan to offer citizenship to 1.8m undocumented immigrants

The White House has outlined an immigration plan that would allow 1.8 million people to become US citizens in exchange for funding of a border wall.

The framework was described by a senior Trump aide in a conference call to Republicans ahead of legislative negotiations with Democrats.

The proposed bill, to be unveiled on Monday, requests $25bn (£17.6bn) in funds for a wall on the Mexican border.

A top Democrat this week vowed to oppose funding a wall.

退讓定係講數方法

講數，另外D冇證移民基本上都留咗幾年，俾埋citizenship 其實no harm, 而且會收窄chain immigration。

對侵侵而言，最緊要都係起牆

Trump tried to fire Mueller in June but White House counsel refused – report

Donald Trump reportedly ordered the firing of special counsel Robert Mueller last June, but was persuaded against it after the White House counsel threatened to resign, according to a report in the New York Times.

The Times, citing four people familiar with the matter, said the president ordered the White House counsel Donald McGahn to fire Mueller, who is investigating Russian interference in the 2016 presidential election including possible contacts with the Trump campaign. McGahn refused and said he would resign before carrying out the directive.

Trump Ordered Mueller Fired, but Backed Off When White House Counsel Threatened to Quit

WASHINGTON — President Trump ordered the firing last June of Robert S. Mueller III, the special counsel overseeing the Russia investigation, but ultimately backed down after the White House counsel threatened to resign rather than carry out the directive.

After receiving the president’s order to fire Mr. Mueller, the White House counsel, Donald F. McGahn II, refused to ask the Justice Department to dismiss the special counsel, saying he would quit instead, the people said. Mr. McGahn disagreed with the president’s case and told senior White House officials that firing Mr. Mueller would have a catastrophic effect on Mr. Trump’s presidency. Mr. McGahn also told White House officials that Mr. Trump would not follow through on the dismissal on his own. The president then backed off.

Mr. McGahn was also concerned that firing the special counsel would incite more questions about whether the White House was trying to obstruct the Russia investigation.

Mr. Trump has significantly ratcheted back his criticisms of Mr. Mueller since he hired Mr. Cobb for his legal team in July. Since Mr. Cobb’s arrival, the White House has operated on the premise that the quickest way to clear the cloud of suspicion was to cooperate with Mr. Mueller, not to fight him.

2018 Election Calendar and Results List by NYT

Angela Merkel's conservatives and SPD open formal 'grand coalition' talks

Formal coalitions talks between German Chancellor Angela Merkel's Christian Democrats (CDU), their sister party, the Christian Social Union (CSU) and the center-left Social Democrats (SPD) started on Friday.

The talks are aimed at forming what is commonly referred to as a "grand coalition," bringing together Germany's two largest parties to form a government.

What happens next: The talks are largely viewed as Merkel's last chance to form a stable government. If talks fail to produce a governing coalition, the CDU could try for a minority government, although fresh elections would be the most likely outcome. However, if she manages to pull together a "grand coalition," then it's onto governing Europe's largest economy.

Davos: Trump launches attack on 'predatory' trade

President Donald Trump has launched a fierce attack on "predatory" trade practices, warning trading partners at the World Economic Forum in Davos that the US will not tolerate unfair trade.

He said these predatory practices were distorting markets and the US "will no longer turn a blind eye".

Mr Trump said he would always put the US first when it came to trade, but "that does not mean America alone".

"The US is open for business," he told the world's finance leaders.

China to develop Arctic shipping routes opened by global warming

China has announced plans to develop shipping lanes through the Arctic to become a "Polar Silk Route".

Beijing said global warming meant viable shipping routes through the Arctic would become increasingly important for international trade.

It said China would work with Russia and other Arctic countries to develop the polar route. It is part of an ambitious bigger scheme to transform China's land and sea.

The north-east passage offers China a faster sea route to many ports than the current routes using, in many cases, the Suez or Panama canals.

Syrian rebels put their own aims aside to fight Turkey’s battles

Abandoned by all other international allies and very nearly defeated, Syria’s armed opposition now finds itself waging a battle against Syrian Kurdish militias on behalf of Ankara, a patron that in recent months has pursued geopolitical and national security interests that are far more important to it than the opposition’s aim of ousting the Syrian president, Bashar al-Assad.

It highlights the rebels’ deep dependence on Turkey, their one remaining benefactor, and the powerlessness of Syrians to determine the course of a civil war that has now lasted nearly seven years.

Interviews with nine Syrian rebel commanders and officials, most taking part in the Afrin campaign, show they are determined to stand by Turkey, the only country they say continued to support and train their forces despite global indifference.

But rebel officials and commanders interviewed by the Guardian say Turkey has helped them train thousands of fighters who could form the core of a unified rebel army, providing a lifeline in their battle against Assad. They say a victory in Afrin would open a ground corridor into Idlib province, controlled by HTS and under regime assault, allowing them to launch a full-scale attack to purge al-Qaida from the area.

'She clearly has no idea': Kenyan doctor condemned over bid to legalise FGM

A Kenyan doctor has been accused of “trying to make history” after filing a controversial petition to legalise female genital mutilation.

Dr Tatu Kamau, who has held a number of high-level positions at the Ministry of Health, told a high court that Kenya’s 2011 ban on FGM was unconstitutional and discriminated against “national heritage”.

Kamau claimed that women who choose to harm their bodies through drink or cigarettes should also have the freedom to decide whether they are cut.

Kenya outlawed the long-standing practice in 2011. Sweeping provisions made it illegal to carry out or help someone to procure FGM. Failure to report the practice, or stigmatising a woman – or any man who marries or supports her – for not undergoing the procedure were also banned. Causing death by performing FGM became punishable with life imprisonment and a fine of 200,000 Kenyan shillings (£1,372).

Donald Trump denies report he tried to fire Robert Mueller in June

Donald Trump has denied a report he ordered the firing of special counsel Robert Mueller last June, but was persuaded against it after the White House counsel threatened to resign.

The New York Times, citing four people familiar with the matter, said the president ordered the White House counsel Donald McGahn to fire Mueller, who is investigating Russian interference in the 2016 presidential election including possible contacts with the Trump campaign. McGahn refused and said he would resign before carrying out the directive.

“Fake news, folks, fake news,” Trump told reporters in Davos, when asked about the report.

Exclusive: Despite sanctions, North Korea exported coal to South and Japan via Russia-intelligence sources

PARIS/LONDON/MOSCOW (Reuters) - North Korea shipped coal to Russia last year which was then delivered to South Korea and Japan in a likely violation of U.N. sanctions, three Western European intelligence sources said.

But the secretive Communist state has at least three times since then shipped coal to the Russian ports of Nakhodka and Kholmsk, where it was unloaded at docks and reloaded onto ships that took it to South Korea or Japan, the sources said.

A Western shipping source said separately that some of the cargoes reached Japan and South Korea in October last year. A U.S. security source also confirmed the coal trade via Russia and said it was continuing.

Reuters could not independently verify whether the coal unloaded at the Russian docks was the same coal that was then shipped to South Korea and Japan. Reuters also was unable to ascertain whether the owners of the vessels that sailed from Russia to South Korea and Japan knew the origin of the coal.

Turkey's Erdogan says military operation to make big sweep east across Syria

ANKARA/BEIRUT (Reuters) - President Tayyip Erdogan said on Friday Turkish forces would sweep Kurdish fighters from the Syrian border and could push all the way east to the frontier with Iraq -- a move which risks a possible confrontation with U.S. forces allied to the Kurds.

“Operation Olive Branch will continue until it reaches its goals. We will rid Manbij of terrorists, as it was promised to us, and our battles will continue until no terrorist is left until our border with Iraq,” Erdogan said in a speech in Ankara.

Czech election: Tight run-off between Zeman and Drahos

Czechs have been going to the polls in a tightly contested presidential election run-off, seen as a vote on the Czech Republic's direction.

The election sees pro-Russia and anti-immigration President Milos Zeman seeking a second five-year term against Jiri Drahos, a pro-EU academic with no previous political experience.

Polls suggest that 10% of voters are still undecided. Polling stations have closed but will reopen for a second day on Saturday.

In the first round, Mr Zeman had 38.6% of the vote while Mr Drahos won 26.6%. Most of the defeated candidates have since endorsed Mr Drahos.

The election has reflected divisions between low-income voters with lower education and those living in rural areas, who tend to vote for Mr Zeman, and wealthier and well-educated residents of bigger cities, who are likely to prefer Mr Drahos, correspondents say.

IMF chief warns Trump's tax cuts could destabilise global economy

Donald Trump’s huge tax cuts are a threat to the stability of the global economy, the managing director of the International Monetary Fund has warned.

Christine Lagarde singled out Trump’s tax reforms as one of three risks that could destabilise the current economic recovery, especially given the boom in stock markets in the past year.

However, the IMF is concerned that cutting taxes will lead to a bigger US budget deficit, and that extra borrowing by the US Treasury will force up long-term American interest rates. As a result, it fears growth could be choked off in the longer term, making the stock market vulnerable to a sudden downward lurch.

Moscow police raid cinema showing The Death of Stalin

Armed Russian police have raided an arthouse cinema in Moscow that defied a government ban on the screening of Armando Iannucci’s dark comedy The Death of Stalin.

Six police officers and a number of plainclothes officials arrived at the Pioner cinema on Friday after the midday screening of the film, which revolves around the bitter infighting after the death of Joseph Stalin in 1953. Officers would only confirm that they were carrying out an investigation.

The ban comes amid Stalin’s renewed popularity in Russia. Vladimir Putin, the Russian president, said last year that western countries were using the “excessive demonisation” of Stalin to attack Russia. In June, Russians named Stalin the “most outstanding person” in world history in a poll carried out by the Levada Centre, an independent polling firm in Moscow.

俄佬同支那

Venezuela opposition condemns action on presidential election

CARACAS (Reuters) - Venezuelan opposition leaders on Friday condemned the sidelining of their coalition from upcoming presidential elections, saying it was trickery by President Nicolas Maduro’s administration to rig the vote in its favor.

The pro-Maduro Supreme Court’s move late on Thursday to exclude the coalition from registering in the vote placed yet another obstacle ahead of the already disparate opposition.

Two of Venezuela’s biggest opposition parties, Justice First and Democratic Action, announced on Friday they would put their names forward for registration over the weekend. However, Leopoldo Lopez’s party, Popular Will, was banned this week from registering.

Syrian opposition says will boycott Russia-brokered peace talks in Sochi

VIENNA (Reuters) - The Syrian opposition will not attend a peace conference Russia is hosting next week, a spokesman said on Saturday, dismissing the meeting as an attempt by the Syrian government’s close ally to “sideline” the current United Nations peace process.

He was speaking at the end of two days of U.N.-brokered talks between the Syrian government and opposition, after which the host said the United Nations had not decided whether to attend the conference in the Black Sea resort of Sochi.

Western powers and some Arab states believe Sochi is an attempt to create a separate peace process that would undermine the United Nations’ efforts while laying the groundwork for a solution more suitable to Assad and his allies Russia and Iran.

Having regained the upper hand on the battlefield after nearly seven years of conflict, Assad appears unwilling to negotiate with his enemies at all, let alone step down as part of any peaceful solution as rebels and opposition groups have demanded.

Kabul bomb attack kills 17 and injures 79 in Afghan capital

A suicide bombing has killed at least 17 people and injured 110 others in the centre of Afghanistan's capital, Kabul, officials say.

It happened near the old interior ministry building, which is close to the offices of the European Union and the High Peace Council.

The Taliban have said they carried out the attack. There are reports an ambulance was used to hide the bomb.

The Dutch were a secret U.S. ally in war against Russian hackers, local media reveal

BERLIN — The Dutch domestic intelligence service AIVD had access to the infamous Russian hacking group Cozy Bear for at least a year starting in mid-2014, local media outlets reported Thursday. According to the reports, the Dutch government alerted the United States to Russian interference in the 2016 presidential election after Netherlands-based officials watched the hacking of the Democratic National Committee and other operations by the Russians, including a 2014 State Department hack.

Officials later told The Post that the NSA had been alerted to the hacks by an unnamed Western intelligence agency. The Western ally had previously hacked not only the Russians’ computers but also surveillance cameras inside their offices. The unnamed Western analysts were monitoring the hackers’ maneuvers inside U.S. networks and even collected CCTV footage of those involved.

[red]Czech election: Zeman beats Drahos to win second term［/red]

Mr Zeman, a pro-Russia and strident opponent of immigration, took 52% of the vote, narrowly beating Mr Drahos, a pro-EU academic with no prior political experience, Czech television reports.

The election has reflected divisions between low-income voters with lower education and those living in rural areas, who tend to vote for Mr Zeman, and wealthier and well-educated residents of bigger cities, who are likely to prefer Mr Drahos, correspondents say.

Catalonia's Puigdemont cannot lead from abroad, court rules

A Spanish court has moved to block pro-independence politician Carles Puigdemont from assuming the presidency of Catalonia. The former leader has been living in Brussels since he declared independence in October, resulting in charges of sedition and rebellion against him.

Mr Puigdemont is the only candidate for the Catalonian presidency. But the country's constitutional court has now ruled he cannot lead the region's parliament from abroad.

Supporters of Mr Puigdemont had argued that he could carry out his role with the use of technology such as video links from Belgium, where he is currently living.

The Spanish government, however, has contested that a "fugitive" cannot lead a regional parliament.

Steve Wynn: US casino mogul quits as Republican finance chair

US casino mogul Steve Wynn has resigned as finance chair of the Republican National Committee (RNC) amid sexual harassment allegations.

A Wall Street Journal report on Friday alleged that the 76-year-old billionaire harassed massage therapists and forced one staff member to have sex with him. According to the Wall Street Journal, which said it had interviewed dozens of people who worked with Mr Wynn, he is accused of engaging in a pattern of abuse in which he often harassed massage therapists while alone in his private office. Mr Wynn has denied wrongdoing, calling the stories "preposterous".

RNC chair Ronna McDaniel told US media she had accepted his resignation.

Mr Wynn has blamed his ex-wife, whom he is fighting in court, for the "slander".

Theresa May told: raise your game in three months or face revolt

Senior Tories have given Theresa May just three months to improve or face a renewed attempt to oust her, amid concerns she is leading the party towards “utter destruction”.

In a sign of the fragility of the prime minister’s leadership after another week of cabinet infighting, figures inside the party said that a disastrous performance in May’s local elections could trigger a no-confidence vote.

A former cabinet minister said: “It looks like these elections are going to be very bad. We could well be wiped out in London and cities like Birmingham because there is no reason to vote Tory. MPs think in two ways: what can I do to save my seat, and what’s in it for me? I think something will then happen. People will begin to manoeuvre over the leadership. There will be a degree of panic.”

A formal vote of no confidence in May would be held if Sir Graham Brady, the chairman of the backbench 1922 committee, receives letters from 48 MPs demanding a contest. He alone knows how many letters have been submitted, but Tories said this week that more had been despatched in the wake of this month’s chaotic reshuffle, which left many MPs confused and frustrated.

Clinton staffer who was protected after harassment claims continued misconduct for years: report

Multiple women working at a pro-Clinton super PAC accused Hillary Clinton's former faith advisor Burns Strider of harassment as recently as 2015, according to a report from BuzzFeed News.

Strider, who was accused of sexual harassment on Clinton's 2008 campaign, allegedly harassed women while working at Correct the Record. The allegations made at the pro-Clinton super PAC took place over an 18-month span beginning in November of 2013, according to BuzzFeed News.

While the super PAC had ties to Clinton's 2016 presidential campaign, it operated independently of the campaign.

Six of the firm's former employees told BuzzFeed News Strider exhibited inappropriate behavior toward two younger subordinate women in the office.

Russian presidential vote: Navalny offices raided on day of protests

Police in Moscow have raided the offices of Russian opposition leader Alexei Navalny ahead of nationwide rallies supporting an election boycott.

Footage posted on Mr Navalny's official YouTube channel shows officers entering a studio and questioning staff.

Mr Navalny has called for demonstrations on Sunday against Russia's presidential election, which will be held on 18 March. President Putin's most vocal critic is barred from standing in the election.

A spokesman for Mr Navalny said the officers used a power tool to break into the office, adding that they said they were investigating a bomb threat.

The raid coincides with a day of planned nationwide street protests against an upcoming vote that Mr Navalny says is rigged.

Israel criticises Poland over draft Holocaust legislation

Israeli leaders have attacked pending legislation in Poland that would outlaw blaming Poles for the crimes of the Holocaust, with some accusing the Polish government of outright denial as the world marked International Holocaust Remembrance Day.

On Friday the lower house of the Polish parliament passed the bill, which prescribes prison for using phrases such as “Polish death camps” to refer to the killing sites Nazi Germany operated in occupied Poland during the second world war.

Many Poles fear such phrasing makes some people incorrectly conclude that Poland had a role in running the camps. But critics say the legislation could hinder debating history, thus harming freedom of expression and opening the way to Holocaust denial.

The bill still needs approval from the senate and president. However, it marks a dramatic step by Poland’s rightwing government, targeting anyone who tries to undermine its official stance that Poles were only heroes during the war, not Nazi collaborators who committed heinous crimes.

Saudi prince Alwaleed bin Talal released from detention

The Saudi prince Alwaleed bin Talal has been released after nearly three months in detention at a luxury hotel as part of an anti-corruption sweep.

The prince was released on Saturday from the Ritz-Carlton in Riyadh, where he has been held since 4 November. A senior Saudi official said he had been freed after he reached a financial settlement with the attorney general.

Separatists take over government headquarters in Aden

Yemen's Prime Minister Ahmed bin Dagher has accused separatist forces backed by the United Arab Emirates (UAE) of staging a coup in the southern city of Aden, after they took over government headquarters.

The prime minister [Bin Dagher] also called on the Saudi-led military coalition to intervene in Aden, stressing that the UAE was the "decision-maker" in the city.

Clashes broke out on Sunday between the army of President Abd-Rabbu Mansour Hadi, who is supported by Saudi Arabia, and UAE-backed forces seeking separation from the country's north.

Carles Puigdemont 🎗
@KRLS

3時
Defending self-determination and democracy should never be a crime. @chowtingagnes and @demosisto, receive the support of the Catalan people in your democratic struggle

Fitness tracking app Strava gives away location of secret US army bases

Sensitive information about the location and staffing of military bases and spy outposts around the world has been revealed by a fitness tracking company.

The details were released by Strava in a data visualisation map that shows all the activity tracked by users of its app, which allows people to record their exercise and share it with others.

The map, released in November 2017, shows every single activity ever uploaded to Strava – more than 3 trillion individual GPS data points, according to the company. The app can be used on various devices including smartphones and fitness trackers like Fitbit to see popular running routes in major cities, or spot individuals in more remote areas who have unusual exercise patterns.

“If soldiers use the app like normal people do, by turning it on tracking when they go to do exercise, it could be especially dangerous,” Ruser added, highlighting one particular track that “looks like it logs a regular jogging route.”

要限制軍人用smart devices

都係黃絲 🎗

Finland's President Sauli Niinisto comfortably re-elected

Finland's President Sauli Niinisto has been comfortably re-elected for a second six-year term.

Mr Niinisto secured 62.7% of the vote in Sunday's poll, easily beating his Green party rival (12.4%), according to official results.

He is the first candidate to win in the first round of voting since the electoral system was changed in 1994.

Wiki about President of Finland

Finland has for most of its independence had a semi-presidential system, but in last decades the powers of the President of Finland have been much diminished. In constitution amendments, which came into effect 1991, 2000 and 2012, the President's position has become quite symbolic. However, the President still leads the nation's foreign politics together with the Council of state and is the chief-in-command of the Defence Forces.

Cyprus president faces runoff after failing to win overall majority

Presidential polls in Cyprus were inconclusive on Sunday, with no candidate winning an overall majority, forcing a runoff on 4 February between the incumbent, Nicos Anastasiades, and Stavros Malas, a communist-backed former health minister.

Anastasiades, leader of the conservative Democratic Rally (Disy) party, came in first with 35.50% of the vote but fell short of the 50% required to win outright. In a repeat of the island’s last presidential election, he now faces Malas, who ran as an independent with the support of the Progressive Party of Working People (Akel). The geneticist won 30.35%, sparking scenes of jubilation among supporters.

The Diko party leader, Nikolas Papadopoulos, whose nationalist views are seen as anathema by ethnic Greeks still hoping to unite war-divided Cyprus, trailed with 25.74%. His failure to make it into the second round was greeted with relief by voters desperate to bridge the divide with their Turkish Cypriot compatriots.

Afghanistan: gunmen attack army post at Kabul military academy

A group of militants have attacked an army post near one of Afghanistan’s military academies in Kabul in the latest violence to strike the capital.

Ministry of defence officials said at least four militants attacked the outpost near the well-defended Marshal Fahim military academy at around 5am (00.30) on Monday morning.

At least one soldier was dead and three wounded, officials said, while one of the attackers blew himself up, one had been killed and two were still fighting.

Donald Trump says US could re-enter Paris climate deal

Donald Trump has said the United States could re-enter the Paris climate change agreement – and that he would have taken a “tougher stand” in Brexit negotiations than Theresa May.

The US president said his country could join the international accord if it had a “completely different deal” but called the existing agreement a “terrible deal” and a “disaster” for the US.

Trump said in the ITV interview that he was a “believer in clean air and clean water” but the Paris agreement would have been a disaster for the US. However, despite initially saying he was “completely out” of the accord, Trump said there could be a way back for the US.

“First of all, it was a terrible deal for the US. If they made a good deal there’s always a chance we’d get back. But it was a terrible deal for the US. It was unfair to the US,” he said.

Trump: I would reconsider a massive Pacific trade deal if it were 'substantially better'

President Donald Trump told CNBC on Thursday that he would reconsider the massive Trans-Pacific Partnership trade deal if the United States could strike a "substantially better" agreement. But it's almost certainly too late for the U.S. to negotiate a new deal.

"I would do TPP if we were able to make a substantially better deal. The deal was terrible, the way it was structured was terrible. If we did a substantially better deal, I would be open to TPP," he said in an exclusive interview at the World Economic Forum in Davos, Switzerland.

Tory ex-ministers deny charging fee for Brexit-related advice is wrong

Three former Conservative cabinet ministers have denied any wrongdoing after being caught on camera offering to receive money in exchange for advising a fictitious Chinese company about the UK government’s approach to Brexit.

An investigation by Channel 4’s Dispatches and the Sunday Times secretly recorded Lord Lansley, and senior Tory MPs Andrew Mitchell and Peter Lilley, in meetings at a Mayfair hotel they believed were with a Chinese firm.

In the documentary, to be aired on Sunday night, Lansley, a former health secretary, says he will provide “intelligence” to the Chinese company, and would charge €5,000 (£4,400) a day. He also suggests the firm employs him through his wife’s firm, Low, apparently to avoid scrutiny.

The revelations are likely to intensify the sense of crisis at the top of the Tory party, with MPs increasingly concerned about the damage being sustained to the Conservative brand from splits over Brexit and health spending, and the fumbled recent reshuffle.

Navalny supporters demand 'Russia without Putin'

Thousands have protested nationwide against Russian President Vladimir Putin's expected re-election. Putin critic Alexei Navalny was again arrested by police, before being released. Miodrag Soric reports from Moscow.

"Citizens, please move aside. You are blocking the way for pedestrians." Again and again, the policeman's voice could be heard from the loudspeaker van on Moscow's Pushkin Square. The approximately 2,000 protesters who had gathered for the demonstration, which was not approved by Russian authorities, ignored the messages. Instead, they loudly shouted "Free Russia" or "Russia without Putin." DW's Emily Sherwin tweeted from the protest, writing that people were calling Putin and Moscow's mayor, Sobyanin, "thieves."

While in most places the authorities allowed demonstrations, the police in St. Petersburg and Moscow have banned public protests. But the angry protesters are not letting themselves be intimated. According to Russian police, 185 protesters across Russia, including Navalny, had been arrested by early evening. The number is likely to increase further overnight.

Grand coalition talks adjourned over key refugee issue

Six hours of nighttime talks between German Chancellor Angela Merkel's conservatives and the Social Democrats led by Martin Schulz were adjourned early Monday morning with "all sides" ostensibly still working toward a February 4 deadline.

A Social Democrat (SPD) source quoted by Reuters said "squealing" summed up the tone of Sunday night's talks, with the three parties still at odds on a SPD call to allow relatives abroad to join refugees granted subsidiary protection status.

Alongside refugee policy, however, key disagreements also remained on labor policy and health insurance — following policy changes demanded at an SPD party conference in Bonn a week ago that handed Schulz only a narrow go-ahead to seek a further grand coalition.

Egypt election: sole challenger to Sisi registers at last minute

The Egyptian politician Mousa Mostafa Mousa has said he will stand in the presidential elections, hours before a nomination deadline was set to make President Abdel Fatah al-Sisi the sole candidate after withdrawals and a boycott call.

Several leading opposition figures had called on Sunday for a boycott of the March election, citing a wave of repression that has cleared the field of challengers to Sisi and left his top opponent in jail.

超級推薦，講ISIS係Mosul點執行佢個一套，明日有下集

The bureaucracy of evil: how Islamic State ran a city

The Madina Document was just the first step, however. The so-called Islamic State did not spring up in a single day. It arrived gradually, over roughly two months, via a series of actions and edicts – each new step affecting a different segment of society, raising the heat each time.

In many ways, Isis’s project resembled other attempts through history to build a utopian state, from the Bolsheviks to the Taliban – a road map of authoritarian rule. First, promote a mythical founding ideology. Next, use it to purge society of undesirables. Use the utmost brutality so as to thwart any resistance; maintain a ruthless intelligence network to induce the population to denounce itself.

But totalitarian regimes can’t survive on millennial ideology and mass terror alone. They need a functioning bureaucracy and competent administrators.

The new administration was a hybrid: an attempt at running a modern-day municipality, but using behaviours, titles, dress code and language from 800 AD.

And, just as in any totalitarian society, the majority of residents bent their heads and went on with life.

Le Pen's National Front Slips in First Votes of the Macron Era

Marine Le Pen’s National Front party slumped in special elections for two legislative seats that were the first electoral contests since President Emmanuel Macron and his party took power last June.

The far-right party’s vote fell to 7.5 percent in Belfort, eastern France, Sunday from 17.5 percent in the first round of legislative elections last June, according to Agence France-Presse. In Val d’Oise near Paris, the National Front’s score fell to 10 percent from 15 percent, AFP said.

In Belfort the Republican candidate won 39 percent of the vote ahead of a MoDem candidate, part of an alliance with Macron’s party, who got 27 percent. In Val d’Oise, Macron’s party won 29 percent of the vote, compared with 24 percent for the Republican rival. The two leading candidates in each constituency go through to a run-off next Sunday.

Andrew McCabe, FBI deputy director, quits after Trump criticism

The Federal Bureau of Investigation's deputy director, whom US President Donald Trump repeatedly accused of political bias, has resigned.

Andrew McCabe was forced to step down ahead of his official retirement date on 18 March, reports CBS News.

Mr McCabe's exit from the top law enforcement agency comes a week after a report that Mr Trump wanted him out.

He was also reportedly pressured to quit by FBI Director Christopher Wray ahead of an internal agency report.

White House press secretary Sarah Huckabee Sanders told Monday's daily press briefing: "This decision was not made by the White House."

Russia 'will target US mid-term elections' says CIA chief

The director of the CIA expects that Russia will target the US mid-term elections later this year.

Mike Pompeo told the BBC there had been no significant diminishing of Russian attempts at subversion in Europe and the US.

He also said North Korea may have the ability to strike the US with nuclear missiles "in a handful of months".

The US intelligence community has said that it believes Russia interfered in the 2016 presidential election.

Mr Pompeo, who briefs the president most mornings, dismissed as "drivel" recent claims that US President Donald Trump was not up to the job.

North Korea cancels joint cultural performance with South

North Korea has abruptly cancelled a cultural event scheduled to be held jointly with the South, Seoul has said.

Set for 4 February at Mount Kumgang in the North, it had been part of a series of events ahead of the South's hosting of the Winter Olympics in PyeongChang.

The events, and other links during the Games, were seen as a thawing of ties.

A telegram from the North reportedly blamed "biased" and "insulting" media coverage in the South. South Korea said the decision was "regrettable".

It said the North should uphold all the agreements that had been made.

北韓控制晒個主導權，一啖砂糖一啖 南韓一d主動都無

Btw文仔因為對北韓太軟弱，勁過陽光政策既曝曬政策令佢民望由七成以上跌到五字頭

黎蝸藤呢篇好睇，講文仔外交反覆軟弱，令北韓擁核成定局

咁睇樸婦人都強硬過文仔唔少

朴槿惠外交政策合理好多，你唔搞事就同你傾，搞事就斷會談，裝薩德。而且同日本關係友好，係慰安婦問題上讓步等。

不過內政出晒事，同時打壓自由同媒體

China rejects claim it bugged headquarters it built for African Union

China and the African Union dismissed on Monday a report that Beijing had bugged the regional bloc’s headquarters, which it built and paid for in the Ethiopian capital.

French newspaper Le Monde quoted anonymous African Union (AU) sources saying that data from computers in the Chinese-built building had been transferred nightly to Chinese servers for five years.

After the hack was discovered a year ago, the building’s IT system including servers was changed, according to Le Monde. During a sweep for bugs after the discovery, microphones were also found hidden in desks and the walls, the newspaper reported.

朴就係因為交合理得罪支共 三星為左利益踢佢走咩
而家呢個一定岩支那心意先上到位啦

Carles Puigdemont weighs return to Spain amid threat of jail

Carles Puigdemont, the fugitive ex-president of Catalonia, wants to attend the next session of the regional parliament on Tuesday but avoid being arrested in the process.

He has sent a letter to the Catalan parliament asking the body to guarantee his right to attend the parliamentary session without being taken into custody. Puigdemont fled to Belgium following an illegal declaration of independence last October.

It's unclear if the chamber even has such authority but a couple of court rulings suggest Puigdemont faces long odds of returning to Spain and getting elected regional president without getting arrested along the way.

Ireland to hold abortion referendum at the end of May

Ireland's government will give voters their first chance in 35 years to decide whether to repeal the country's restrictive abortion laws, Prime Minister Leo Varadkar announced on Monday.

A referendum on the divisive issue will be held at the end of May in the once-stridently Catholic country.

What will this entail?

Voters will be asked if they want to repeal the eighth amendment of the Irish constitution which guarantees the equal right to life of the mother and her unborn child.

If the repeal is approved, Ireland's parliament will set a new law on abortion, which Varadkar said would be based on recommendations by an all-party parliamentary committee. The committee has called for terminations to be allowed without restriction up to 12 weeks into a pregnancy.

The referendum will give voters under the age of 50 their first opportunity to decide on the issue.

House panel votes to release secret memo

Republicans on the House intelligence committee voted Monday in favor of releasing a classified memo that alleges misconduct by senior FBI officials involved in the Russia probe, despite objections from the Department of Justice.

The GOP-led panel voted along party lines to release the secret document — which was written by Republicans — and against making public a competing memo Democrats had crafted, said Rep. Adam Schiff, the top Democrat on the committee. The group also rejected a proposal to give the Justice Department and FBI more time to vet the Republican document, he said.

Three people who have seen the memo told POLITICO recently that it accuses senior FBI officials of abusing a classified surveillance program, known as FISA, to spy on a Trump campaign foreign policy adviser. Obtaining a warrant under FISA requires the FBI to present an application to a court with evidence that indicates the target is acting on behalf of a foreign power.

Colombia suspends peace talks with ELN rebels following attacks

An upcoming round of peace negotiations between the Colombian government and the National Liberation Army (ELN) was suspended by the country's president on Monday following a weekend of deadly attacks.

The developments are a step back in efforts to end Colombia's 50 years of conflict, which appeared to be nearing a resolution.

Two sides at odds

Colombian President Juan Manuel Santos announced the decision to freeze the talks at an event near Bogota, saying that his "patience and the patience of the Colombian people has its limits."

He said the talks would remain suspended "until we see coherence between the ELN's words and its actions."

The ELN said in a statement on Monday that it would back a new ceasefire but that its attacks would continue if there was no ceasefire deal in place.

Brexit would damage UK growth, says leaked cabinet report

Brexit would leave the UK worse off under three possible scenarios: a comprehensive free trade deal, single market access and no deal at all, according to a leaked government analysis of the economic impact of leaving the EU.

The document was meant to be shown confidentially to cabinet ministers this week but was leaked in an embarrassing development for Theresa May and David Davis, the Brexit secretary.

It said national income would be 8% lower under a no deal scenario, around 5% lower with a free trade agreement with the EU and about 2% lower with a soft Brexit option of single market membership over a 15-year period.

Kenya's opposition to swear in Raila Odinga as 'people's president'

Opposition leaders in Kenya say they will go ahead with a ceremony to swear in Raila Odinga as “president of the people” at a mass meeting “come hell or high water”.

The National Super Alliance (Nasa) is planning to hold the ceremony in Uhuru Park in Nairobi around noon on Tuesday.

The move is likely to lead to fresh confrontations in Kenya, three months after Uhuru Kenyatta won a new five-year term as president in a controversial re-run election. The opposition boycotted the poll, saying it was not free or fair.

Government lawyers have described the opposition ceremony as treason and it was unclear if police would allow supporters to gather until hours before the meeting was due to be held.

Yemen's Saudi-backed government 'to flee from Aden'

Leaders of Yemen’s Saudi-backed government are reportedly preparing to flee from Aden as fighters from the armed wing of a political movement demanding secession for southern Yemen seized large parts of the city after three days of fighting.

The Southern Transitional Council has been seeking secession from the rest of Yemen for years. Until recently it received support from the United Arab Emirates, causing a fracture in the Saudi-UAE alliance that intervened in Yemen against Houthi rebels who captured the north of the country.

In recent days, leaders in the UAE have been calling on the STC to accept a ceasefire. Last week, the STC gave President Abd-Rabbu Mansour Hadi’s government an ultimatum – either dismiss the prime minister, Ahmed bin Daghr, and his cabinet or face being overthrown.

The STC accused Hadi’s government of “rampant corruption” resulting in a “deteriorating economic, security and social situation never before witnessed in the history of the south”.

大家記得明日朝早十點係侵侵的第一份國情咨文(State of the Union address)，千祈唔好錯過，明日一早再share link。

What happened to the State of the Union address? Originally, it helped the president and Congress deliberate.

But the performance likely won’t do what it was originally designed for: framing a productive debate between two branches of government about the nation’s direction.

The State of the Union is in a state of decay, and has been since well before the age of Trump.

The Constitution states that the president “shall from time to time give to Congress Information on the State of the Union, and recommend to their Consideration such Measures as he shall judge necessary and expedient.”

Everything you need to know: Trump’s 2018 State of the Union address

5 things to watch at Trump's 2018 State of the Union

Exclusive: Tests link Syrian government stockpile to largest sarin attack - sources

THE HAGUE (Reuters) - The Syrian government’s chemical weapons stockpile has been linked for the first time by laboratory tests to the largest sarin nerve agent attack of the civil war, diplomats and scientists told Reuters, supporting Western claims that government forces under President Bashar al-Assad were behind the atrocity.

Laboratories working for the Organisation for the Prohibition of Chemical Weapons compared samples taken by a U.N. mission in the Damascus suburb of Ghouta after the Aug. 21, 2013 attack, when hundreds of civilians died of sarin gas poisoning, to chemicals handed over by Damascus for destruction in 2014.

The findings on Ghouta, whose details were confirmed to Reuters by two separate diplomatic sources, were not released in the October report to the U.N. Security Council because they were not part of the team’s mandate. They will nonetheless bolster claims by the United States, Britain and other Western powers that Assad’s government still possesses and uses banned munitions in violation of several Security Council resolutions and the Chemical Weapons Convention.

Independent experts, however, said the findings are the strongest scientific evidence to date that the Syrian government was behind Ghouta, the deadliest chemical weapons attack since the Halabja massacres of 1988 during the Iran-Iraq war.

State of the Union address Live (Hong Kong Time: 1000) :

Video

Text:

侵侵入場，可以開live 睇

Live: President Trump’s State of the Union address (with fact check by Politico)

1.5 Trillion Infrastructure Bill

以美國的基建情況應該唔多夠

做維修應該都洗唔少

Here are the four pillars of our plan.

The first pillar of our framework generously offers a path to citizenship for 1.8 million illegal immigrants who were brought here by their parents at a young age. That covers almost three times more people than the previous administration covered.

The second pillar fully secures the border. That means building a great wall on the southern border, and it means hiring more heroes like cj to keep our communities safe.

The third pillar and — ends the visa lottery, a program that randomly plans out green cards without regard for skill, merit, for the safety of American people.

The fourth and final pillar protects the nuclear family night ending chain migration.

原來今日都係林鄭答問大會

Around the world we race rogue regimes, terrorist groups, and rivals like China and Russia that challenge our interest, our economy, and our values. In confronting these horrible dangers, we know that weakness is the surest path to conflict. Unmatched power is the surest means to our true and great defense. For this reason, I am asking Congress to end the dangerous defense sequester and fully fund our great military. As part of our defense, we must modernize and rebuild our nuclear arsenal.

To re-examine our military detention policy and to keep open the detention facilities in Guantanamo Bay.

North Korea 提得咁多
Cuba ,Venezuela 都係得一句

China同Russia都係得一句，歐洲唔見咗

無人知今日係第一次短問短答

After 22 years, Romania's navy is aiming beneath the waves again

For the first time in decades, the Black Sea will once again be patrolled by a Romanian navy submarine.

The announcement was one of the first acts of Mihai Fifor, the incoming Minister of Defence and was the most noteworthy of a series of measures designed at modernising the country's military.

Due to “Russia’s extremely aggressive presence in the region, Romania needs to beef up its naval capabilities. The Nato Alliance is fully aware of the importance the Black Sea represents for all of its members,” Defence Minister Fifor said as he announced the decision.

Taliban threaten 70% of Afghanistan, BBC finds

Taliban fighters, whom US-led forces spent billions of dollars trying to defeat, are now openly active in 70% of Afghanistan, a BBC study has found.

Months of research across the country show how areas the Taliban threaten or control have surged since foreign combat troops left in 2014.

The Afghan government played down the report, saying it controls most areas.

But recent attacks claimed by Taliban and Islamic State militants have killed scores in Kabul and elsewhere.

Yemen separatists capture most of Aden, residents say

Yemeni separatists have taken almost full control of the southern port city of Aden after days of fighting with government forces, residents say.

PM Ahmed bin Daghar and members of his cabinet are believed to be holed up inside the presidential palace in Aden.

There are reports of talks between the southern separatists and government forces, who were previously allies.

The fighting opens up a new front in Yemen, splitting the alliance against Houthi rebels in the north.

It has already led to the deaths of 40 people since Sunday, the Red Cross says.

The separatists are also reported to have also seized Aden's military bases.

Trump tells GOP lawmaker he is '100 percent' behind releasing Intel memo

President Donald Trump was overheard telling a GOP lawmaker after his State of the Union address that he supports releasing the House Intelligence Committee's classified memo about alleged FBI misconduct.

"Oh yeah, don't worry," Trump responded to a question from Rep. Jeff Duncan (R-S.C.), according to video of the exchange. "100 percent."

'This is over': Puigdemont's Catalan independence doubts caught on camera

The ousted Catalan president, Carles Puigdemont, has admitted privately that his attempt to secure regional independence is over and claims he has been sacrificed by his own side, according to messages sent to a colleague and captured by TV cameras.

On Wednesday, a Spanish TV show published messages that Puigdemont had sent to his former health minister Toni Comín while the latter was at an event in Leuven, Belgium, the previous evening. They mention “the last days of republican Catalonia” and suggest the deposed leader is preparing to abandon his attempt to return to office.

“I guess you’ve realised that this is over,” reads one. “Our people have sacrificed us. Or at least me.” It goes on to refer to the pro-independence Catalan MP Joan Tardà, who suggested at the weekend that Puigdemont could step aside to allow another candidate to become president: “You will be ministers (I hope and wish) but I’ve already been sacrificed just like Tardà said.”

Another says: “The [Spanish government’s] plan has won” before expressing the hope that the victory will lead to the release of the four Catalan leaders in prison.

He confirmed on Wednesday morning that he had sent the messages, but insisted he was still the best candidate to represent the Catalan people.

Theresa May sidesteps backing $900bn Silk Road project of China

Theresa May has sidestepped a Chinese push for a formal endorsement of its $900bn Silk Road strategy, suggesting Britain still has concerns about China’s political objectives for the huge infrastructure project.

Government sources confirmed that the UK did not sign a memorandum of understanding giving Britain’s official endorsement to the $900bn Belt and Road Initiative, a personal project of the president, Xi Jinping.

Critics have said the project is designed to pull other countries in the region deeper into China’s sphere of influence, and that it could give unfair preferential treatment to Chinese contractors.

FBI has 'grave concerns' about Trump plan to release controversial memo

The FBI said on Wednesday it had “grave concerns” about Donald Trump’s apparent intention to release a memo said to contain classified information about the bureau’s investigation into one of the president’s campaign aides.

After both Trump and the House speaker, Paul Ryan, made public statements supporting the so-called Nunes memo’s release, the fight over its fate took an extraordinary twist with the FBI’s highly unusual statement, which was ultimately attributable to the bureau director, Christopher Wray, Trump’s own appointee.

The clash between Wray and Trump is only the latest flare-up in what officials warn is an increasingly dangerous showdown between the White House and justice department, with a cycle of firings and retaliatory leaks potentially culminating in a spectacular firing or similar move by Trump that could threaten a constitutional crisis.

Nunes issued a combative statement in reply, accusing the FBI of “surveillance abuses” and dismissing what he called the bureau’s “spurious objections” to the release of the memo. However, Nunes opposes the release of a parallel memo written by Democrats.

Timeline: The U.S. War in Afghanistan 1999 – 2018

David Feeney has announced his immediate resignation as federal MP for Batman, saying Labor needs a candidate who can "give 150 per cent" and that on reflection he does not believe he can do that.

He resigned over his failure to locate documents renouncing his British citizenship, putting him in breach of section 44 of the constitution.

+1

剛好十個

Poland's Senate passes controversial Holocaust bill

Poland's Senate has approved a controversial bill that makes it illegal to accuse Poles of complicity in the Nazi Holocaust.

The bill also prohibits describing Nazi death camps in Poland as Polish. It sets fines or a maximum three-year jail term as punishment.

The proposal caused a weekend rift with Israel, which accuses Poland of attempting to change history.

The bill must be signed off by the president before entering into law.

It passed in the upper house of the Polish parliament with 57 votes to 23, with two abstaining, according to AFP news agency.

CAS nullifies lifetime Olympic bans on Russians

[url]
[/url]
CAS has upheld 28 and partially upheld 11 of the 39 Russian appeals to have their lifetime Olympic bans overturned. The news is a big blow to the IOC.

The Court of Arbitration of Sport (CAS) has delivered a hammer blow to the International Olympic Committee by upholding or partially upholding appeals from 39 Russian athletes against Olympic life bans.

The IOC banned the Russians for doping breaches at the Sochi Winter Games in 2014 after an independent report said there was a state-run doping program in Russia. But CAS has ruled that the IOC processes were not rigid enough.

以色列話會反制

應該都唔會有咩做到，美國又已經出過聲

PiS點會理你班猶太人

US designates Hamas leader Ismail Haniyeh an international terrorist

The United States placed the head of the Palestinian militant group Hamas, Ismail Haniyeh (pictured), on a terrorist blacklist on Wednesday.

"Haniyeh has close links with Hamas' military wing and has been a proponent of armed struggle, including against civilians," the US State Department said, adding that he had been involved in terrorist attacks targeting Israelis and Americans.

The decision bars the 55-year-old from financial transactions with American citizens and companies and freezes any assets he may have in the United States.

The State Department on Wednesday also blacklisted the Gaza-based militant group Harakat al-Sabireen and two Egyptian organizations: Liwa al-Thawra and HASM.

原來係

MAJORITY OF KNESSET BACKS BILL ACCUSING POLAND OF HOLOCAUST DENIAL

The bill, formulated by MKs from the coalition and the opposition – Itzik Shmuly (Zionist Union), Yair Lapid (Yesh Atid), Robert Ilatov (Yisrael Beytenu), Nurit Koren (Likud) and Bezalel Smotrich (Bayit Yehudi) – seeks to amend the Law for Defense Against Holocaust Denial to state that denying or minimizing the involvement of the Nazi’s helpers and collaborators will also be a crime.

In addition, the amended law would provide legal aid to any Holocaust survivors and educators taking students to death camps who face foreign lawsuits because they recounted what happened in the Holocaust.

另外，如果大定對波蘭以色列係納粹的爭拗可以參考歐洲動態：

納粹罪行史爭拗——當以色列碰上波蘭

「波蘭死亡營」

Exclusive: 5-Star leader says could back broad Italy government - source

ROME (Reuters) - The leader of Italy’s 5-Star Movement told international investors on Wednesday he would be willing to govern with mainstream rivals if a March 4 election produces no clear winner, a source told Reuters.

Luigi Di Maio met representatives of some of the world’s largest investors and hedge funds at a private club in London’s exclusive Knightsbridge district, to explain 5-Star’s policies and the political prospects after the election.

“Di Maio said repeatedly that if he does not have enough seats to govern alone, he saw the likelihood of a government backed by all the main parties, including 5-Star,” said the source, who was in the room during the day’s meetings.

Di Maio later denied he had said he was willing to make post-election alliances with other parties, but said he would be willing to negotiate with them on policies.

U.S. says military option not believed to be close for solving North Korea crisis

TOKYO (Reuters) - A U.S. special envoy said on Thursday all options remain on the table for solving the nuclear standoff with North Korea but that he did not think the military option was close.

Joseph Yun, speaking to reporters in the Japanese capital, said the United States was seeking a peaceful resolution of the crisis and diplomacy was its preferred option.

The U.S. special envoy on North Korea said on Thursday all options remain on the table for solving the nuclear standoff with the reclusive country but that he did not think the military option was close.

Joseph Yun, speaking to reporters in the Japanese capital, said the United States was seeking a peaceful resolution of the crisis and diplomacy was its preferred option.

No deal for EU citizens coming to UK during Brexit transition – PM

Theresa May has sparked a new clash with Brussels by saying that EU citizens who arrive during the post-Brexit transition period must not have the same rights as those who came before.

The prime minister’s remarks set her on course for a major skirmish with officials in Brussels, who have offered a “status quo” transition period until December 2020, including free movement and citizens’ rights for those who settle in the UK during that period.

Rules for new EU migrants could include mandatory work permits, requirements to register on arrival and restrictions on access to benefits, which would not apply to EU citizens who moved to the UK before Brexit.

Second Brexit analysis leak shows harm of tighter migration rules

The government is to release a leaked Brexit analysis that shows the UK economy would be significantly worse off in every modelled scenario after it decided not to oppose a Labour motion calling for the documents to be issued.

The decision came as a second leak from the analysis emerged showing that tightening up Britain’s immigration system after Brexit would cause more economic damage than could be balanced out by any trade gains.

The paper suggested the negative impact of a strict migration regime, in which free movement was replaced with a policy similar to that for non-EU migrants, would dwarf the 0.2% boost to economic growth from a US trade deal.

And the study suggested such growth would even be cancelled out under a more relaxed immigration regime, according to the papers seen by BuzzFeed.

Court suspends TV shutdown in Kenya

The Kenyan government shutdown of the three largest private TV channels has been suspended by the high court pending a full hearing.

The channels were shut down as they planned to broadcast opposition leader Raila Odinga's unofficial "inauguration" in Nairobi.

Mr Odinga lost last year's election and his swearing-in was widely seen as a publicity stunt.

Israel using tourism to legitimise settlements, says EU report

Israel is developing archaeological and tourism sites to legitimise illegal settlements in Palestinian neighbourhoods of Jerusalem, European Union diplomats in the city have warned.

A leaked report acquired by the Guardian cited projects in parts of East Jerusalem – occupied by Israel since 1967 – that are being used “as a political tool to modify the historical narrative and to support, legitimise and expand settlements”.

The report identified settler-run excavation sites in the heart of majority-Arab districts, a proposed cable car project with stops on confiscated land and the designation of built-up urban areas as national parks.

Archaeology and tourism development by government institutions as well as private settler organisations established what it said was a “narrative based on historic continuity of the Jewish presence in the area at the expense of other religions and cultures”. Chief among them, the report warned, was the City of David, a government-funded archeological park in the Palestinian neighbourhood of Silwan that provides tours in the ruins of ancient Jerusalem.

Afrin residents say Syrian 'curse' has arrived as war hits Kurdish enclave

When war reached Afrin last week, it arrived with what its Kurdish residents described as a “curse” that could consume the city and spin the Syrian conflict into yet another dangerous direction.

The clashes that have followed Turkey’s incursion into the border enclave have killed dozens – many of them civilians – wounded several hundred, and led thousands of locals and displaced refugees to flee across ravaged, lawless lands to the south and east.

Their futures imperilled in Afrin and unknown in the rest of Syria, the war’s newest exiles – a disparate and disorientated mix of sects and ethnicities – had hoped to hide from the fighting. But they now find themselves central to a volatile phase shaped by feuding global powers determined to stake their interests in what remains of the country.

Mohammed Hassan, an Afrin local, said the YPG – which is the lead component of the US-led fighting force known as the SDF – had been told that no help would be coming from the US.

Turkey court 'reverses release' of Amnesty head Taner Kilic

A Turkish court has reversed its decision to release from detention the local head of human rights group Amnesty International, the group says.

Detained in June, Taner Kilic has been charged with membership of a terrorist organisation, which he denies. Mr Kilic's arrest was part of a crackdown after the failed coup attempt of June 2016.

Mr Kilic was accused of using an encrypted messaging application called Bylock that the Turkish government said was used by followers of the US-based Islamic preacher Fethullah Gulen.

London-based Amnesty says the decision is a "travesty of justice". It has called the accusations "baseless". Amnesty said two independent forensic analyses of Mr Kilic's phone found that there was no trace of the application ever having been on his device.

Germany split on prospect of Angela Merkel's fourth term as chancellor

German public broadcaster ARD on Thursday published its monthly DeutschlandTrend survey, showing divided support in Germany for Angela Merkel serving a fourth term as chancellor, which appears likely as she is currently engaged in grand coalition talks with the Social Democrats and Bavaria's Christian Social Union.

Fifty-one percent of respondents said they looked at the prospect positively, while 46 percent viewed it negatively.

Those figures were more than 20 percentage points less than six months ago, a likely consequence of growing frustration at Merkel's attempts to form a government.

According to the survey, 71 percent of respondents said they are losing patience with how long it has taken to form a government following elections in September.

Meanwhile, SPD leader Martin Schulz has witnessed his popularity slide since his party announced plans to explore coalition talks with Merkel's Christian Democratic Union (CDU) and its Bavarian sister party the Christian Social Union CSU) in December.

Hijab-less Iranian women arrested while protesting compulsory cover-up

Iranian police said on Thursday that 29 women had been arrested for protesting the country's compulsory hijab rules, the private Tasnim news agency reported. Tasnim has strong links to the Iranian Revolutionary Guards and aims to defend "the Islamic Republic against negative media propaganda."

Iran's Islamic law, imposed after the 1979 revolution, requires women to cover their hair and wear long, loose-fitting clothes in public. Six other women were also reportedly taken into custody this week.

A growing number of women in Iran have been removing their hijabs and waving them on a stick to protest the Iranian law.

Austria Freedom Party's Udo Landbauer resigns over Nazi song scandal

Udo Landbauer, a senior member of Austria's far-right Freedom Party (FPÖ), resigned from all political offices on Thursday after revelations that the fraternity he helped lead until recently had used an anti-Semitic songbook that made light of murdering Jews.

The scandal increased pressure on his anti-immigration party as well as Chancellor Sebastian Kurz's conservatives who formed a coalition government with the FPÖ last year.

Vice Chancellor and FPÖ chief Heinz-Christian Strache welcomed Landbauer's departure and said "anti-Semitism has no place" in his party and in right-wing fraternities. Strache himself once had links to extremist groups.

Exclusive: China-Vatican deal on bishops ready for signing - source

VATICAN CITY (Reuters) - A framework accord between the Vatican and China on the appointment of bishops is ready and could be signed in a few months in what would be an historic breakthrough in relations, a senior Vatican source said on Thursday.

An even partial resolution on the thorny issue of who gets to appoint bishops could open the way for a resumption of diplomatic relations nearly 70 years after they were cut during the Communist takeover of China.

Full relations would give the Church a legal framework to look after all of China’s estimated 12 million Catholics and move on to focus on Catholic growth in a country where Protestant churches are already growing fast.

Under the formal deal, the Vatican will have a say in negotiations for the appointment of future bishops, the source told Reuters, declining to give details.

Gay marriage roils 'laid-back' Costa Rica's presidential election

SAN JOSE (Reuters) - A debate over gay marriage has upturned Costa Rica’s presidential race, giving ammunition to conservative frontrunners ahead of Sunday’s vote and challenging the Central American country’s image as a progressive bastion.

Evangelical Christian singer and congressman Fabricio Alvarado, who leads recent polls, has pitted himself against a January ruling from the Inter-American Court of Human Rights that urges Costa Rica to legalize same-sex marriage.

Alvarado, 43, has said the Costa Rica-based court is violating the country’s sovereignty and jeopardizing its “traditional family” values. He has threatened to withdraw Costa Rica from the court system, as Venezuela did.

“We are not ready for a LGBT agenda,” Alvarado said at a candidate debate. “Let’s make February 4 our referendum on the marriage between men and women.”

His meteoric rise is unlikely to be enough for him to win without a run-off vote in April. But Alvarado has pushed other candidates among the 13 contenders to adopt more conservative tones, including ex-government minister Antonio Alvarez Desanti, leader of the powerful National Liberation party.

Cuba: Fidel Castro's son 'takes own life'

The 68-year-old son of Cuban revolutionary Fidel Castro, Fidel Ángel Castro Díaz-Balart, has died in Havana after taking his own life, according to Cuba's state media.

He was found on Thursday morning and is said to have suffered from depression.

Popularly known as "Fidelito", he was the first-born son of the former president, who died in November 2016.

Castro Díaz-Balart worked as a nuclear physicist having trained in the former Soviet Union.

Tillerson raises prospect of Venezuela military ouster of Maduro

AUSTIN, Texas (Reuters) - U.S. Secretary of State Rex Tillerson raised the prospect on Thursday that the Venezuelan military could decide to oust President Nicolas Maduro, but said he did not know whether that would happen.

In a speech at the University of Texas ahead of a five-nation Latin American tour, Tillerson insisted the Trump administration was not advocating “regime change” in Venezuela, but said it would be “easiest” if Maduro chose to leave power on his own.

Tillerson predicted there would be change of some kind in Venezuela and said the United States, which has had steadily worsening relations with the country’s Socialist government, wanted it to be a peaceful one.

Maduro, whose approval ratings are low amid a collapsing economy, runaway inflation and rising malnutrition in the oil-producing country, is seeking re-election in a vote that must be held by the end of April.

Myanmar: UN and US deeply troubled over new report of five mass graves

The US state department has said it is “deeply, deeply troubled” by new reports of mass graves in Myanmar’s Rakhine State, where the military has been accused of atrocities against minority Rohingya Muslims.

The Associated Press reported earlier it had confirmed the existence of more than five previously unreported mass graves in the Myanmar village of Gu Dar Pyin, through interviews with survivors in refugee camps in Bangladesh and through time-stamped mobile phone videos.

Nauert said the reports highlighted the need for authorities in Myanmar to cooperate with an independent, credible investigation into allegations of atrocities in northern Rakhine state.

The Myanmar government regularly claims massacres like Gu Dar Pyin never happened, and has acknowledged only one mass grave containing 10 “terrorists” in the village of Inn Din. But the AP report seems to suggest a military slaughter of civilians and the presence of many more graves with many more people.

Almost every villager interviewed by the AP saw three large mass graves at Gu Dar Pyin’s northern entrance, near the main road, where witnesses say soldiers herded and killed most of the Rohingya.

Far-right NPD: Germany's upper house votes to cut off party's state funds

Representatives from all 16 German states — known as the Bundesrat — voted on Friday to ask Germany's highest court to apply a law that would see the far-right NPD cut off from state funding for six years.

"Today we bring a motion by all the [German] states that serves to prevent the NPD from getting funds from the state, which it is actively working against," Annegret Kramp-Karrenbauer from the state of Saarland, who led the intitiative, said on Friday.

Bavarian Interior Minister Joachim Herrmann chimed in, saying that it was "absurd" that German taxpayers supported the far-right party.

The initiative follows two failed attempts to have the NPD banned. In a controversial decision last January, the Constitutional Court ruled against a ban, arguing that although the NPD had anti-constitutional objectives, it did not have the political clout to undermine German democracy.

Vox: The Nunes memo, explained with diagrams

2) The core of the Nunes argument

But according to people familiar with the Nunes memo, Nunes believes the case was primarily built on the Steele dossier — which was funded partially by a law firm on behalf of the Hillary Clinton campaign and the Democratic National Committee.

3) Rod Rosenstein is dragged into this as well

The Nunes memo reportedly says Deputy Attorney General Rod Rosenstein approved the application for the warrant knowing they were relying heavily on the DNC-funded Steele dossier.

4) The conspiracy comes together and So why is the Rosenstein angle important?

Because if he, as a proxy for the Justice Department (specifically the FBI), can be painted as anti-Trump, then it means his hiring of special counsel Robert Mueller had ulterior anti-Trump motives. It means the entire Trump-Russia investigation is happening because some “deep state” officials want to undermine Trump and take him down, and it’s not being conducted on its own merits.

呢單真係好睇
分分鐘變另一單watergate

真係睇過個內容係咩先知龍與鳳，因為始終都係一個Republician的memo而已，究竟有幾真幾假都係未知數。

同時Nunes反對公開Democracts的parallel memo都令其他人有所質疑

Poll: Trump SOTU address earned high marks

President Donald Trump earned high marks for his first State of the Union address, according to a new POLITICO/Morning Consult poll of Americans who watched the speech earlier this week.

A combined 62 percent of speech-watchers called Trump’s performance “excellent” or “good,” with 17 percent saying Trump did only a fair job, and another 20 percent calling the speech “poor.”

Slightly more than a third of those who watch the speech, 35 percent, give Trump an “A” grade for the speech, and another 25 percent give him a “B.” Fourteen percent give Trump a “C,” 13 percent give him a “D,” and 13 percent give him a failing, “F” grade.

Majorities of those who viewed the address found it optimistic (63 percent), presidential (63 percent) and informative (62 percent). Only 28 percent said it was “depressing,” and just 27 percent said it was “boring.”

另外，今個星期日係Costa Rica同Cyprus的大選日，前者選國會同總統，後者係總統選舉第二輪投票。

Cyprus voters focus on which president could reunite island

Greek Cypriots go to the polls this weekend in a tight presidential election that pits the incumbent conservative, Nicos Anastasiades, against a leftist-backed academic, Stavros Malas.

Insults have intensified in the week after an inconclusive first round, and the race has boiled down to a contest over who is better equipped to reunite Cyprus and oversee an economy recovering slowly from near-collapse.

Although a political neophyte by the standards of his opponent, Malas has captivated voters, with the geneticist winning 30.2% of the vote last Sunday. Anastasiades, who heads the centre-right Disy party, came in with 35.5%.

There has been a discernible shift in mood as supporters of Malas, an independent backed by the leftist party Akel [Progressive Party of the Working People], become more hopeful of victory.

Anastasiades, credited with overseeing the island’s exit from international bailout supervision, has long been the frontrunner. But while most analysts say the election is still his to lose, his lead no longer looks unassailable.

The fact that other smaller parties – including the centrist Diko, which came in third under its nationalist leader, Nikolas Papadopoulos – have refused to endorse either candidate means the result is likely to be close.

Ecuador referendum could buck South America trend by banning re-election

When Ecuadorians vote this weekend on barring former president Rafael Correa from re-election, they will also be choosing whether to buck a trend across South America in which overbearing former presidents just can’t let go of power.

After Lenín Moreno was elected Ecuador’s president in 2017 he was expected to keep the seat warm for his predecessor’s return in 2021. Over a decade in power, Correa allied with the leftist governments of Venezuela and Bolivia, ploughed public money into social spending – and also sheltered the WikiLeaks founder Julian Assange. For half of that period, his vice-president was Moreno.

But since taking office, Moreno – the world’s only wheelchair-using head of state – has made good on his pledge to be his own man. He sacked the former vice-president Jorge Glas, a close ally of Correa who was later sentenced to six years in jail for corruption. He has also repeatedly hinted he wants to remove Julian Assange from the Ecuadorian embassy in London.

Kenyan government on collision course with courts as lawyer detained

Kenya’s high court has ordered authorities to release an opposition lawyer arrested on Friday, setting the scene for a new confrontation between the judiciary and Uhuru Kenyatta’s government.

Miguna Miguna was detained in a dawn raid on his Nairobi home, associates said. His current whereabouts are unknown but he is believed to be in police custody.

This week’s arrests and broadcast bans are a shock to Kenyans who have grown used to the free-wheeling media and irreverent political culture that have grown since decades of autocratic rule ended in 2002.The government’s failure to act on the court order over the TV ban raises questions about the rule of law in the country.

Trump accuses FBI leadership amid row over memo

US President Donald Trump has accused top officials of politicising FBI and justice department investigations to damage his Republican party.

Later on Friday, he is expected to approve the release of a memo that is thought to suggest the FBI abused its powers to spy on one of his aides.

Controversy over the memo has railed for days in US politics and the two main parties are divided on it.

Democrats say the document is aimed at derailing investigations into Mr Trump.

They portray the memo, commissioned by the Republican head of the House Intelligence Committee, Devin Nunes, as an attempt to undermine a federal inquiry into allegations that the Trump campaign colluded with Russia during the 2016 election campaign.

However, another top Republican, House Speaker Paul Ryan, played down the potential impact of the memo's publication on the inquiry led by Special Counsel Robert Mueller. He said Congress had a duty to see surveillance powers were used correctly.

中東支那

左膠

'Nunes memo' published after Trump declassifies controversial document

Republicans on Friday released a controversial memo that alleges an abuse of power by the FBI in its investigation into Russian meddling in the 2016 election, after Donald Trump declassified the document and accused top officials of bias.

The four-page memo, released with a letter from the White House, alleges that the FBI omitted key information when it applied for a wiretap on an adviser of Trump’s campaign. The findings “raise concerns with the legitimacy and legality of certain DOJ and FBI interactions” with the court that approves surveillance requests, the memo says. It also claims they “represent a troubling breakdown of legal processes established to protect the American people from abuses”.

The memo’s central claim is that the FBI omitted context in its application to surveil the Trump adviser, Carter Page. The document notes that the FBI used material compiled by former British spy Christopher Steele, whose work was funded by Democrats, and who the memo says was “desperate that Donald Trump not get elected and was passionate about him not being president”.

The memo also claims that the FBI “terminated” Steele as a source because he spoke with the media, and that texts between an FBI agent and FBI attorney “demonstrated a clear bias against Trump”. The agent was removed from the investigation in December.

The memo:

Nunes: I did not read material summarized in the memo

Rep. Devin Nunes (R-Calif.) on Friday admitted that did not personally review the applications for surveillance warrants that provide the basis of the classified memo released earlier in the day.

Nunes said he relied on the review of committee member Rep. Trey Gowdy (R-S.C.).

“No, I didn’t,” Nunes told Fox News’ Brett Baier, when asked if he saw the applications.

Nunes, the chairman of the committee, brushed off news reports that accused him of not seeing the underlying documents as “bogus.”

He explained that the committee set up an agreement with the Justice Department that would allow just one person to review the documents.

North Korea earned $200 million from banned exports: UN

North Korea earned nearly $200 million (€160 million) in 2017 by exporting a wide range of banned goods in violation of international sanctions, according to details of a confidential United Nations report seen Friday.

Pyongyang was able to sell coal, steel, iron and petroleum products between January and September to multiple countries, monitors said, despite UN sanctions barring their export.

North Korea has been developing nuclear weapons and sophisticated long-range missiles. Multiple sanctions dating back to 2006 have tried to choke off funding for the nuclear and missile programs.

The 213-page report — seen by multiple news agencies — said North Korea used false paperwork to hide the origin of the coal it shipped to other countries, including Russia, China, South Korea, Malaysia and Vietnam. Pyongyang also appeared to have cooperated with Syria and Myanmar in ballistic missile development, according to monitors.

Germany

Germany's Angela Merkel says 'serious differences' remain in coalition talks

Merkel's Christian Democratic Union (CDU), the Bavarian Christian Social Union (CSU) and the Social Democratic Party (SPD) are locked in talks aimed at creating a "grand coalition" government after last year's inconclusive general election.

One of the differences concerns labor policy. The SPD is seeking to expand labor rights by giving employees the right to move between full-time and part-time work in the event they must care for children or elderly parents. However, the CDU and CSU have expressed reservations, saying it would be a costly measure.

Anti-Christian crime causes increasing concern in Germany

Germany's federal police recorded almost 100 attacks on Christians or Christian institutions in Germany in 2017. Most violent incidents occurred among asylum seekers living together in refugee homes.

According to the reports, a quarter of the 97 cases comprised attacks on churches and Christian symbols, and there were 14 cases of violent "anti-Christian crimes" among asylum seekers or refugees. That number includes the murder of a Christian convert by a fellow refugee in Prien, Bavaria. There were also nine cases of bodily harm.

The new figures also show that Islamophobic attacks remain much more widespread in Germany. The government revealed last year that there were around 200 recorded Islamophobic crimes in both the first and second quarter of 2017, mostly committed by far-right extremists.

German court bans mosque from call to prayer in Oer-Erkenschwick

A German court on Thursday ordered a mosque to stop broadcasting its weekly call to prayer after the complaint of a Christian couple who live about a kilometer (0.6 miles) away.

The couple in the town of Oer-Erkenschwick, near Dortmund, said the muezzin's call violated their religious rights.

The Gelsenkirchen Administrative Court ruled the town had not properly assessed the 2013 request of the local Turkish Muslim community to broadcast the call to prayer. However, the mosque is still free to reapply for permission.

Russian fighter jet 'shot down' in Syria

A Russian Sukhoi 25 fighter jet has been shot down in a rebel-held area near Idlib in north Syria, reports say.

The pilot was said to have ejected before the crash and been captured, the Syrian Observatory for Human Rights monitoring group said.

Video posted on social media appeared to show the plane being hit, while other video showed burning wreckage on the ground, with a red star on a wing.

Russia has acted alongside its Syrian allies targeting rebels in the area.

Video:

Winter Olympics: North Korea presses ahead with military parade

North Korea has defended plans for a large-scale military parade scheduled for the day before the Winter Olympics in South Korea.

Pyongyang's annual military parade to mark the founding of its armed forces has taken place in April for 40 years.

From 2018, however, it has been changed to 8 February - when athletes will gather in Pyeongchang for the opening ceremony the following day.

North Korea said that no-one had the right to take issue with its plans.

Defence minister: Saudi, UAE intended to invade Qatar

Saudi Arabia and the United Arab Emirates had intentions to invade Qatar at the beginning of a diplomatic crisis that erupted in June, according to Qatar's defence minister.

In an interview with the Washington Post on Friday, Khalid bin Mohammad Al Attiyah said his Gulf neighbours have "tried everything" to destabilise the country, but their intentions to invade were "diffused" by Qatar.

"They have intentions to intervene militarily," said Attiyah.

When asked to confirm whether he thought such a threat still existed today, he responded: "We have diffused this intention. But at the beginning of the crisis, they had this intention.

"They tried to provoke the tribes. They used mosques against us. Then they tried to get some puppets to bring in and replace our leaders."

Brexiteers plot to install ‘dream team’ at No 10: Boris Johnson, Michael Gove — and Jacob Rees-Mogg as chancellor

Theresa May will face a coup that would install a “dream team” of “three Brexiteers” if she persists with plans to keep Britain in a ­customs union with the European Union, Tory MPs warned last night.

Eurosceptics contacted Boris Johnson, the foreign secretary, on Friday and urged him to agree a pact that would see Michael Gove, the environment secretary, become his deputy prime minister and Jacob Rees-Mogg — the shop steward of the backbench Brexiteers — appointed chancellor if the prime minister is forced out.

FISA MEMO單野搞成點
CNN唔敢報

1922 Committee 收夠48封信未

所有media基本上都係各說各話，係the Hill相對持平講吓份memo，politico都有份annoted memo都可以睇吓。

可能因為拖咁好耐，而份野唔算好爆，Nunes認咁冇睇過份FISA application都令到份memo冇咁有公信力

遲D Democrats 個一份都應該會公開，到時可能又有其他野睇

Syria war: Turkey suffers deadliest day in Afrin offensive

The Turkish military has suffered the deadliest day in its offensive against Kurdish militias inside northern Syria, with seven soldiers killed.

Five of the troops died when their tank was attacked in the Afrin region.

The military said in a statement that the US-backed YPG attacked the tank in Sheikh Haruz, north-east of Afrin city.

PM Binali Yildirim vowed to make the militias "pay for this twice as much" and jets later struck Kurdish targets north-east of the city of Afrin.

Two other soldiers were killed earlier, the military said, one in Afrin and another on the Turkish side of the border in an attack blamed on the YPG.

Turkey has now lost 14 soldiers in fierce clashes during the offensive.

North Korea’s Berlin embassy used to acquire nuclear tech, says spy chief

Germany’s domestic intelligence agency chief has claimed North Korea has been acquiring equipment and technology for its nuclear and weapons programmes through its Berlin embassy.

“We have noticed that so many procurement activities have taken place from the embassy,” said Hans-Georg Maassen, head of the Bundesamt für Verfassungsschutz (BfV), or Federal Office for the Protection of the Constitution.

“From our point of view, they were for the missile programme but also partly for the nuclear programme,” Maassen added in an interview with German public television channel ARD, to be aired on Monday.

CNN 唔用 FISA MEMO 用 THE MEMO

唔係用Nunes Memo咩，大部分地方都係用"Nunes Memo"，不過究竟仲有幾多人睇CNN，個台墮落到同Fox有得揮

FISA application好有可能唔會公開，我估單野會係House的closed meeting處理，如果佢地會去查。

作為記者cnn CNBC 應該要求公開所有野架嗎

依加d記者真係bias 到on9

文左膠慘被撚狗

你去睇下CNN fb既comment仲恐怖
班人係反侵反到完全唔睇新聞講乜，單純鬧人

佢不如退落黎做內政部長算啦

呢篇講楊虔豪同冬奧都唔錯

楊虔豪專欄：南北共組冬奧代表隊 文總統聲望開始走跌？

// 但當年，南北韓針對共組代表隊問題，展開長達5個月的討論才定案，選手早已做好心理準備充分受訓、合作應戰。現在距離平昌冬奧只剩下不到一個月，在選手加緊練習中的狀態下，南韓的提議，更讓許多運動員感到憂慮。

這話凸顯出政府官員根本未站在選手的立場上思考，只沉浸於建構「民族大業」的憧憬，不惜犧牲個人，造成批判排山倒海而來；李總理最後察覺到發言引發爭議，公開道歉。

事實上，早在1月11日，根據SBS電視台與南韓國會議長室發表的民調，有81%的民眾贊成北韓參加平昌冬奧，但問及南北共組單一隊伍出戰時，有72%的人認為「沒必要勉強」；南韓當局汲汲營營地獨斷力促共組出戰的同時，全沒查覺推動的過程，會被放大檢視，甚至引發不滿。

文總統聲望「下探新低」，若細部觀察各年齡層支持率，能發現20歲世代滑落最大。南韓年輕階層，未如上一代經歷韓戰造成的親人分隔，並成長於條件更優渥的90年代後，對北韓的關心及對民族與統一等概念，已淡化許多，甚至對「個人」價值更重視，這可視為共組代表隊爭議，引發青年世代脫離的要因。 //

Maldives army seals off parliament, arrests MPs

Security forces in the Maldives have sealed off the country's parliament and arrested two opposition legislators amid a deepening crisis over a court ruling ordering the release of jailed politicians.

Soldiers in riot gear surrounded the parliament building in Male on Sunday soon after the opposition submitted a petition to the parliament's secretariat to remove the island nation's attorney general for failing to act on the Supreme Court's ruling.

The opposition has a majority in the 85-member house, as the top court also reinstated 12 members of parliament who were stripped of their seats last year.

The motion to remove Attorney General Mohamed Anil came hours after he accused the Supreme Court of trying to impeach President Abdulla Yameen.

濕巴

Voters casting ballots in Nago mayoral election

Voters in the city of Nago in Okinawa Prefecture are casting ballots in a mayoral election as a controversial plan to relocate a US airbase to the city goes ahead.

17 polling stations opened at 7 AM on Sunday. The election pits incumbent Mayor Susumu Inamine against challenger Taketoyo Toguchi.

Inamine is an independent and has the recommendation of the Democratic Party and other opposition parties. Toguchi, a former city assembly member, is recommended by the governing coalition of the Liberal Democratic Party and Komeito.

The election comes as the central government pushes ahead with work to relocate the US Marine Corps Futenma Air Station in the city of Ginowan to Nago's less densely populated Henoko district. A large seawall is now being built there.

Inamine is seeking a third term and is against relocating the airbase to Nago. He is backed by Okinawa Governor Takeshi Onaga.

濕巴翻黎

可以集中搵opinion post了

大高麗情花毒一樣累死人

btw新ac？ 啱啱好趕得切返黎開#3

濕巴唔好再用洗板狙擊五毛啦，連仔不分立場淨bam洗板 關巴同人瑞巴都換晒方法

Amber Rudd hits back at Tory Brexiteers

Home Secretary Amber Rudd has hit back at Brexiteers in the Conservative Party over attacks on the civil service.

Ms Rudd said backbencher Jacob Rees-Mogg was "wrong" to accuse the Treasury of "fiddling the figures" with forecasts showing the UK would be worse off outside the EU.

The leaked forecast that sparked the row was a cross-departmental "tool" to "help inform the debate", she said.

Writing in the Sunday Telegraph, Bernard Jenkin, a Conservative MP who was a key Leave campaigner, accused the government of being "vague" and "divided" on the issue.

But Ms Rudd told the BBC's Andrew Marr she had "a surprise for the Brexiteers", that the key Brexit committee of ministers was "more united than they think".

回家了

Greece Macedonia: Name dispute draws mass protest in Athens

Hundreds of thousands of Greeks have taken to the streets of Athens in a protest about the decades-long dispute over the name Macedonia. Many Greeks object to the country of the same name calling itself Macedonia, saying it implies a territorial claim on Greece's northern Macedonia region.

Protesters oppose Greek government proposals on resolving the issue.

Demonstrators carrying Greek flags chanted "hands off Macedonia" and "Macedonia is Greece" as they assembled in Syntagma Square outside parliament.

The dispute with Macedonia has festered since it gained independence from Yugoslavia in 1991 and has held up its bids to join Nato and the EU. It is officially known as the Former Yugoslav Republic of Macedonia (FYROM) in organisations such as the UN.

Greece's left-wing Syriza government says the issue is a diplomatic obstacle it wants resolved and has proposed agreeing to a composite name for the country which would include the word Macedonia but ensure a clear differentiation from the Greek region. But for many Greeks that would be a step too far.

歐洲動態: 國號

// 馬其頓是前南斯拉夫９０年代開始瓦解時其中一個宣佈獨立的國家，當時自稱「馬其頓共和國」（Republic of Macedonia），理所當然地簡稱「Macedonia」，但引起希臘不滿，理由是這跟希臘北部省份馬其頓同名，隱含馬其頓企圖吞併希臘北部領土，建立「大馬其頓」。情形跟馬其頓國以北的科索沃獨立時，當地也有人擔心阿爾巴尼亞裔人企圖建立「大阿爾巴尼亞國」。

最後在聯合國調停下，雙方同意馬其頓國國號為「馬其頓前南斯拉夫共和國」（Former Yugoslav Republic of Macedonia，簡稱ＦＹＲＯＭ），馬其頓須在憲法寫明沒有領土擴張野心，甚至連國旗也需要更改，把旗上有１６條射線的「維吉納之星」（Star of Vergina）刪除，改為只有８條射線，即文首圖片的圖案，希臘則同意馬其頓可以ＦＹＲＯＭ加入國際組織。//

Wonderwhy explaination video

North Korea to send ceremonial head Kim Yong-nam South

North Korea is to send its highest ranking official for years to the South amid an easing of tensions during the Winter Olympics.

Kim Yong-nam, the ceremonial head of state, will lead a 22-member delegation to the South beginning on Friday, said the South's Unification Ministry.

The two Koreas' athletes will march under one flag at the opening ceremony.

The North's participation in the Games is widely seen as a diplomatic manoeuvre by Pyongyang.

It faces growing international pressure and sanctions over its nuclear and missile programmes.

Cyprus president Anastasiades defeats leftist challenger

Greek Cypriots have re-elected Nicos Anastasiades as their eighth president in what is seen as a ringing endorsement of his stable leadership over the past five years.

The 71-year-old conservative won a second five-year term on Sunday with 56% of the vote. His opponent, the leftist-backed independent Stavros Malas, took 44%.

There were scenes of jubilation in Nicosia as news of the incumbent’s 12-point lead reached the campaign headquarters of Anastasiades’ Democratic Rally party (Dysi). Supporters poured on to the streets holding Cypriot, Greek and party flags, chanting slogans and honking horns. “Victory is a beautiful thing,” said Christos Papamichael, a Dysi activist.

Equatorial Guinea president dissolves govt by decree

Equatorial Guinea’s president Teodoro Obiang Nguema has dissolved his government, including the powers of the prime minister and his three deputies, according to a decree read out on state television on Saturday.

The country went to the polls for legislative, senatorial and municipal elections of November 12, last year. The ruling Democratic Party of Equatorial Guinea (PDGE) maintained its firm grip on power at the November elections, widely criticised by the opposition as fraudulent.

The ruling party won 99 of the parliament’s 100 seats, while the main opposition party, Citizens for Innovation, won the remaining seat and said it had been subjected to a major crackdown, with scores of its people arrested.

The new government team is expected to be announced in the coming days.

Obiang, 75, seized power in the small former Spanish colony in 1979 and has faced a string of coup attempts during nearly four decades in office.

Costa Rica election: Conservative Christian Fabricio Alvarado leads first round vote

Costa Ricans voted in the first round of the country's presidential election on Sunday that saw 13 candidates vying to succeed outgoing President Luis Guillermo Solis.

Conservative Christian politician and TV anchor Fabricio Alvarado (pictured above) took the most votes, snagging 25.2 percent, the country's Supreme Electoral Tribunal said, citing initial results.

Carlos Alvarado (no relation) of the ruling left-leaning Citizens' Action Party came in second place with 21 percent.

The Inter-American Court of Human Rights, which is located in Costa Rica's capital San Jose, urged Costa Rica to give equal civil marriage rights to lesbian and gay couples.

Fabricio Alvarado called the court's ruling an infringement on Costa Rica's sovereignty and a violation of its traditional values. He also said he would consider pulling the country out of the court.

His opponent in April's runoff, Carlos Alvarado, was the only major candidate to openly support gay marriage, picking up support from socially liberal voters.

非洲野睇吓，赤道畿內亞都係咁啱睇到咪share出黎。

非洲野一定唔熟，好似法國Calais出事，先知有Eritrea呢個國家

No 10 rules out customs union with EU amid confusion over government policy

Downing Street has ruled out involvement in a customs union with the European Union amid confusion over government policy as Theresa May prepares for a crucial week of talks.

After the exposure of divisions between ministers over the UK’s future relationship with the EU, an official source said: “It is not our policy to be in the customs union. It is not our policy to be in a customs union.” The statement went further than May who, on Friday, refused to rule out involvement in a customs union when questioned during her visit to China.

The development will anger remainers who have clung to hope that Britain will strike a deal with the EU that allows a close relationship with the EU after Brexit. But it will soothe the fears of Conservative Brexiters who have been threatening a leadership challenge if May moves towards an agreement with the EU that restricts the trade deals the UK can seek with third parties.

The clarification came on the eve of a visit to Downing Street by the EU’s chief negotiator, Michel Barnier, and as officials in Brussels prepared to begin talks on the transitional arrangements. Key cabinet colleagues will meet on Wednesday and Thursday to decide the details of the government’s policy regarding a customs union.

Ruling out a customs union is 'profound mistake', says Benn

Ruling out any continued customs union with the EU is “a profound mistake”, the Labour chair of the Brexit committee, Hilary Benn, has said, warning that it could both harm the economy and risk conflict in Northern Ireland.

Speaking after Downing Street said the UK would not be involved in either the current customs union or a new union to replace it, at the start of a crucial week of Brexit discussions, Benn said time was running out for ministers to decide on their final goals.

He said: “I think it’s a profound mistake to leave a customs union with the European Union.” Doing so would necessarily involve a return to some sort of checks on the border between Northern Ireland and Ireland, which could jeopardise the peace process, he warned.

More widely, Benn said there was “disfunction at the heart of government”, which meant big decisions were not being taken, causing massive uncertainty for businesses.

假才子: 野中廣務大戰麻生太郎

// 日本前內閣官房長官野中廣務日前逝世，日媒連日來都有人撰文紀念。野中廣務是「部落民」(後述) 出身，從一介地區議員做起，90年代官至自民黨幹事長和官房長官，一度被傳有望拜相，可惜至退休都沒有達成。他以敢言、反戰、親中親朝、關注弱勢社群、 關心沖繩美軍問題聞名，如曾公開批評自己所屬的自民黨粗暴通過法案似軍國主義，近年亦有公開反對安倍修憲等，不論左中右都有政客表示尊敬他。今次文章會集中講他的出身和日本世襲政客問題。 //

講日本世襲政客的狀況，有興趣的巴打可以睇吓

Tick, tock; calls grow for Thai deputy PM to quit over watch scandal

BANGKOK (Reuters) - A petition calling for the resignation of Thailand’s deputy prime minister attracted thousands of signatures on Monday, heaping pressure on the junta’s second-in-command to step aside amid a scandal over a luxury watch and undeclared assets.

The scandal has revealed growing signs of disgruntlement among the Thai public, and added to uncertainty over whether the junta will call an election later this year that is supposed to move the Southeast Asian nation back toward democracy.

The National Anti-Corruption Commission (NACC) placed Prawit Wongsuwan, 72, a former army chief who is also defense minister, under investigation after his appearance in a photograph of the cabinet wearing a diamond ring and a luxury watch in December sparked an avalanche of criticism on social media.

Thai netizens have since identified 25 expensive luxury watches that the former general has worn but not declared to the anti-graft body.

Tillerson raises specter of U.S. sanctions on Venezuelan oil

BUENOS AIRES (Reuters) - The United States is considering restricting imports of Venezuelan crude oil and exports of U.S. refined products to Venezuela, U.S. Secretary of State Rex Tillerson said on Sunday, to put pressure on socialist President Nicolas Maduro to “return to the constitution.”

Restrictions on Venezuela’s all-important oil industry would represent an escalation of financial pressure on the OPEC member, which is gripped by severe shortages of food and medicine. Sanctions have so far focused on individual members of Maduro’s government and a ban on buying new Venezuelan debt.

South Korea says North stole cryptocurrency worth billions of won last year

SEOUL (Reuters) - South Korea said on Monday that North Korea last year stole cryptocurrency from the South worth billions of won and that it was still trying to hack into its exchanges.

“North Korea sent emails that could hack into cryptocurrency exchanges and their customers’ private information and stole (cryptocurrency) worth billions of won,” said Kim Byung-kee, a member of South Korea’s parliamentary intelligence committee.

而且世襲政客並不一定較非世襲的差，他們多數讀名校，曾在長輩身邊做秘書學習政治技能，也因有資源能做更多地區服務，有一定工作表現。選民並非盲目投票給他們，選舉落敗的世襲議員也是有的。

其實日本人自己都好信遺傳論同出身論 btw平民出身果班左唔緊要，呢個時候仲親中親朝真係有d和平膠 呢兩個國家唔係你唔犯佢佢就唔搞你

Russian jet pilot 'pulled grenade pin' to avoid capture in Syria's Idlib

Russian media have lauded a pilot killed in Syria as a hero, saying he detonated his grenade to avoid being captured by jihadists who had shot his plane out of the sky.

Roman Filipov's reported last words were: "Here's for the guys."

His Sukhoi-25 ground-attack aircraft was shot down over rebel-held Idlib province. He survived the attack and ejected, but died in a ground fight.

Former al-Qaeda affiliate Hayat Tahrir al-Sham said it had attacked the plane.

最後都係死

Supreme Court denies GOP request to block Pennsylvania gerrymandering decision

The Supreme Court on Monday denied Republican requests to delay a Pennsylvania state court ruling requiring the state’s congressional map be redrawn, increasing the likelihood that the map will be redrawn ahead of November's midterm elections.

Justice Samuel Alito, the member of the court who hears emergency requests from states, denied the efforts — one from state GOP lawmakers and another from Republican voters in the state — for a stay of the Pennsylvania Supreme Court’s January ruling that the state’s congressional map had been drawn in a way that unfairly favored Republicans.

The Pennsylvania Supreme Court’s original ruling gave state lawmakers until Feb. 9 to submit a new map to Gov. Tom Wolf (D), who would then need to submit a plan to the court by Feb. 15. If they failed to meet that deadline, the court would redraw the map.

While it’s unclear how the districts will be redrawn, Democrats are expected to benefit from new congressional lines. Democrats need to flip 24 seats in order to take back the House majority.

Maldives crisis deepens as government declares state of emergency

The Maldives president, Abdulla Yameen, has declared a state of emergency as heavily armed troops stormed the country’s top court and a former president was arrested in a deepening political crisis.

The archipelago was plunged into chaos on Thursday when the supreme court called for the release of nine imprisoned opposition politicians, ruling that their trials were politically motivated and flawed. The government refused to implement the ruling, prompting a wave of protests in the capital, Malé, with angry clashes between police and demonstrators.

Late on Monday night, soldiers forced their way into the supreme court building and police officers arrested former president Maumoon Abdul Gayoom at his home.

Shithole country

馬爾代夫都唔算Shithole country啦，如果佢都係非洲個D算咩

wilderness

緩刑咋仲上訢緊
唔放返佢出黎下場同朴槿惠一樣

Trump-Russia: Steve Bannon refuses to testify before House committee – source

The former White House senior strategist Steve Bannon will not testify before the intelligence committee of the US House of Representatives on Tuesday, according to sources – defying a subpoena requiring him to appear.

The panel wants Bannon to testify as part of its investigation of allegations that Russia sought to influence the 2016 presidential election in the United States, following up on his 16 January appearance that failed to satisfy some members of the committee.

Representative Mike Conaway, a senior Republican committee member, told reporters on Monday that he expected Bannon to comply with a subpoena and answer questions on Tuesday.

But a source close to Bannon confirmed to the Guardian that he would not appear. The source cited a lack of agreement on the scope of questioning between the intelligence committee and the White House, while noting Bannon’s intention to eventually meet with House investigators.

Half of Iran wants to drop headscarf laws: government report

The government of Iran published a three-year old study on Sunday night illustrating growing public distaste for the obligatory hijab just days after police confirmed that dozens of women had been arrested as protests against mandatory Islamic head covering gained momentum.

The study compares data from 2006, 2007, 2010 and 2014 — and illustrates the staggering decline in support for the legal restrictions on women's clothing, one of the major changes pushed during the Islamic Revolution of 1979.

According to the Center for Strategic Studies, which operates as part of the Iranian president's office, in 2006, 34 percent of Iranians believed that the government should not be allowed to dictate what women wear. But by 2014 that number had jumped to 49 percent.

While it may seem strange to some that the office of President Hassan Rouhani would publish these numbers as Iran's religious police step up their crackdown on anti-hijab protests, it is actually the second time recently that Rouhani has used such a tactic as a slick political gambit.

US House committee votes to release Russia memo from Democrats

The Intelligence Committee of the US House of Representatives voted unanimously on Monday to release a Democratic rebuttal to a memo written by the panel's Republicans that accused FBI and Justice Department officials of bias against President Donald Trump in the Russia investigation.

Trump now has five days to decide whether to block the release of the classified document.

The committee's ranking Democrat, Adam Schiff, told reporters the document would reach the White House by Monday night, and that it would be "very hard" for the Trump administration to block its release.

The Democratic memo aims to counter the Republican document, which accuses the FBI and Justice Department of abuses of their authority in monitoring a one-time Trump campaign associate.

Germany

Germany's grand coalition talks enter second period of extra-time

German officials remained positive on Tuesday morning that Chancellor Angela Merkel's conservative bloc and the Social Democrats (SPD) would strike a deal to forge a new coalition government by the evening.

As she headed into the final round of talks, Merkel called on all sides to make the necessary concessions and strike a deal that would end months of political limbo. However, the sides still remain divided on several issues, most notably labor and healthcare policy.

German prosecutors raid facilities of carmaker Audi

Munich prosecutors and police officers from the southern German states of Bavaria and Baden-Württemberg on Tuesday searched a number of Audi offices in Ingolstadt, as well as the carmaker's production facility in Neckarsulm, the Süddeutsche Zeitung daily reported.

It said a total of 18 prosecutors and an unspecified number of police participated in the raids. Audi, one of Volkswagen's 12 brands, confirmed the searches, saying it was fully cooperating with the prosecutors.

The report said the raids were carried out because Audi was believed to have manipulated the emissions levels in more than 200,000 cars for both the European and US markets. Audi stands accused of switching off software that controls waste gas purification systems while the cars were on the road.

傾咁耐都未搞掂

一月中先開始正式傾，都唔算慢了

不過大家又可以永續默姨姨了

Toguchi elected as mayor of Nago, Okinawa

Voters in Nago City, Okinawa, have chosen Taketoyo Toguchi as their new mayor. During the campaign he pledged to prioritize the local economy.

Toguchi's election comes as a plan progresses to relocate the US Marine Corps Futenma Air Station to the city.

Toguchi garnered 20,389 votes, with Susumu Inamine getting 16,931. Inamine was seeking a 3rd term in office, and was opposed to the central government's plan to relocate the US air station to a coastal area of Nago City.

Toguchi was recommended by the ruling the Liberal Democratic Party and Komeito, as well as Nippon Ishin.

Meanwhile, Inamine was backed by opposition forces, including the Democratic Party and the Japanese Communist Party.

United States: Government shut down and funding bill

Trump calls for shutdown if Congress doesn't pass border-security measures

President Donald Trump on Tuesday called for a government shutdown if Congress does not pass what he considers adequate border-security measures.

A shutdown over immigration and border security policy would be the second this year after Congress failed to reach an agreement last month on a short-term government funding measure, prompting a three-day shutdown that occurred mostly over a weekend.

The impetus for that shutdown was Democrats' insistence that Congress codify into law protections for undocumented immigrants brought to the United States as children. But Democratic leadership in the Senate cut a deal to fund the government in exchange for a pledge from Senate Majority Leader Mitch McConnell (R-Ky.) that the chamber would take up the issue in the coming weeks.

House GOP passes stopgap bill to avoid shutdown

The House passed a stopgap bill Tuesday to prevent another government shutdown, as a broader budget deal appeared increasingly within reach on Capitol Hill.

Senate Majority Leader Mitch McConnell and Senate Minority Leader Chuck Schumer met privately on Tuesday to discuss lifting stiff spending caps as part of the short-term funding package, according to sources in both parties briefed on the talks. The top four congressional leaders believe they are close to clinching a budget deal that significantly boosts defense and domestic spending and ends the cycle of temporary funding measures.

But many of those same House Republicans acknowledged the bill is doomed in the Senate, since Democrats want any increases in defense and nondefense spending levels to be equal. The Senate is likely to rewrite the House bill to eliminate the extra defense funding, but a repeat of last month’s federal government shutdown is not expected.

Immigration, however, is not a major issue in the current spending debate on Capitol Hill.

Build the wall

Germany's Angela Merkel finally reaches coalition deal with SPD — reports

They needed an extra few days, but negotiators from the Christian Democratic Union (CDU), their Bavarian partners the Christian Social Union (CSU) and the center-left Social Democratic Party (SPD) appear to have finally hashed out a contract for a new grand coalition government — probably ensuring that Angela Merkel will stay in office for a fourth tenure as German chancellor.

German news outlets including ARD and Der Spiegel reported just before 10 a.m. on Wednesday — the third day of "extra time" — that a final contract was agreed, to be formally announced later in the day. One of the largest major hurdles was thought to be the allocation of ministerial posts, always a thorny issue and typically among the last to be confirmed in public. A CDU politician, Serap Güler from Cologne, tweeted that a final deal was done.

Early reports suggested that the SPD would be handed the Finance Ministry - a major gain for the Social Democrats - while CSU leader Horst Seehofer, one of the most conservative figures on Merkel's side, would become Interior Minister. The SPD also look set to keep control of the Foreign Ministry and the Labor Ministry.

North Korea leader's sister to visit South for Olympics

The influential sister of North Korean leader Kim Jong-un is to attend Friday's opening ceremony of the Winter Olympic Games, which are being held in the South, ministers in Seoul say.

Kim Yo-jong is the youngest daughter of late leader Kim Jong-il and her role was strengthened last year when she was promoted to the politburo.

Both Koreas will march under one flag at the opening ceremony.

The North's participation has been seen as a thawing of bilateral ties.

However, experts say it is unlikely to have any impact on the North's nuclear ambitions.

EU announces ambitious expansion plans in western Balkans

After letting 13 Eastern and central European states join the European Union roughly a decade ago, it seemed Brussels had grown tired of enlargement. The prospect of adding western Balkan nations to the bloc were put on the back burner.

But now the European Commission has announced ambitious plans for a grand, new push toward enlargement, hoping to welcome western Balkan states in the EU within the next seven years.

"There is no shortcut," said Johannes Hahn, the Commissioner for European Neighborhood Policy and Enlargement Negotiations. He believes that by 2025, the countries will be able to become more democratic, constitutional and competitive. "We wouldn't have recommended them otherwise," he told DW.

For Brussels, there are clear geopolitical reasons behind its interest in expanding throughout the western Balkans. The EU fears the region might come under increased Russian or Chinese influence, and is also concerned about rekindled local conflicts.

SPD to now have three major portfolios: finance, foreign affairs and labor.

Bavaria's CSU, which advocates a tougher line on immigration than Chancellor Merkel, takes over the Interior Ministry.

Merkel's CDU gains the Economy Ministry and smaller posts, but is giving up the influential interior and finance spots.

Maldives Supreme Court does U-turn after arrests

The Maldives Supreme Court has performed a U-turn on its decision to free nine convicted politicians, hours after the arrest of two of its judges.

The court's remaining three judges have issued a statement saying the order has been revoked "in light of the concerns raised by the president".

President Abdulla Yameen has declared a state of emergency to investigate a "coup" against him.

The opposition has called for other countries to intervene in the crisis.

Amnesty calls for immediate release of jailed Catalan leader

Amnesty International has called for the immediate release of a Catalan pro-independence leader who has been in prison for almost four months, saying his continuing detention without charge is excessive and disproportionate.

Jordi Sànchez, the former president of the influential grassroots Catalan National Assembly (ANC), has been in custody since mid-October, when he and another civil society group leader, Jordi Cuixart, were arrested as part of an investigation into alleged sedition in the run-up to the regional independence referendum a fortnight earlier.

The pair have been accused of using huge demonstrations to try to stop Spanish police officers from following a judge’s orders to halt the referendum, which had already been suspended by the country’s constitutional court.

話說講起個份fisa memo
民主黨係未release共和黨版本既memo個陣，就話release會影響國家安全同埋expose哂fbi內部運作乜乜
但係依家release左，就話份野係垃圾，根本唔需要理會，全部都係lie
依家又要求公佈埋自己個份parallel memo，俾人恥笑到仆街

歐洲動態
4 hrs ·
德國 CDU/CSU及SPD 公佈了三黨各自獲得什麼內閣職位：

社民黨有6個職位，包括搶到財長一職，由前勞工部長、現任漢堡市(州)長Scholz出任；黨魁* 舒爾茨出任外長。最新消息稱，副總理可能由Scholz出任。
社民黨亦獲勞工、家庭、司法及環境部長。

CDU有7個職位，除了總理(默克爾)，還有經濟(現任署理財長兼總理辦部長Altmaier出任)、國防(現任von der Leyen留任)、教育、衛生、農業及總理辦。

CSU有3個職位，相對於上屆最重要的職位也只是運輸部，這次搶到內政，變成「內政、祖國及建設部長」，兼管房屋，意味CSU親自監督難民入境及融入政策，不許默克爾話事，下屆政府的移民政策應該進一步收緊，此職由CSU黨魁、拜仁州州長Seehofer降職擔任，意味CSU換拜仁州州長出戰今年地方選舉；另外保住運輸數碼部，以及國際發展部。

［補充：舒爾茨據報會辭去黨魁一職，跟國會黨團領袖納勒斯對掉位置，意味舒爾茨無意在下屆大選再爭當總理，以目前下屆SPD總理候選人的大熱是納勒斯］
(資料來源: FAZ)

任佢up既
同阿婆email單野又係咁上下

高汁

Ex pope Benedict says he is in the last phase of his life

VATICAN CITY (Reuters) - Former pope Benedict said in a letter published in an Italian newspaper on Wednesday that he is in the last phase of life and on a “pilgrimage towards home”.

“I am moved that so many readers want to know how I spend my days in this, the last period of the life,” he wrote.

“I can only say that with the slow withering of my physical forces, interiorly, I am on a pilgrimage towards home.”

Since his resignation, the 90-year-old Benedict, a conservative German whose seven-year papacy was marked by mismanagement and financial scandals, has been living in a former convent in the Vatican gardens.

民主黨當時最大反對原因係份野misleading，反而其他野唔係太重點。

而且份Nunes memo又的確冇咩睇頭，Democrats 自己個一份其實係Nunes話要release時已經有，係未傾release姐。

而家Democrats份野係侵侵到，傳緊會改份memo先出

邊個傳先

NYT

不過Democrats份野應該都係冇咩睇頭

Congressional leaders reach budget deal

The deal is expected to increase defense and domestic spending by roughly $300 billion over two years, according to administration and congressional sources, as well as lift the debt ceiling through the election and include tens of billions of dollars in disaster aid.

The Senate is expected vote on the pact on Thursday, according to Senate Majority Whip John Cornyn (R-Texas). It's likely to pass easily, but House approval will be a tougher lift.

For such a large package to be passed before funding expires, all 100 senators will need to agree to speedy action on the spending bill and budget package. Any one senator can object to moving forward and derail the leaders’ plan, though McConnell said it is unlikely that the budget deal would fall apart at this late stage.

Conservatives slam budget deal

Fiscal hawks on Capitol Hill panned the budget deal reached by Republican leaders and Democrats on Wednesday as fiscally irresponsible and an abrogation of the GOP's congressional majorities.

Senators and House members on the right immediately came out against the agreement, while a large number of leadership-aligned Republicans were also noncommittal. It's unclear whether the opposition to the deal, which calls for $300 billion in new spending, will put it in jeopardy. But it has certainly put the Republican Party’s reputation for fiscal discipline on the rocks, coming on the heels of a tax law projected to increase the deficit by $1.5 trillion.

The conservative opposition could make passage difficult. While the budget deal is expected to easily clear the Senate, House GOP leaders know they’ll struggle to get votes and will have to rely on Minority Leader Nancy Pelosi (D-Calif.) and Democrats to pass the agreement.

Uranium One informant makes Clinton allegations in testimony

An FBI informant connected to the Uranium One controversy told three congressional committees in written testimony that Moscow routed millions of dollars to America with the expectation it would be used to benefit Bill Clinton's charitable efforts while Secretary of State Hillary Clinton quarterbacked a “reset” in US-Russian relations.

The informant, Douglas Campbell, said in the testimony obtained by The Hill that he was told by Russian nuclear executives that Moscow had hired the American lobbying firm APCO Worldwide specifically because it was in position to influence the Obama administration, and more specifically Hillary Clinton.

Democrats have cast doubt on Campbell’s credibility, setting the stage for a battle with Republicans over his testimony.

In addition to his written testimony, Campbell on Wednesday was interviewed for several hours behind closed doors by staff from both parties on the Senate Judiciary, House Intelligence and House Oversight and Government Reform committees.

Democrats have asked that a transcript of the testimony be released to the public, though it’s unclear whether Republicans will take that step.

Republicans are seeking to use Campbell’s account to expand their investigations beyond the 2016 election and Trump to possible questions about Russian graft during the Obama administration.

Justice officials also said that Campbell had at no point made “any allegations of corruption, illegality, or impropriety on Clinton, the Clinton Foundation, President Clinton, the Uranium One deal, or CFIUS,” according to the Democrats.

Russian Influence in the U.S. Election Is True and Huge.

下個post的近期焦點，仲有冇野漏

近期選舉日程
3月11號 哥倫比亞國會選舉
3月18號 俄羅斯選舉
3月26-28號 埃及總統選舉

美國焦點
1. 預算爭議持續
2. 各個地區初選即將開始
()
3. Nunes Memo同Demcracts memo 公佈，勢影響FBI調查侵侵通俄指控
()

歐洲焦點
1. 英國: 傳May姐相位不穩
2. 德國CDU/CSU與SPD合組政府，默姨姨勢續任總理

中東焦點
1. 土耳其入侵由庫爾德人控制的敘利亞西北部省份
2. 中東多國聯手外交同經濟制裁卡塔爾持續
()
3. 也門內訌，阿聯酋支持派系佔領亞丁

亞洲焦點
1. 平昌冬季奧運，文仔繼續被金仔撚
2. 羅興亞難民事件持續
3. TPP改名為CPTPP，將於三月正式簽署

Post I:
Post II:

俄佬已經掌握一切

North Korea military parade ahead of Winter Olympics

North Korea appears to have held a low-key military parade, a day ahead of the Winter Olympics, South Korean media said.

The annual event is usually held in April, but Pyongyang hit back at US criticism of its decision to bring it forward.

State TV began showing patriotic films in what appeared to be a prelude to a live broadcast.

But reports later surfaced that it had already taken place.

Government Shutdown Set as Rand Paul Protests Budget Deal

WASHINGTON — Senate leaders, facing an implacable foe in Senator Rand Paul of Kentucky, adjourned the chamber until just after midnight, conceding they could not prevent at least a short-term government shutdown, which will begin Friday morning.

Senators are still expected to vote in favor of a far-reaching budget deal in a series of votes that will begin around 1 a.m. The House is to follow before daybreak, though the outcome in that chamber is less certain. If the House approves the deal, the government would have reopened before the work day begins.

But Mr. Paul, a Republican, will have made his point. Angered at the huge spending increases at the center of the budget deal, the senator delayed passage for hours with a demand to vote on an amendment that would keep in place strict caps on spending that the budget agreement would raise.

The spotlight was on House Democrats in part because it became apparent that Republican leaders most likely lacked the votes to push the budget deal through the House with only votes from their own party.

A sizable number of House Republicans are rebelling against the deal because of its huge increase in spending. The conservative House Freedom Caucus, which has roughly three dozen members, formally opposed the deal.

Violent protests as opposition leader is jailed in Bangladesh

A judge in Bangladesh has convicted the opposition leader Khaleda Zia of corruption and sentenced her to five years in jail as police clashed with thousands of her supporters outside the court.

The court found the former prime minister guilty of embezzling money meant for an orphanage, a charge she had consistently dismissed as politically motivated.

Zia, leader of the Bangladesh Nationalist party (BNP), is expected to appeal against the verdict, but it may affect her ability to stand in a general election slated for December.

She was immediately taken to a special jail in the old part of the city where she must remain until her lawyers file an appeal.

Violence erupted in major cities across Bangladesh at news of the guilty verdict, with BNP supporters clashing with police and activists from the ruling party.

About 3,500 opposition activists and officials were arrested in a sweep by security forces before the verdict, according to the BNP spokesman Rizvi Ahmed.

East Ghouta ‘drowning in blood’ after third day of bombing

Residents of the besieged Syrian enclave of eastern Ghouta have endured a further day of relentless bombardment by the government of Bashar al-Assad, a campaign that has so far killed more than 200 people and left a ceasefire deal that lasted months in tatters.

The bombardment continued despite international pleas for a countrywide ceasefire to alleviate “extreme” suffering in Syria, where the violence has been renewed after failed peace talks earlier this month.

The killings capped three days of shelling and bombardment after a national dialogue conference brokered by Russia failed to produce a breakthrough in peace talks. The violence, which continued in other parts of Syria as well, marked the effective end of a de-escalation agreement brokered by Moscow, Ankara and Tehran to reduce violence around the country and pave the way for peace talks.

俄羅斯開始遣返朝鮮勞工

俄羅斯駐朝鮮大使馬采戈拉最近表示，由於中國工資上漲，俄羅斯僱傭中國勞工已變得不切實際，但俄羅斯卻能同朝鮮在僱傭勞工領域達成一致。他說，俄羅斯每年給朝鮮勞工發放1萬2千到1萬5千短期務工簽證，在俄羅斯朝鮮勞工的數量最多時能達3萬7千人，他們在建築施工、農業、漁業加工等領域工作。

馬采戈拉表示，為了執行聯合國對朝鮮制裁決議，俄羅斯現在已經開始遣送朝鮮勞工回國，到2019年年底前，俄羅斯將辭退境內的全部朝鮮勞工。

海外勞工收入一直是朝鮮當局的主要外彙來源之一。聯合國安理會去年12月末通過了針對朝鮮更為嚴厲的制裁決議，其中包括禁止使用朝鮮勞工。但俄羅斯外交人士說，在俄羅斯的要求下，這項決議在禁止使用朝鮮勞工方面後來措施減緩，其中提到在未來24個月內逐漸停止使用朝鮮勞工。

這樣做對佢有什麼好處

應該都係做樣姐，仲有兩年先遣返所有工人

不過近一兩年俄羅斯對北韓的表面姿態其實唔算太好

Italy: Police and neo-Nazi activists clash at demonstrations in Macerata

[url]
[/url]
Around thirty neo-Nazi activists of the Forza Nuova extreme right party have staged an unauthorised demonstration in Macerata, after a right-wing extremist shot and wounded six African immigrants in the small Italian city on Saturday.

Police say the suspect claims to have been acting out of revenge after a Nigerian immigrant was accused of dismembering an 18-year-old teen whose remains were found four days earlier.

The extremists were quickly pushed out of the central square by the police, while counter demonstrators chanted "we are all anti-fascists".

Senate passes bill to end shutdown, sending it to House

The Senate cleared a budget deal early Friday morning after Congress missed a deadline to prevent the second government shutdown in less than a month.

Senators voted 71-28 to pass the agreement after Sen. Rand Paul (R-Ky.) delayed the legislation past midnight, sparking an at least brief partial closure.

The House is expected to vote on the measure later Friday morning. Passage is not assured, as Democrats are demanding a commitment from Speaker Paul Ryan (R-Wis.) for a vote on immigration. A number of conservative Republicans are also expected to oppose the bill.

The latest notice from Rep. Steve Scalise's (R-La.) office predicated a vote to occur "very roughly" between 3-5 a.m. on Friday.

俄國又搞亂美國

Northern Ireland will stay in single market after Brexit, EU says

UK negotiators have been warned that the EU draft withdrawal agreement will stipulate that Northern Ireland will, in effect, remain in the customs union and single market after Brexit to avoid a hard border.

The uncompromising legal language of the draft agreement is likely to provoke a major row, something all parties to the negotiations have been trying to avoid.

British officials negotiating in Brussels were told by their counterparts that there could be a “sunset clause” included in the legally binding text, which is due to be published in around two weeks. Such a legal device would make the text null and void at a future date should an unexpectedly generous free trade deal, or a hitherto unimagined technological solution emerge that could be as effective as the status quo in avoiding the need for border infrastructure.

As it stands, however, the UK is expected by Brussels to sign off on the text which will see Northern Ireland remain under EU law at the end of the 21-month transition period, wherever it is relevant to the north-south economy, and the requirements of the Good Friday agreement.

The move is widely expected to cause ructions within both the Conservative party and between the government and the Democratic Unionist party, whose 10 MPs give Theresa May her working majority in the House of Commons.

House passes deal to end shutdown

The House approved a sweeping budget deal early Friday morning that would fund the government through March 23, sending legislation to President Trump that would end a brief shutdown of the government that began at midnight.

The bill passed in a 240-186 vote despite opposition from most Democrats, who had sought a firmer commitment from Speaker Paul Ryan (R-Wis.) that he will bring immigration legislation to the floor for a vote that would protect immigrants who came to the United States as children from deportation.

House Democrats just barely made up for the defections on the GOP side. A total of 73 Democrats voted for the legislation, while 67 Republicans voted against it.

新Post:

係要1001咁完左呢個定正常咁post資訊到爆post 已經去晒新post

1001啦，去尾post新聞都唔知下個再唔再post多次